<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://mindcommonline.com/feed/</forum>
<forum_title>MindcommOnline.com</forum_title>
<discussion_title>Desa Parulohan Berpotensi Jadi Kawasan Wisata Danau Toba</discussion_title>
<language>indonesian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://mindcommonline.com/2016/08/desa-parulohan-berpotensi-jadi-kawasan-wisata-danau-toba/</topic_url>
<topic_text>
Desa Parulohan Berpotensi Jadi Kawasan Wisata Danau Toba Desa Parulohan Berpotensi Jadi Kawasan Wisata Danau Toba   – Presiden Joko Widodo didampingi Ibu Negara Iriana, Senin (22/8) pagi, meninjau lokasi yang akan dijadikan kawasan wisata di Desa Parulohan, Kecamatan Lintongnihuta, Kabupaten Humbang Hasundutan. 
Jokowi menjelaskan, kunjungannya itu dimaksudkan untuk melihat alternatif-alternatif lokasi yang akan dipakai untuk pengembangan kawasan Danau Toba. 
“Ini salah satunya alternatif yang kemarin malam kita rapatkan terbatas di Parapat. Nanti setelah sampai di Jakarta akan kita putuskan karena tadi Pak Bupati menyampaikan di sini bisa 400 hektar,” katanya. Presiden menilai, kawasan di Desa Parulohan itu juga bisa dikembangkan lebih lanjut, seperti menjadi taman bunga. Untuk itu, perlu tambahan fasilitas seperti resort atau hotel sehingga bisa memberikan dampak ekonomi pada lingkungan.Apabila nanti telah diputuskan, Presiden Jokowi menegaskan, hutan di lokasi tersebut akan diperbaiki lagi.
“Yang kita tawarkan adalah pemandangan alam yang kalau melihat ke sana danau itu kelihatan sekali. Ada air terjunnya, di bawah itu ada peninggalan situs sejarah Sisingamangaraja. Kalau menurut saya kompleit,” ungkapnya, seperti dikutip laman Sekretariat Kabinet. 
Presiden menilai, keindahan alam di kawasan wisata di Desa Parulohan itu sangat menarik. Di bawah terlihat ada air, ada Danau Toba, di seberang ada air terjun, dan di sebelah kiri ada warisan situs Sisingamangaraja. Ada pulau kecil di situ cantik sekali. “Ini nanti yang mengkonsep adalah yang expert -lah,” ucapnya. 
Mengenai alternatif lokasi desa wisata selain di Desa Parulohan, Kabupaten Humbang Hasundutan, menurut Presiden Jokowi, ada di Simalungun. Namun dia menegaskan, sampai saat ini belum diputuskan. Ia mengisyaratkan, bisa saja dua-duanya dikembangkan. 
Setelah diputuskan apakah ada target kapan selesainya? “ Ini cepat-cepatan. Kita melihat investasinya berapa, perlu anggaran berapa, dari mana, mana yang APBN, mana yang investasi, semuanya kan harus dipisah-pisah,” pungkas Presiden Jokowi. 
Saat meninjau lokasi tersebut, Jokowi didampingi oleh Menko Kemaritiman Luhut B. Pandjaitan, Menteri Sekretaris Negara (Mensesneg) Pratikno, Menteri Lingkungan Hidup dan Kehutanan (LHK) Siti Nurbaya, Menteri Pariwisata Arief Yahya, dan Gubernur Sumatera Utara Tengku Erry Nuradi. 
Usai meninjau kawasan tersebut, Presiden dan rombongan langsung menuju Bandara Silangit, Kabupaten Tapanuli Utara dengan menggunakan pesawat CN-295 milik TNI AU menuju Bandara Kualanamu, Deli Serdang. 
Dari Bandara Kualanamu, Presiden dan rombongan akan bertolak kembali ke Jakarta dengan menggunakan pesawat Kepresidenan Indonesia-1, dan diperkirakan akan tiba di Bandara Halim Perdana Kusuma, Jakarta, Senin (22/8) sore . (rdy) Related Posts
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://mindcommonline.com/2016/08/desa-parulohan-berpotensi-jadi-kawasan-wisata-danau-toba/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0744</post_time>
<username>rudya</username>
<post>
Desa Parulohan Berpotensi Jadi Kawasan Wisata Danau Toba Desa Parulohan Berpotensi Jadi Kawasan Wisata Danau Toba   – Presiden Joko Widodo didampingi Ibu Negara Iriana, Senin (22/8) pagi, meninjau lokasi yang akan dijadikan kawasan wisata di Desa Parulohan, Kecamatan Lintongnihuta, Kabupaten Humbang Hasundutan. 
Jokowi menjelaskan, kunjungannya itu dimaksudkan untuk melihat alternatif-alternatif lokasi yang akan dipakai untuk pengembangan kawasan Danau Toba. 
“Ini salah satunya alternatif yang kemarin malam kita rapatkan terbatas di Parapat. Nanti setelah sampai di Jakarta akan kita putuskan karena tadi Pak Bupati menyampaikan di sini bisa 400 hektar,” katanya. Presiden menilai, kawasan di Desa Parulohan itu juga bisa dikembangkan lebih lanjut, seperti menjadi taman bunga. Untuk itu, perlu tambahan fasilitas seperti resort atau hotel sehingga bisa memberikan dampak ekonomi pada lingkungan.Apabila nanti telah diputuskan, Presiden Jokowi menegaskan, hutan di lokasi tersebut akan diperbaiki lagi.
“Yang kita tawarkan adalah pemandangan alam yang kalau melihat ke sana danau itu kelihatan sekali. Ada air terjunnya, di bawah itu ada peninggalan situs sejarah Sisingamangaraja. Kalau menurut saya kompleit,” ungkapnya, seperti dikutip laman Sekretariat Kabinet. 
Presiden menilai, keindahan alam di kawasan wisata di Desa Parulohan itu sangat menarik. Di bawah terlihat ada air, ada Danau Toba, di seberang ada air terjun, dan di sebelah kiri ada warisan situs Sisingamangaraja. Ada pulau kecil di situ cantik sekali. “Ini nanti yang mengkonsep adalah yang expert -lah,” ucapnya. 
Mengenai alternatif lokasi desa wisata selain di Desa Parulohan, Kabupaten Humbang Hasundutan, menurut Presiden Jokowi, ada di Simalungun. Namun dia menegaskan, sampai saat ini belum diputuskan. Ia mengisyaratkan, bisa saja dua-duanya dikembangkan. 
Setelah diputuskan apakah ada target kapan selesainya? “ Ini cepat-cepatan. Kita melihat investasinya berapa, perlu anggaran berapa, dari mana, mana yang APBN, mana yang investasi, semuanya kan harus dipisah-pisah,” pungkas Presiden Jokowi. 
Saat meninjau lokasi tersebut, Jokowi didampingi oleh Menko Kemaritiman Luhut B. Pandjaitan, Menteri Sekretaris Negara (Mensesneg) Pratikno, Menteri Lingkungan Hidup dan Kehutanan (LHK) Siti Nurbaya, Menteri Pariwisata Arief Yahya, dan Gubernur Sumatera Utara Tengku Erry Nuradi. 
Usai meninjau kawasan tersebut, Presiden dan rombongan langsung menuju Bandara Silangit, Kabupaten Tapanuli Utara dengan menggunakan pesawat CN-295 milik TNI AU menuju Bandara Kualanamu, Deli Serdang. 
Dari Bandara Kualanamu, Presiden dan rombongan akan bertolak kembali ke Jakarta dengan menggunakan pesawat Kepresidenan Indonesia-1, dan diperkirakan akan tiba di Bandara Halim Perdana Kusuma, Jakarta, Senin (22/8) sore . (rdy) Related Posts
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country></country>
<main_image></main_image>
</document>
