<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>O que você precisa dar? |</discussion_title>
<language>portuguese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://jusro.com.br/?p=18675</topic_url>
<topic_text>
Tags: fé Contam que um certo homem estava perdido no deserto, prestes a morrer de sede. Foi quando ele avistou uma velha cabana desmoronando – sem janelas, sem teto, batida pelo tempo. O homem perambulou por ali e encontrou uma pequena sombra onde se acomodou, fugindo do calor do sol desértico. Olhando ao redor, viu uma bomba a alguns metros de distância, bem velha e enferrujada. Ele se arrastou até ali, agarrou a manivela, e começou a bombear sem parar. Nada aconteceu. 
Desapontado, caiu prostrado para trás e notou que ao lado da bomba havia uma garrafa. Ele olhou, limpou a garrafa, removendo a sujeira e o pó, e leu o seguinte recado: 
“Você precisa primeiro preparar a bomba com toda a água desta garrafa”. 
O homem arrancou a rolha da garrafa e, de fato, lá estava a água. A garrafa estava quase cheia de água! 
De repente, ele se viu em um dilema: 
Se bebesse aquela água poderia sobreviver, mas se despejasse toda a água na velha bomba enferrujada, talvez obtivesse água fresca, bem fria, lá do fundo do poço, teria toda a água que quisesse e poderia deixar a garrafa cheia para a próxima pessoa!… 
Mas talvez isso não desse certo. 
Que deveria fazer? Despejar a água na velha bomba acreditando que teria água fresca e fria ou beber a água velha e salvar sua vida? 
Deveria perder toda a água que tinha na esperança daquelas instruções pouco confiáveis, escritas não se sabia quando? 
Com relutância, o homem despejou toda a água na bomba. 
Em seguida, agarrou a manivela e começou a bombear… e a bomba começou a chiar. 
E nada aconteceu! 
E a bomba foi rangendo e chiando. 
Então surgiu um fiozinho de água; depois um pequeno fluxo, e finalmente a água jorrou com abundância! 
A bomba velha e enferrujada fez jorrar muita, mas muita água fresca e cristalina. Ele bebeu da água fresca até se fartar. 
Encheu a garrafa outra vez para o próximo que poderia passar, colocou a rolha e acrescentou uma pequena nota ao bilhete preso nela: 
“Acredite, funciona!” 
Assim acontece em nossas vidas… 
Pense nisso! Normalmente, quando planejamos nossas vidas, pensamos em receber, conquistar… Sonhamos com o dia em que o sucesso, o amor e a felicidade baterão à nossa porta e nos esquecemos que, antes de receber, precisamos DAR… 
Não foi à toa que Jesus Cristo nos ensinou dizendo que é dando que se recebe! Quer ser amado? Ame primeiro, dê o seu amor! Quer fazer sucesso? Dê o seu esforço, a sua dedicação… Quer perdão? Dê primeiro o seu perdão! Quer alegria? Sorria! Desemburre! Quer um abraço? Seja carinhoso, vá ao encontro, doe-se! Porque é dando que se recebe… Na história de hoje o homem fez sua escolha, apesar do risco que corria, não foi egoísta, fez a sua parte, acreditou e conquistou! O que você precisa dar para receber o que sonha? Reflita sobre isso, deixe Deus falar ao seu coração, e sua vida, com certeza, tomará uma nova direção. 
Sucesso Caro leitor. 
Fonte Autoria Desconhecida Envie sua Sugestão de pauta, denúncia, fotos, videos, piadas, contos, historias e artigos para o WhatsApp: + 55 (69) 99987-6863. Não se esqueça de se identificar. Conheçam, Acompanhem, CURTAM: JusRO About Redação da Revista JusRO 
Revista Jurídica JusRO proporcionando desde 2008 um espaço dinâmico para a divulgação de noticias jurídicas, artigos jurídicos, trabalhos acadêmicos, roteiros de aulas. Torne-se um seguidor, contribua e participe você também! 
</topic_text>
<spam_score>0.02</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://jusro.com.br/?p=18675</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time></post_time>
<username>View All Posts Reda</username>
<post>
Tags: fé Contam que um certo homem estava perdido no deserto, prestes a morrer de sede. Foi quando ele avistou uma velha cabana desmoronando – sem janelas, sem teto, batida pelo tempo. O homem perambulou por ali e encontrou uma pequena sombra onde se acomodou, fugindo do calor do sol desértico. Olhando ao redor, viu uma bomba a alguns metros de distância, bem velha e enferrujada. Ele se arrastou até ali, agarrou a manivela, e começou a bombear sem parar. Nada aconteceu. 
Desapontado, caiu prostrado para trás e notou que ao lado da bomba havia uma garrafa. Ele olhou, limpou a garrafa, removendo a sujeira e o pó, e leu o seguinte recado: 
“Você precisa primeiro preparar a bomba com toda a água desta garrafa”. 
O homem arrancou a rolha da garrafa e, de fato, lá estava a água. A garrafa estava quase cheia de água! 
De repente, ele se viu em um dilema: 
Se bebesse aquela água poderia sobreviver, mas se despejasse toda a água na velha bomba enferrujada, talvez obtivesse água fresca, bem fria, lá do fundo do poço, teria toda a água que quisesse e poderia deixar a garrafa cheia para a próxima pessoa!… 
Mas talvez isso não desse certo. 
Que deveria fazer? Despejar a água na velha bomba acreditando que teria água fresca e fria ou beber a água velha e salvar sua vida? 
Deveria perder toda a água que tinha na esperança daquelas instruções pouco confiáveis, escritas não se sabia quando? 
Com relutância, o homem despejou toda a água na bomba. 
Em seguida, agarrou a manivela e começou a bombear… e a bomba começou a chiar. 
E nada aconteceu! 
E a bomba foi rangendo e chiando. 
Então surgiu um fiozinho de água; depois um pequeno fluxo, e finalmente a água jorrou com abundância! 
A bomba velha e enferrujada fez jorrar muita, mas muita água fresca e cristalina. Ele bebeu da água fresca até se fartar. 
Encheu a garrafa outra vez para o próximo que poderia passar, colocou a rolha e acrescentou uma pequena nota ao bilhete preso nela: 
“Acredite, funciona!” 
Assim acontece em nossas vidas… 
Pense nisso! Normalmente, quando planejamos nossas vidas, pensamos em receber, conquistar… Sonhamos com o dia em que o sucesso, o amor e a felicidade baterão à nossa porta e nos esquecemos que, antes de receber, precisamos DAR… 
Não foi à toa que Jesus Cristo nos ensinou dizendo que é dando que se recebe! Quer ser amado? Ame primeiro, dê o seu amor! Quer fazer sucesso? Dê o seu esforço, a sua dedicação… Quer perdão? Dê primeiro o seu perdão! Quer alegria? Sorria! Desemburre! Quer um abraço? Seja carinhoso, vá ao encontro, doe-se! Porque é dando que se recebe… Na história de hoje o homem fez sua escolha, apesar do risco que corria, não foi egoísta, fez a sua parte, acreditou e conquistou! O que você precisa dar para receber o que sonha? Reflita sobre isso, deixe Deus falar ao seu coração, e sua vida, com certeza, tomará uma nova direção. 
Sucesso Caro leitor. 
Fonte Autoria Desconhecida Envie sua Sugestão de pauta, denúncia, fotos, videos, piadas, contos, historias e artigos para o WhatsApp: + 55 (69) 99987-6863. Não se esqueça de se identificar. Conheçam, Acompanhem, CURTAM: JusRO About Redação da Revista JusRO 
Revista Jurídica JusRO proporcionando desde 2008 um espaço dinâmico para a divulgação de noticias jurídicas, artigos jurídicos, trabalhos acadêmicos, roteiros de aulas. Torne-se um seguidor, contribua e participe você também! 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>BR</country>
<main_image>http://jusro.com.br/wp-content/uploads/2016/08/Creia-Funciona.jpg</main_image>
</document>
