<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://nta-nn.ru/rss</forum>
<forum_title>Лента новостей НТА-Приволжье</forum_title>
<discussion_title>Частные перевозчики Нижнего Новгорода могут лишиться права устанавливать цену за проезд ниже, чем в общественном транспорте</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.nta-nn.ru/news/item/?ID=286592</topic_url>
<topic_text>
Главная / Новости / Общество, Спорт Частные перевозчики Нижнего Новгорода могут лишиться права устанавливать цену за проезд ниже, чем в муниципальном транспорте Нижний Новгород. 22 августа. НТА-Приволжье – Частные перевозчики Нижнего Новгорода могут лишиться права устанавливать цену за проезд ниже, чем в муниципальном транспорте. &quot;О Положении об организации регулярных перевозок пассажиров и багажа автомобильным транспортом и городским наземным электрическим транспортом в городе Нижнем Новгороде&quot;, опубликованной на сайте горадминистрации, документ разработан в целях повышения качества и эффективности транспортного обслуживания населения Нижнего Новгорода. (на маршрутах с нерегулируемыми тарифами). Однако они не имеют право устанавливать тарифы ниже тех, что определил муниципалитет (в настоящее время 20 рублей - прим. &quot;НТА-Приволжье&quot;) . При этом, как следует из документа, нельзя будет снижать стоимость проезда &quot;путем выпуска проездных билетов, путем проведения различных акций и розыгрышей по проданным билетам&quot;. Также в документе отмечается, что в переходный период последовательного введения в эксплуатацию новой маршрутной сети департамент транспорта и связи администрации будет проводить мониторинг изменения условий обслуживания пассажиров с целью оперативной корректировки деятельности по организации транспортного обслуживания населения и характеристик маршрутной сети. С 30 июля по 29 августа документ обсуждается в форме публичных консультаций&quot;, а позже будет представлен депутатам для обсуждения. Напомним, что в настоящее время у ряда частных перевозчиков в Нижнем Новгороде ООО &quot;ННТ-2&quot;, ИП Каргин, ИП Ковалев) имеются проездные, которые позволяют оплачивать проезд по цене ниже установленной горадминистрацией. Ранее сообщалось, что штраф за безбилетный проезд в общественном транспорте Нижегородской области планируется увеличить в 10 раз 
Copyright НТА Приволжье
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.nta-nn.ru/news/item/?ID=286592</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0724</post_time>
<username></username>
<post>
Главная / Новости / Общество, Спорт Частные перевозчики Нижнего Новгорода могут лишиться права устанавливать цену за проезд ниже, чем в муниципальном транспорте Нижний Новгород. 22 августа. НТА-Приволжье – Частные перевозчики Нижнего Новгорода могут лишиться права устанавливать цену за проезд ниже, чем в муниципальном транспорте. &quot;О Положении об организации регулярных перевозок пассажиров и багажа автомобильным транспортом и городским наземным электрическим транспортом в городе Нижнем Новгороде&quot;, опубликованной на сайте горадминистрации, документ разработан в целях повышения качества и эффективности транспортного обслуживания населения Нижнего Новгорода. (на маршрутах с нерегулируемыми тарифами). Однако они не имеют право устанавливать тарифы ниже тех, что определил муниципалитет (в настоящее время 20 рублей - прим. &quot;НТА-Приволжье&quot;) . При этом, как следует из документа, нельзя будет снижать стоимость проезда &quot;путем выпуска проездных билетов, путем проведения различных акций и розыгрышей по проданным билетам&quot;. Также в документе отмечается, что в переходный период последовательного введения в эксплуатацию новой маршрутной сети департамент транспорта и связи администрации будет проводить мониторинг изменения условий обслуживания пассажиров с целью оперативной корректировки деятельности по организации транспортного обслуживания населения и характеристик маршрутной сети. С 30 июля по 29 августа документ обсуждается в форме публичных консультаций&quot;, а позже будет представлен депутатам для обсуждения. Напомним, что в настоящее время у ряда частных перевозчиков в Нижнем Новгороде ООО &quot;ННТ-2&quot;, ИП Каргин, ИП Ковалев) имеются проездные, которые позволяют оплачивать проезд по цене ниже установленной горадминистрацией. Ранее сообщалось, что штраф за безбилетный проезд в общественном транспорте Нижегородской области планируется увеличить в 10 раз 
Copyright НТА Приволжье
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image></main_image>
</document>
