<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.ideal.es/nacional/?reducido=1&amp;pag=571</forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Se escapan tres chimpancés de un zoológico en Fuerteventura e hieren a tres personas</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.ideal.es/nacional/201506/26/escapan-tres-chimpances-zoologico-20150626154334.html</topic_url>
<topic_text>
Los dos propietarios del Oasis Park de La Lajita, en Fuerteventura, y uno de sus empleados han resultado heridos al escaparse de su jaula tres chimpancés, lo que ha obligado al centro a cerrar sus puertas al público, según ha confirmado la portavoz del zoológico.
El matrimonio propietario del Oasis Park ha sufrido golpes y mordeduras sin importancia, pero uno de sus trabajadores ha sido evacuado de urgencia a Puerto del Rosario para que sea operado en el Hospital de Fuerteventura por mordeduras de pronóstico grave.
Como consecuencia de un &quot;incidente en el protocolo de seguridad establecido para las instalaciones de primates&quot;, los chimpancés &quot;King&quot;, &quot;Cheeta&quot; y &quot;Felipa&quot; se escaparon de sus jaulas, lo que obligó a activar los procedimientos de seguridad, asegura el zoológico .
Las puertas del Oasis Park se cerraron para que no siguiera entrando público y los visitantes que ya estaban dentro fueron redirigidos a una zona acotada, mientras los empleados trataban de reducir a los monos con dardos tranquilizantes.
Solo lo consiguieron con uno de ellos, la hembra &quot;Felipa&quot;. Los otros dos fueron abatidos por la Guardia Civil y la Policía Local.
Oasis Park resalta que los tres chimpancés llevaban casi tres décadas en sus instalaciones, a las que llegaron tras haber sido rescatados de las redes del comercio ilegal.
El centro asegura que la evacuación de las instalaciones se llegó a cabo con normalidad, sin que provocar pánico entre los visitantes.
Oasis Park permanecerá cerrado durante toda la jornada de hoy, viernes, pero mañana intentará volver a abrir sus puertas si la situación del centro se ha restablecido, como esperan sus responsables.
 
</topic_text>
<spam_score>0.11</spam_score>
<post_num>2</post_num>
<post_id>post-2</post_id>
<post_url>http://www.ideal.es/nacional/201506/26/escapan-tres-chimpances-zoologico-20150626154334.html</post_url>
<post_date>20150626</post_date>
<post_time>2056</post_time>
<username>Cesar-Granada</username>
<post>
ape&apos;s planet
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>ES</country>
<main_image>http://www.ideal.es/noticias/201506/26/media/cortadas/oasis--575x323.jpg</main_image>
</document>
