<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.critica.com.pa/feed/sucesos</forum>
<forum_title>Portal Critica</forum_title>
<discussion_title>Lo privan falsos policías</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.critica.com.pa/sucesos/lo-privan-falsos-policias-444926</topic_url>
<topic_text>
Sede de la zona policial de Arraiján, adonde fueron llevados los sospechosos. Carlos A. Rodríguez Crítica 
Tres sujetos fueron detenidos por las unidades policiales, luego de protagonizar supuestamente un robo a mano armada y privación de la libertad en perjuicio de un ciudadano extranjero en el distrito Arraiján,en Panamá Oeste. 
Según los datos obtenidos, el ciudadano venezolano, de 43 años, se acercó a su residencia la noche del viernes cuando regresaba de la tienda, en la barriada Villa de Emperador, en el corregimiento Nuevo Emperador. 
Al llegar se percató de la presencia de dos autos con papeles oscuros, estacionados frente a su morada de forma sospechosa y con los motores encendidos. 
En pocos segundos, las puertas de los sedanes se abrieron y salieron de seis a siete individuos, quienes se hicieron identificar como policías y lo introdujeron a su residencia, a todo esto, apuntándolo con arma de fuego. 
Todo parecía normal en ese instante. Una vez adentro, los supuestos policías lo cuestionaron sobre la ubicación de una droga. A la vez, el resto del reducido grupo procedió a revisar toda la casa, pero no encontraron nada. Al no escuchar respuesta de conocimiento de lo solicitado, se apropiaron de dos computadoras portátiles, un teléfono celular, además de otros artículos, como parte del falso allanamiento. 
Los sujetos decidieron llevárselo y lo introdujeron a la fuerza a uno de los autos estacionados, y tras un recorrido a la altura de la “T” de Chapala, fue abandonado, pero primero le indicaron que se metiera en el monte y que no mirara hacia atrás, narró la víctima. 
Su sorpresa fue al escuchar que uno de los sujetos desconocidos le pidió disculpas, que se habían equivocado de persona, como de residencia. 
Una hora después, la persona decidió salir a la calle y solicitar apoyo a la Policía Nacional. 
Tras el reporte se armó un retén policial en la vía principal de Chapala y se dio con la detención para investigación de tres sujetos que se encontraban a bordo de un vehículo tipo sedán Hyundai Accent. 
La Policía Nacional como el Ministerio Público iniciaron las investigaciones de este incidente, que demuestra el accionar de la delincuencia organizada. 
Se mantienen operativos.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.critica.com.pa/sucesos/lo-privan-falsos-policias-444926</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0500</post_time>
<username>Carlos A. Rodríguez Crítica</username>
<post>
Sede de la zona policial de Arraiján, adonde fueron llevados los sospechosos. Carlos A. Rodríguez Crítica 
Tres sujetos fueron detenidos por las unidades policiales, luego de protagonizar supuestamente un robo a mano armada y privación de la libertad en perjuicio de un ciudadano extranjero en el distrito Arraiján,en Panamá Oeste. 
Según los datos obtenidos, el ciudadano venezolano, de 43 años, se acercó a su residencia la noche del viernes cuando regresaba de la tienda, en la barriada Villa de Emperador, en el corregimiento Nuevo Emperador. 
Al llegar se percató de la presencia de dos autos con papeles oscuros, estacionados frente a su morada de forma sospechosa y con los motores encendidos. 
En pocos segundos, las puertas de los sedanes se abrieron y salieron de seis a siete individuos, quienes se hicieron identificar como policías y lo introdujeron a su residencia, a todo esto, apuntándolo con arma de fuego. 
Todo parecía normal en ese instante. Una vez adentro, los supuestos policías lo cuestionaron sobre la ubicación de una droga. A la vez, el resto del reducido grupo procedió a revisar toda la casa, pero no encontraron nada. Al no escuchar respuesta de conocimiento de lo solicitado, se apropiaron de dos computadoras portátiles, un teléfono celular, además de otros artículos, como parte del falso allanamiento. 
Los sujetos decidieron llevárselo y lo introdujeron a la fuerza a uno de los autos estacionados, y tras un recorrido a la altura de la “T” de Chapala, fue abandonado, pero primero le indicaron que se metiera en el monte y que no mirara hacia atrás, narró la víctima. 
Su sorpresa fue al escuchar que uno de los sujetos desconocidos le pidió disculpas, que se habían equivocado de persona, como de residencia. 
Una hora después, la persona decidió salir a la calle y solicitar apoyo a la Policía Nacional. 
Tras el reporte se armó un retén policial en la vía principal de Chapala y se dio con la detención para investigación de tres sujetos que se encontraban a bordo de un vehículo tipo sedán Hyundai Accent. 
La Policía Nacional como el Ministerio Público iniciaron las investigaciones de este incidente, que demuestra el accionar de la delincuencia organizada. 
Se mantienen operativos.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>PA</country>
<main_image>http://cr04.critica.com.pa/sites/default/files/imagenes/2016/08/21/17268161.jpg</main_image>
</document>
