<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://lenoblast.bezformata.ru/rss.xml</forum>
<forum_title>Новости города БезФормата.Ru Ленинградская область ЛенОбласть</forum_title>
<discussion_title>Месячник безопасности</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://kirovsk.bezformata.ru/listnews/mesyachnik-bezopasnosti/49725746/</topic_url>
<topic_text>
RSS О проекте Задать вопрос Месячник безопасности 
Ежегодно в России происходят тысячи пожаров, в которых гибнут люди. Картины с таких пожарищ будоражат кровь людей даже с очень крепкими нервами. Но самым обидным является то, что анализ причин возникновения загораний позволяет смело утверждать: большинство трагедий можно было бы избежать. Огненная беда возможна там, где имеют место такие «человеческие» факторы, как халатность, пренебрежение элементарными требованиями пожарной безопасности. 
Но, как известно, беду всегда лучше предотвратить. Именно с этой целью на территории Кировского района Ленинградской области с 15 августа по 15 сентября 2016 года проводится « Месячник пожарной безопасности ». 
Государственными инспекторами Кировского района по пожарному надзору в образовательных учреждениях проводится целый комплекс мероприятий, таких как: 
- отработка действий персонала в случае возникновения пожара, 
- занятия с учащимися школ и детьми детского сада по разъяснению требований пожарной безопасности, 
- дополнительные инструктажи с персоналом учреждений по соблюдению требований пожарной безопасности, 
- распространение памяток, размещение информационных материалов и наглядной агитации по вопросам пожарной безопасности в местах массового пребывания людей, 
- продолжена организация и проведение, так полюбившимся детям, экскурсий в пожарные части нашего района, где дети знакомятся со спецификой работы пожарных, пожарными автомобилями, боевой одеждой пожарного и многим другим. 
Уважаемые работники учреждений образования, договориться о посещении экскурсий в пожарную часть как для детей школьного, так и дошкольного возраста можно по телефону 8-921-984-21-05 – инструктор по пожарной безопасности ОГПН Кировского района Ленинградской области Калинкина Тамара Алексеевна. 
Из года в год государственными инспекторами Кировского района 01 сентября в образовательных учреждениях района проводится « Урок безопасности ». Этот год не будет исключением. 
Вопросы обеспечения пожарной безопасности в детских учреждениях, не только в период проведения « Месячника пожарной безопасности », всегда имели приоритет в работе государственных инспекторов по пожарному надзору. 
Также в рамках « Месячника пожарной безопасности » совместно с представителями администраций городских и сельских поселений Кировского района планируется проведения встреч с населением (сходы граждан) по разъяснению требований пожарной безопасности, а также распространения буклетов, памяток и другой информации среди жителей. 
Очень хочется надеяться, что эта работа не будет напрасной, и она поможет помимо нравственной и духовной культуры прививать нашим детям с возраста детского сада и школьной парты культуру безопасного поведения. 
Ведь самое важное в жизни родителей – это безопасность и здоровье детей. 

и профилактической работы Кировского района
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://kirovsk.bezformata.ru/listnews/mesyachnik-bezopasnosti/49725746/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0717</post_time>
<username></username>
<post>
RSS О проекте Задать вопрос Месячник безопасности 
Ежегодно в России происходят тысячи пожаров, в которых гибнут люди. Картины с таких пожарищ будоражат кровь людей даже с очень крепкими нервами. Но самым обидным является то, что анализ причин возникновения загораний позволяет смело утверждать: большинство трагедий можно было бы избежать. Огненная беда возможна там, где имеют место такие «человеческие» факторы, как халатность, пренебрежение элементарными требованиями пожарной безопасности. 
Но, как известно, беду всегда лучше предотвратить. Именно с этой целью на территории Кировского района Ленинградской области с 15 августа по 15 сентября 2016 года проводится « Месячник пожарной безопасности ». 
Государственными инспекторами Кировского района по пожарному надзору в образовательных учреждениях проводится целый комплекс мероприятий, таких как: 
- отработка действий персонала в случае возникновения пожара, 
- занятия с учащимися школ и детьми детского сада по разъяснению требований пожарной безопасности, 
- дополнительные инструктажи с персоналом учреждений по соблюдению требований пожарной безопасности, 
- распространение памяток, размещение информационных материалов и наглядной агитации по вопросам пожарной безопасности в местах массового пребывания людей, 
- продолжена организация и проведение, так полюбившимся детям, экскурсий в пожарные части нашего района, где дети знакомятся со спецификой работы пожарных, пожарными автомобилями, боевой одеждой пожарного и многим другим. 
Уважаемые работники учреждений образования, договориться о посещении экскурсий в пожарную часть как для детей школьного, так и дошкольного возраста можно по телефону 8-921-984-21-05 – инструктор по пожарной безопасности ОГПН Кировского района Ленинградской области Калинкина Тамара Алексеевна. 
Из года в год государственными инспекторами Кировского района 01 сентября в образовательных учреждениях района проводится « Урок безопасности ». Этот год не будет исключением. 
Вопросы обеспечения пожарной безопасности в детских учреждениях, не только в период проведения « Месячника пожарной безопасности », всегда имели приоритет в работе государственных инспекторов по пожарному надзору. 
Также в рамках « Месячника пожарной безопасности » совместно с представителями администраций городских и сельских поселений Кировского района планируется проведения встреч с населением (сходы граждан) по разъяснению требований пожарной безопасности, а также распространения буклетов, памяток и другой информации среди жителей. 
Очень хочется надеяться, что эта работа не будет напрасной, и она поможет помимо нравственной и духовной культуры прививать нашим детям с возраста детского сада и школьной парты культуру безопасного поведения. 
Ведь самое важное в жизни родителей – это безопасность и здоровье детей. 

и профилактической работы Кировского района
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image></main_image>
</document>
