<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://zoek.officielebekendmakingen.nl//blad_gemeenschappelijke_regeling/rss</forum>
<forum_title>Officiële bekendmakingen - RSS feed - nieuwe publicaties van Blad gemeenschappelijke regeling</forum_title>
<discussion_title>bgr-2016-409 : Omgevingsdienst Haaglanden</discussion_title>
<language>dutch</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>https://zoek.officielebekendmakingen.nl/bgr-2016-409.html</topic_url>
<topic_text>
Besluit aanwijzing externe toezichthouder Omgevingsdienst Haaglanden Herbet 2016 De directeur van de Omgevingsdienst Haaglanden (ODH), overwegende dat: een aanwijzing tot toezichthouder in het kader van bepaalde wettelijke regelingen alleen voor ambtenaren kan gelden; door middel van de aanstelling als onbezoldigd ambtenaar aan deze voorwaarde wordt voldaan; gelet op de gemeenschappelijke regeling Omgevingsdienst Haaglanden almede de met de provincie Zuid-Holland en de gemeenten Delft, Den Haag, Leidschendam-Voorburg, Midden-Delfland, Pijnacker-Nootdorp, Rijswijk, Wassenaar, Westland, en Zoetermeer gesloten overeenkomsten inzake de uitvoering van wettelijke taken, additionele taken en adviesdiensten; artikel 5.1, artikel 5.2 en artikel 5.10 lid 3 van de Wet algemene bepalingen omgevingsrecht; artikel 5.11 van de Algemene wet bestuursrecht; artikel 1:2 van de Arbeidsvoorwaardenregeling gemeente Den Haag (ARG) de mandaatbesluiten van het college van Gedeputeerde Staten van de provincie Zuid-Holland, de colleges van Burgemeester en wethouders van de gemeenten Delft, Den Haag, Leidschendam-Voorburg, Midden-Delfland, Pijnacker-Nootdorp, Rijswijk, Wassenaar, Westland en Zoetermeer houdende de verlening van mandaat aan de directeur van de Omgevingsdienst Haaglanden; ieder voor zover het mandaat strekt en deze in werking is getreden, BESLUIT I De volgende functionaris aan te stellen als onbezoldigd ambtenaar voor de periode van 19 augustus 2016 t/m 31 december 2016: Claudia Herbet, geboren 28 oktober 1987. Bovengenoemd persoon is als extern medewerker werkzaam bij de Omgevingsdienst Haaglanden. II.De onder I genoemde functionaris wordt aangewezen als toezichthouder, belast met het toezicht op de naleving van het bepaalde bij of krachtens de Wabo en de in artikel 5.1 van de Wabo genoemde wetten voor zover dit bij of krachtens de genoemde wetten is bepaald; Wet vervoer gevaarlijke stoffen; Wet explosieven voor civiel gebruik; de Provinciale Milieu Verordening; de regelingen ter vervanging van de onder 1, 2, 3 en 4 genoemde wetten en regelingen, voor zover hun aard en strekking ten opzichte daarvan niet wezenlijk veranderen. III. Aan de onder I. genoemde persoon wordt, ten behoeve van de toezichtuitoefening op de naleving van het bepaalde bij of krachtens de onder punt II. genoemde wetten of regelingen, een legitimatiebewijs verstrekt als bedoeld in artikel 5:12 Algemene wet bestuursrecht (Awb) en de daarop gebaseerde “Regeling model legitimatiebewijs toezichthouders Awb”. IV. Dit besluit wordt bekend gemaakt conform artikel 3:41 van de Awb door uitreiking aan de onder I genoemde functionaris. V. Dit besluit wordt conform artikel 3:42 van de Awb bekend gemaakt door plaatsing in het Blad Gemeenschappelijke Regeling en treedt in werking met ingang van de dag nadat het daarin bekend is gemaakt. Dit besluit wordt aangehaald als: “Besluit aanwijzing externe toezichthouder Herbet 2016” Den Haag, 18 augustus 2016 De directeur,
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>https://zoek.officielebekendmakingen.nl/bgr-2016-409.html</post_url>
<post_date>20160821</post_date>
<post_time>2200</post_time>
<username></username>
<post>
Besluit aanwijzing externe toezichthouder Omgevingsdienst Haaglanden Herbet 2016 De directeur van de Omgevingsdienst Haaglanden (ODH), overwegende dat: een aanwijzing tot toezichthouder in het kader van bepaalde wettelijke regelingen alleen voor ambtenaren kan gelden; door middel van de aanstelling als onbezoldigd ambtenaar aan deze voorwaarde wordt voldaan; gelet op de gemeenschappelijke regeling Omgevingsdienst Haaglanden almede de met de provincie Zuid-Holland en de gemeenten Delft, Den Haag, Leidschendam-Voorburg, Midden-Delfland, Pijnacker-Nootdorp, Rijswijk, Wassenaar, Westland, en Zoetermeer gesloten overeenkomsten inzake de uitvoering van wettelijke taken, additionele taken en adviesdiensten; artikel 5.1, artikel 5.2 en artikel 5.10 lid 3 van de Wet algemene bepalingen omgevingsrecht; artikel 5.11 van de Algemene wet bestuursrecht; artikel 1:2 van de Arbeidsvoorwaardenregeling gemeente Den Haag (ARG) de mandaatbesluiten van het college van Gedeputeerde Staten van de provincie Zuid-Holland, de colleges van Burgemeester en wethouders van de gemeenten Delft, Den Haag, Leidschendam-Voorburg, Midden-Delfland, Pijnacker-Nootdorp, Rijswijk, Wassenaar, Westland en Zoetermeer houdende de verlening van mandaat aan de directeur van de Omgevingsdienst Haaglanden; ieder voor zover het mandaat strekt en deze in werking is getreden, BESLUIT I De volgende functionaris aan te stellen als onbezoldigd ambtenaar voor de periode van 19 augustus 2016 t/m 31 december 2016: Claudia Herbet, geboren 28 oktober 1987. Bovengenoemd persoon is als extern medewerker werkzaam bij de Omgevingsdienst Haaglanden. II.De onder I genoemde functionaris wordt aangewezen als toezichthouder, belast met het toezicht op de naleving van het bepaalde bij of krachtens de Wabo en de in artikel 5.1 van de Wabo genoemde wetten voor zover dit bij of krachtens de genoemde wetten is bepaald; Wet vervoer gevaarlijke stoffen; Wet explosieven voor civiel gebruik; de Provinciale Milieu Verordening; de regelingen ter vervanging van de onder 1, 2, 3 en 4 genoemde wetten en regelingen, voor zover hun aard en strekking ten opzichte daarvan niet wezenlijk veranderen. III. Aan de onder I. genoemde persoon wordt, ten behoeve van de toezichtuitoefening op de naleving van het bepaalde bij of krachtens de onder punt II. genoemde wetten of regelingen, een legitimatiebewijs verstrekt als bedoeld in artikel 5:12 Algemene wet bestuursrecht (Awb) en de daarop gebaseerde “Regeling model legitimatiebewijs toezichthouders Awb”. IV. Dit besluit wordt bekend gemaakt conform artikel 3:41 van de Awb door uitreiking aan de onder I genoemde functionaris. V. Dit besluit wordt conform artikel 3:42 van de Awb bekend gemaakt door plaatsing in het Blad Gemeenschappelijke Regeling en treedt in werking met ingang van de dag nadat het daarin bekend is gemaakt. Dit besluit wordt aangehaald als: “Besluit aanwijzing externe toezichthouder Herbet 2016” Den Haag, 18 augustus 2016 De directeur,
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>NL</country>
<main_image></main_image>
</document>
