<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.zeit.de/schlagworte/index/Q/index</forum>
<forum_title>Schlagwortregister zum Buchstaben &quot;Q&quot; | ZEIT ONLINE</forum_title>
<discussion_title>Burka-Verbot: Die Entschleierung regelt sich quasi von selbst</discussion_title>
<language>german</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2016-08/burka-nikab-verbot-muslime-integration-5vor8</topic_url>
<topic_text>
Inhalt Seite 1 — Die Entschleierung regelt sich quasi von selbst Seite 2 — Wen stört die Kleiderordnung auf dem Straßenstrich? Auf einer Seite lesen Zugegeben, Burkas und Nikabs sind mir aus vielerlei Gründen höchst unsympathisch. Diese Ganzkörperkleider mit ihrem vergitterten Sehschlitz sind in den meisten Fällen ein Symbol religiöser und politischer Unterdrückung. Sie sind auch ein Integrationshindernis, denn wie soll man Menschen, die sich verstecken, also nicht sehen kann, integrieren?
Auch Burkinis, diese zweiteiligen, den gesamten Frauenkörper verhüllenden, allerdings das Gesicht freilassenden Badeanzüge aus Elastan sind mir nicht sonderlich sympathisch. Aber berechtigt diese persönliche Abneigung und berechtigen die – nicht ganz ungewichtigen Einwände gegen derartige Kleidungsstücke – den Generalverdacht, dass jede Frau, die sich bis fast zur Unkenntlichkeit unter einem Kleidungsstück verbirgt, ein Opfer ist? Ein Opfer religiöser, sexueller, politischer und männlicher Repression? Jeder Selbstbestimmung beraubt?
Vielerorts in der westlichen Welt wird derzeit über ein Burkaverbot nachgedacht, auch bei uns. In Frankreich haben die Mittelmeerstädte Nizza und Cannes sogar das Tragen von Burkinis untersagt . Der Bürgermeister der Filmfestspielestadt Cannes begründet seine Order damit, dass nicht nur Burkas, sondern ebenso Burkinis ein demonstrativer Ausdruck einer &quot;bestimmten religiösen Verbindung&quot; seien und damit die öffentliche Sicherheit und Ordnung gefährdeten.
Damit unterstellt er: Alle Trägerinnen sind islamistische Fundamentalistinnen oder zumindest in Abhängigkeit von Fundamentalisten lebende Ehefrauen. Sie stünden damit in der Nähe von Terrororganisationen wie dem IS. Doch trifft das die Wirklichkeit?
Es gibt zahlenmäßig nicht besonders viele Burkaträgerinnen in Europa – und schon gar nicht in Deutschland. Bislang hat noch niemand den Beweis erbringen können, dass von ihnen eine erhöhte Gefahr für die innere Sicherheit ausgeht. In Europa jedenfalls hat noch keine mit einem Burka bekleidete Muslima unter ihrem Gewand einen Sprengstoffgürtel gezündet und einen Terroranschlag verübt.
Fünf vor 8:00 Abonnieren Sie die Morgenkolumne von ZEIT ONLINE – von Montag bis Freitag per E-Mail. Jetzt anmelden Woher kommt also dieser generelle Argwohn? Und dieser Furor, mit dem Burka- und Burkiniträgerinnen mit allgemeinen Verboten belegt werden sollen? Könnte man nicht auch umgekehrt argumentieren? Und zwar in dem Sinne: Wer die Gesamtverhüllung untersagt, nimmt diesen Frauen auch die letzte Möglichkeit, sich in der offenen Gesellschaft zu bewegen und so andere, tolerantere, liberalere Lebensformen kennenzulernen, zu erfahren – und vielleicht auch schätzen zu lernen.
Der Burkini entspricht einem Glauben Und überhaupt, was berechtigt uns zu derartigen Pauschalverdächtigungen? Vor wenigen Tagen schickte mir eine junge tunesische Bekannte ein paar Fotos, die sie ebenso auf ihre Facebookseite gestellt hat. Darauf springt sie bester Laune und völlig ausgelassen mit ihrem Mann in den Mittelmeerwellen umher. Er trägt eine Badehose, sie einen Burkini.
Nur: Diese tunesische Bekannte ist alles andere als unterwürfig. Sie hat studiert und gerade ein Kind bekommen, sie arbeitet, spricht mehrere Sprachen und steht ihre Frau. Sie lässt sich von niemandem vorschreiben, wie sie leben soll. Ihr Mann käme auch nicht auf diese Idee.
Meine Bekannte ist durchaus religiös, die Verhüllung mit einem Burkini entspricht ihrem Glauben und ihrer Lebenseinstellung. Aber meine Bekannte ist mit keiner Faser fundamentalistisch. Sie ist so weit weg von jeder salafistischen oder gar terrorgeneigten Ideologie wie die Erde vom Mond. Meine Bekannte und viele andere Frauen kann der Bürgermeister von Cannes also nicht gemeint haben mit seinem Generalverdacht.
Seitennavigation Nächste Seite Wen stört die Kleiderordnung auf dem Straßenstrich? Seite 1 2 Artikel auf einer Seite lesen
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>5</post_num>
<post_id>post-5</post_id>
<post_url>http://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2016-08/burka-nikab-verbot-muslime-integration-5vor8</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0902</post_time>
<username>deri punkt partei</username>
<post>
Volle Zustimmung.
Mir waren die selbsternannten Frauenbefreier die die Damen zu allererst mal von ihrer Kleidung befreien wollen schon immer suspekt.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>DE</country>
<main_image>http://img.zeit.de/autoren/K/Martin_Klingst/martin-klingst/wide__1300x731</main_image>
</document>
