<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>كميخ وطلب من جماهير النصر - صحيفة سبورت السعودية</discussion_title>
<language>arabic</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.sportksa.net/main/archives/266304</topic_url>
<topic_text>
كميخ وطلب من جماهير النصر 
22 أغسطس 2016 ــ 10:58 ص | سبورت - علاء العلي 
طلب لاعب نادي النصر السابق، علي كميخ من جماهير النادي منح الثقة الكاملة للاعبين والجهاز الفني والاداري في النادي حيث وعد بظهور الفريق بشكل أفضل في الفترة المقبلة. 
ونال نجوم النصر انتقادات قاسية عقب الخسارة أمام الاتفاق بهدف نظيف في الجولة الثانية من دوري عبد اللطيف جميل. 
وكتب كميخ من خلال حسابه الرسمي عبر تويتر” أتمنى من جمهور النصر، أن يثق بلاعبيه وجهازه الفني والإداري ونجومه.. أثق بأن النصر سيكون غير، بطعم ولون ورائحة.. نصركم بخير” 
ويتوقف رصيد النصر عند 3 نقاط من مباراتين عقب الخسارة بهدف نظيف أمام الاتفاق. كميخ وطلب من جماهير النصر was last modified: أغسطس 22nd, 2016 by Alaa الرئيسية - أخبار النصر , الأخبار , دوري جميل - كميخ وطلب من جماهير النصر شاهد ايضاً في هذا القسم 

تمنع التعليقات الطائفية او السياسية او الدينية التي تتضمن شتائم او الفاظ جارحة او تعابير خارجة عن اللباقة والأدب . أحسب التالي: * 
طلب لاعب نادي النصر السابق، علي كميخ من جماهير النادي منح الثقة الكاملة للاعبين والجهاز الفني والاداري في النادي حيث وعد بظهور الفريق بشكل أفضل في الفترة المقبلة. ونال نجوم… كميخ وطلب من جماهير النصر was last modified: أغسطس 22nd, 2016 by Alaa 
برر عضو شرف نادي النصر، الأمير محمد بن عبدالرحمن خسارة العالمي أمام الاتفاق في الجولة الثانية من دوري عبد اللطيف جميل في الموسم الحالي. وأكد الأمير محمد بن عبد الرحمن… شرفي نصراوي يتحدث عن أسباب الهزيمة أمام الاتفاق was last modified: أغسطس 22nd, 2016 by Alaa 
انتقد وليد عبد الله حارس مرمى نادي الشباب معاناة فريقه بسبب البداية الضعيفة في دوري عبد اللطيف جميل هذا الموسم. وقال حارس مرمى المنتخب السعودي في تصريحات لقناة ام بي… وليد عبد الله: هناك أشخاص عاجبهم حال الشباب was last modified: أغسطس 22nd, 2016 by Alaa 
تم اختيار الحكمين الدوليين شكري الحنفوش ومحمد الهويش ابناء الاحساء من قبل الاتحاد الاسيوي لكرة القدم ضمن حُكام النخبة الاسيوية لهذا العام بعد مراقبته في المباريات المحلية التي ادارها واجتيازه… الهويش والحنفوش ضمن حكام النخبة الاسيوية was last modified: أغسطس 22nd, 2016 by فيصل خليل بالصور : الأخضر يدشن تدريباته بمران إسترجاعي ودعم النجوم السابقين 
انطلقت تدريبات المنتخب السعودي الأول لكرة القدم مساء اليوم الأحد على استاد الملك فهد الدولي بالرياض في المرحلة الثانية من البرنامج الإعدادي للتصفيات الآسيوية المؤهلة لكأس العالم 2018 م بعزف… بالصور : الأخضر يدشن تدريباته بمران إسترجاعي ودعم النجوم السابقين was last modified: أغسطس 21st, 2016 by محمد الراجحي تقرير الجولة 2: الأهلي يواصل الصدارة والهلال للوصافة.. والصاعدان يكسبان الشباب والنصر 
تواصلت الإثارة في الجولة الثانية من دوري جميل 2016-2017 واستمرت الصدارة للأهلي الذي حقق فوزه الثاني على التوالي على مضيفه الفتح بهدف نظيف ليعتلي قمة الترتيب بست نقاط فيما جاء… تقرير الجولة 2: الأهلي يواصل الصدارة والهلال للوصافة.. والصاعدان يكسبان الشباب والنصر was last modified: أغسطس 21st, 2016 by محمد الراجحي ماجد عبدالله وصالح خليفة وفؤاد أنور بقمصان المنتخب لتحفيز اللاعبين 
استلم اللاعبين القدامى ماجد عبدالله وفؤاد انور و صالح خليفة قمصان بأسمائهم هدية مقدمة من لاعبين المنتخب السعودي والطاقم المتواجد في اول تدريب استعدادي للتصفيات المؤهلة لكأس العالم وذلك تقديرا… ماجد عبدالله وصالح خليفة وفؤاد أنور بقمصان المنتخب لتحفيز اللاعبين was last modified: أغسطس 21st, 2016 by محمد الراجحي إعتماد برنامج الفريق الأول بالنادي الأهلي خلال فترة التوقف 
اعتمدت إدارة الكرة بالنادي الأهلي البرنامج الزمني لفترة التوقف المقبلة, والتي بدأت بنهاية مباريات الجولة الثانية لدوري جميل, وتمتد حتى ٢٨ يوماً, حيث سيواصل الأهلي مسيرة الدفاع عن لقبه بمواجهة… إعتماد برنامج الفريق الأول بالنادي الأهلي خلال فترة التوقف was last modified: أغسطس 21st, 2016 by محمد الراجحي 
تقرر أن يلتقي فريق التعاون يوم الخميس 8 سبتمبر المقبل مع نظيره الانصار في مباراة ودية على ملعب النادي. وتتوقف منافسات دوري جميل للمحترفين حتى منتصف شهر سبتمبر المقبل بسبب… التعاون يواجه الانصار ودياً مساء الخميس was last modified: أغسطس 21st, 2016 by محمد الراجحي إعتماد الميزانية العامة لنادي الوحدة والفريق يستعد للقاء القيصومة 
اعتمدت الجمعية العمومية العادية لناديالوحدة اليوم السبت 20 أغسطس 2016 التقارير الفنية والمالية والإدارية مع المصادقة عليها، إضافة إلى الميزانية التقديرية للنادي للموسم القادم. وجرى اعتماد مبلغ 500 ريال قيمة… إعتماد الميزانية العامة لنادي الوحدة والفريق يستعد للقاء القيصومة was last modified: أغسطس 21st, 2016 by محمد الراجحي 
</topic_text>
<spam_score>0.20</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.sportksa.net/main/archives/266304</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time></post_time>
<username></username>
<post>
كميخ وطلب من جماهير النصر 
22 أغسطس 2016 ــ 10:58 ص | سبورت - علاء العلي 
طلب لاعب نادي النصر السابق، علي كميخ من جماهير النادي منح الثقة الكاملة للاعبين والجهاز الفني والاداري في النادي حيث وعد بظهور الفريق بشكل أفضل في الفترة المقبلة. 
ونال نجوم النصر انتقادات قاسية عقب الخسارة أمام الاتفاق بهدف نظيف في الجولة الثانية من دوري عبد اللطيف جميل. 
وكتب كميخ من خلال حسابه الرسمي عبر تويتر” أتمنى من جمهور النصر، أن يثق بلاعبيه وجهازه الفني والإداري ونجومه.. أثق بأن النصر سيكون غير، بطعم ولون ورائحة.. نصركم بخير” 
ويتوقف رصيد النصر عند 3 نقاط من مباراتين عقب الخسارة بهدف نظيف أمام الاتفاق. كميخ وطلب من جماهير النصر was last modified: أغسطس 22nd, 2016 by Alaa الرئيسية - أخبار النصر , الأخبار , دوري جميل - كميخ وطلب من جماهير النصر شاهد ايضاً في هذا القسم 

تمنع التعليقات الطائفية او السياسية او الدينية التي تتضمن شتائم او الفاظ جارحة او تعابير خارجة عن اللباقة والأدب . أحسب التالي: * 
طلب لاعب نادي النصر السابق، علي كميخ من جماهير النادي منح الثقة الكاملة للاعبين والجهاز الفني والاداري في النادي حيث وعد بظهور الفريق بشكل أفضل في الفترة المقبلة. ونال نجوم… كميخ وطلب من جماهير النصر was last modified: أغسطس 22nd, 2016 by Alaa 
برر عضو شرف نادي النصر، الأمير محمد بن عبدالرحمن خسارة العالمي أمام الاتفاق في الجولة الثانية من دوري عبد اللطيف جميل في الموسم الحالي. وأكد الأمير محمد بن عبد الرحمن… شرفي نصراوي يتحدث عن أسباب الهزيمة أمام الاتفاق was last modified: أغسطس 22nd, 2016 by Alaa 
انتقد وليد عبد الله حارس مرمى نادي الشباب معاناة فريقه بسبب البداية الضعيفة في دوري عبد اللطيف جميل هذا الموسم. وقال حارس مرمى المنتخب السعودي في تصريحات لقناة ام بي… وليد عبد الله: هناك أشخاص عاجبهم حال الشباب was last modified: أغسطس 22nd, 2016 by Alaa 
تم اختيار الحكمين الدوليين شكري الحنفوش ومحمد الهويش ابناء الاحساء من قبل الاتحاد الاسيوي لكرة القدم ضمن حُكام النخبة الاسيوية لهذا العام بعد مراقبته في المباريات المحلية التي ادارها واجتيازه… الهويش والحنفوش ضمن حكام النخبة الاسيوية was last modified: أغسطس 22nd, 2016 by فيصل خليل بالصور : الأخضر يدشن تدريباته بمران إسترجاعي ودعم النجوم السابقين 
انطلقت تدريبات المنتخب السعودي الأول لكرة القدم مساء اليوم الأحد على استاد الملك فهد الدولي بالرياض في المرحلة الثانية من البرنامج الإعدادي للتصفيات الآسيوية المؤهلة لكأس العالم 2018 م بعزف… بالصور : الأخضر يدشن تدريباته بمران إسترجاعي ودعم النجوم السابقين was last modified: أغسطس 21st, 2016 by محمد الراجحي تقرير الجولة 2: الأهلي يواصل الصدارة والهلال للوصافة.. والصاعدان يكسبان الشباب والنصر 
تواصلت الإثارة في الجولة الثانية من دوري جميل 2016-2017 واستمرت الصدارة للأهلي الذي حقق فوزه الثاني على التوالي على مضيفه الفتح بهدف نظيف ليعتلي قمة الترتيب بست نقاط فيما جاء… تقرير الجولة 2: الأهلي يواصل الصدارة والهلال للوصافة.. والصاعدان يكسبان الشباب والنصر was last modified: أغسطس 21st, 2016 by محمد الراجحي ماجد عبدالله وصالح خليفة وفؤاد أنور بقمصان المنتخب لتحفيز اللاعبين 
استلم اللاعبين القدامى ماجد عبدالله وفؤاد انور و صالح خليفة قمصان بأسمائهم هدية مقدمة من لاعبين المنتخب السعودي والطاقم المتواجد في اول تدريب استعدادي للتصفيات المؤهلة لكأس العالم وذلك تقديرا… ماجد عبدالله وصالح خليفة وفؤاد أنور بقمصان المنتخب لتحفيز اللاعبين was last modified: أغسطس 21st, 2016 by محمد الراجحي إعتماد برنامج الفريق الأول بالنادي الأهلي خلال فترة التوقف 
اعتمدت إدارة الكرة بالنادي الأهلي البرنامج الزمني لفترة التوقف المقبلة, والتي بدأت بنهاية مباريات الجولة الثانية لدوري جميل, وتمتد حتى ٢٨ يوماً, حيث سيواصل الأهلي مسيرة الدفاع عن لقبه بمواجهة… إعتماد برنامج الفريق الأول بالنادي الأهلي خلال فترة التوقف was last modified: أغسطس 21st, 2016 by محمد الراجحي 
تقرر أن يلتقي فريق التعاون يوم الخميس 8 سبتمبر المقبل مع نظيره الانصار في مباراة ودية على ملعب النادي. وتتوقف منافسات دوري جميل للمحترفين حتى منتصف شهر سبتمبر المقبل بسبب… التعاون يواجه الانصار ودياً مساء الخميس was last modified: أغسطس 21st, 2016 by محمد الراجحي إعتماد الميزانية العامة لنادي الوحدة والفريق يستعد للقاء القيصومة 
اعتمدت الجمعية العمومية العادية لناديالوحدة اليوم السبت 20 أغسطس 2016 التقارير الفنية والمالية والإدارية مع المصادقة عليها، إضافة إلى الميزانية التقديرية للنادي للموسم القادم. وجرى اعتماد مبلغ 500 ريال قيمة… إعتماد الميزانية العامة لنادي الوحدة والفريق يستعد للقاء القيصومة was last modified: أغسطس 21st, 2016 by محمد الراجحي 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>DE</country>
<main_image></main_image>
</document>
