<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.linformateur-leclaireur.fr/feed</forum>
<forum_title>L&apos;informateur d&apos;Eu et L&apos;Éclaireur de Gamaches</forum_title>
<discussion_title>La municipalité présente ses chantiers de l’été</discussion_title>
<language>french</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.linformateur-leclaireur.fr/la-municipalite-presente-ses-chantiers-de-l-ete_25859/</topic_url>
<topic_text>
Accueil › Le Tréport La municipalité présente ses chantiers de l&apos;été La ville du Tréport a profité des vacances scolaires pour rénover les écoles. A la maternelle Bréart notamment, une nouvelle isolation offrira plus de confort et de sécurité aux petits. 19/08/2016 à 10:18 par lucas farcy Partages 
A gauche, le maire Laurent Jacques vient constater l&apos;avancée des travaux, réalisés notamment par Alain Duchossoy, dans l&apos;école maternelle Nestor Bréart. 
Comme dans beaucoup de communes, la municipalité du Tréport profite des vacances scolaires pour réaliser quelques aménagements dans les écoles. Cet été, c’est la maternelle Nestor Bréart qui a connu les changements les plus notables : « Nous avons refait l’isolation et 240m² de plafonds ont été changés » décrit le maire Laurent Jacques. 
En plus d’une large épaisseur de laine de verre insérée dans le faux plafond, les éclairages ont été encastrés dans celui-ci : un rendu plus propre que les néons qui dépassaient auparavant du plafond métallique et surtout beaucoup plus sécurisé. 
« Ces rénovations devraient permettre de réduire la facture de chauffage et les petits sont ainsi sûrs de ne pas avoir froid » prévoit Laurent Jacques. Par ailleurs, un local ignifugé a été créé dans le hall d’entrée, afin de stocker le papier et d’autres matériaux inflammables. « C’était une demande de la commission de sécurité, qui visite tous les établissements recevant du public » . 
Pour ce chantier, l’investissement se monte à hauteur de 6000€, financé par la mairie. Il a été réalisé en interne, par les services techniques (voir encadré). Des travaux d’entretien ont également été réalisés dans les deux autres écoles du Tréport, l’élémentaire LDM et la maternelle Brossolette. « Pour tous ces travaux, nous demandons aux directeurs des écoles de faire une liste de ce qu’ils voudraient voir changer . Nous considérons celle-ci et écoutons les demandes de la commission de sécurité ». Une fusion reste possible 
Evoquée pendant un temps, la fusion possible des écoles LDM et Brossolette n’a pas été prise en compte pour les travaux réalisés cet été. « Mais nous avons prévu les budgets nécessaires, si jamais il faut faire cette fusion. Cela dépendra du nombre d’élèves inscrits à la maternelle et en attendant, nous continuons à rencontrer les parents et les enseignants autour de ce dossier, pour que tout se fasse au mieux » . 
La fusion des écoles élémentaires et maternelles pourrait être nécessaire si le nombre d’inscrits à la maternelle Brossolette est trop faible et que l’Académie recommande sa fermeture. 
Par ailleurs, la municipalité a procédé à des modifications sur les routes de la ville basse : la vitesse est désormais limitée à 30 km/h sur le quai François Ier et sur l’esplanade. Un passage piéton a par ailleurs été installé sur cette dernière, pour casser la vitesse des automobilistes, « et un deuxième devrait être mis en place bientôt, car beaucoup de gens continuent à conduire très vite sur cette route » prévoit le maire. 
A noter : le maire Laurent Jacques se félicite que les différents chantiers de la municipalité soient réalisés en interne, par les employés des services techniques.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.linformateur-leclaireur.fr/la-municipalite-presente-ses-chantiers-de-l-ete_25859/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0800</post_time>
<username>lucas farcy</username>
<post>
Accueil › Le Tréport La municipalité présente ses chantiers de l&apos;été La ville du Tréport a profité des vacances scolaires pour rénover les écoles. A la maternelle Bréart notamment, une nouvelle isolation offrira plus de confort et de sécurité aux petits. 19/08/2016 à 10:18 par lucas farcy Partages 
A gauche, le maire Laurent Jacques vient constater l&apos;avancée des travaux, réalisés notamment par Alain Duchossoy, dans l&apos;école maternelle Nestor Bréart. 
Comme dans beaucoup de communes, la municipalité du Tréport profite des vacances scolaires pour réaliser quelques aménagements dans les écoles. Cet été, c’est la maternelle Nestor Bréart qui a connu les changements les plus notables : « Nous avons refait l’isolation et 240m² de plafonds ont été changés » décrit le maire Laurent Jacques. 
En plus d’une large épaisseur de laine de verre insérée dans le faux plafond, les éclairages ont été encastrés dans celui-ci : un rendu plus propre que les néons qui dépassaient auparavant du plafond métallique et surtout beaucoup plus sécurisé. 
« Ces rénovations devraient permettre de réduire la facture de chauffage et les petits sont ainsi sûrs de ne pas avoir froid » prévoit Laurent Jacques. Par ailleurs, un local ignifugé a été créé dans le hall d’entrée, afin de stocker le papier et d’autres matériaux inflammables. « C’était une demande de la commission de sécurité, qui visite tous les établissements recevant du public » . 
Pour ce chantier, l’investissement se monte à hauteur de 6000€, financé par la mairie. Il a été réalisé en interne, par les services techniques (voir encadré). Des travaux d’entretien ont également été réalisés dans les deux autres écoles du Tréport, l’élémentaire LDM et la maternelle Brossolette. « Pour tous ces travaux, nous demandons aux directeurs des écoles de faire une liste de ce qu’ils voudraient voir changer . Nous considérons celle-ci et écoutons les demandes de la commission de sécurité ». Une fusion reste possible 
Evoquée pendant un temps, la fusion possible des écoles LDM et Brossolette n’a pas été prise en compte pour les travaux réalisés cet été. « Mais nous avons prévu les budgets nécessaires, si jamais il faut faire cette fusion. Cela dépendra du nombre d’élèves inscrits à la maternelle et en attendant, nous continuons à rencontrer les parents et les enseignants autour de ce dossier, pour que tout se fasse au mieux » . 
La fusion des écoles élémentaires et maternelles pourrait être nécessaire si le nombre d’inscrits à la maternelle Brossolette est trop faible et que l’Académie recommande sa fermeture. 
Par ailleurs, la municipalité a procédé à des modifications sur les routes de la ville basse : la vitesse est désormais limitée à 30 km/h sur le quai François Ier et sur l’esplanade. Un passage piéton a par ailleurs été installé sur cette dernière, pour casser la vitesse des automobilistes, « et un deuxième devrait être mis en place bientôt, car beaucoup de gens continuent à conduire très vite sur cette route » prévoit le maire. 
A noter : le maire Laurent Jacques se félicite que les différents chantiers de la municipalité soient réalisés en interne, par les employés des services techniques.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>FR</country>
<main_image>http://www.linformateur-leclaireur.fr/files/2016/08/25213-160819101304908-01.jpg</main_image>
</document>
