<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://vesti.mk/rss/all</forum>
<forum_title>VESTI.MK</forum_title>
<discussion_title>Бан со осуда за нападот на свадба во Турција (Start.mk)</discussion_title>
<language>macedonian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://vesti.mk/news/10172597/ban-so-osuda-za-napadot-na-svadba-vo-turcija</topic_url>
<topic_text>
Бан со осуда за нападот на свадба во Турција пред 45 минути - Start.mk - Балкан Генералниот секретар на ОН, Бан Ки-мун го осуди самоубиствениот напад на свадба на југоисток во Турција во кој загинаа 51... Бан со осуда за нападот на свадба во Турција пред 54 минути - Вечер - Балкан Генералниот секретар на ОН, Бан Ки-мун го осуди самоубиствениот напад на свадба на југоисток во Турција во кој загинаа 51... Бан со осуда за нападот на свадба во Турција пред еден час - Сител - Свет Генералниот секретар на ОН, Бан Ки-мун го осуди самоубиствениот напад на свадба на југоисток во Турција во кој загинаа 51 човек и повика да се казнат извршителите. Бан со осуда за нападот на свадба во Турција пред еден час - МТВ 1 - Свет Генералниот секретар на ОН, Бан Ки-мун го осуди самоубиствениот напад на свадба на југоисток во Турција во кој загинаа 51 човек и повика да се казнат извршителите. Бан Ки-мун со осуда за нападот на свадба во Газиантеп пред еден час - +Инфо - Свет Генералниот секретар на ОН, Бан Ки-мун, го осуди самоубиствениот напад на свадба на југоисток во Турција во кој загинаа 51 човек и повика да се казнат извршителите. Бан со осуда за нападот на свадба во Турција пред 14 минути - Лидер - Без катеторија Генералниот секретар на ОН, Бан Ки-мун го осуди самоубиствениот напад на свадба на југоисток во Турција во кој загинаа 51 човек и повика да се казнат извршителите. Бан Ки-мун: Животите на 130 милиони луѓе зависат од хуманитарна помош пред еден ден - Актуелно24 - Свет Животите на 130 милиони луѓе денес зависат од хуманитарната помош, рече генералниот секретар на Обединетите нации(ОН) Бан Ки-мун, по повод Светскиот ден на хуманоста. Бан Ки-мун: Животите на 130 милиони луѓе зависат од хуманитарна помош пред еден ден - Макфакс - Свет Животите на 130 милиони луѓе денес зависат од хуманитарната помош, рече генералниот секретар на Обединетите нации(ОН) Бан Ки-мун, по повод Светскиот ден на хуманоста. Бан Ки-мун: Животите на 130 милиони луѓе зависат од хуманитарна помош пред еден ден - Точка - Свет Животите на 130 милиони луѓе денес зависат од хуманитарната помош, рече генералниот секретар на Обединетите нации(ОН) Бан Ки-мун, по повод Светскиот ден на хуманоста. Бан: 130 милиони луѓе во светот зависат од хуманитарна помош пред еден ден - Денешен - Свет Сто и триесет милиони луѓе во светот зависат од хуманитарна помош, изјави генералниот секретар на ОН, Бан Ки-мун. По повод... се вчитува...
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://vesti.mk/news/10172597/ban-so-osuda-za-napadot-na-svadba-vo-turcija</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0915</post_time>
<username></username>
<post>
Бан со осуда за нападот на свадба во Турција пред 45 минути - Start.mk - Балкан Генералниот секретар на ОН, Бан Ки-мун го осуди самоубиствениот напад на свадба на југоисток во Турција во кој загинаа 51... Бан со осуда за нападот на свадба во Турција пред 54 минути - Вечер - Балкан Генералниот секретар на ОН, Бан Ки-мун го осуди самоубиствениот напад на свадба на југоисток во Турција во кој загинаа 51... Бан со осуда за нападот на свадба во Турција пред еден час - Сител - Свет Генералниот секретар на ОН, Бан Ки-мун го осуди самоубиствениот напад на свадба на југоисток во Турција во кој загинаа 51 човек и повика да се казнат извршителите. Бан со осуда за нападот на свадба во Турција пред еден час - МТВ 1 - Свет Генералниот секретар на ОН, Бан Ки-мун го осуди самоубиствениот напад на свадба на југоисток во Турција во кој загинаа 51 човек и повика да се казнат извршителите. Бан Ки-мун со осуда за нападот на свадба во Газиантеп пред еден час - +Инфо - Свет Генералниот секретар на ОН, Бан Ки-мун, го осуди самоубиствениот напад на свадба на југоисток во Турција во кој загинаа 51 човек и повика да се казнат извршителите. Бан со осуда за нападот на свадба во Турција пред 14 минути - Лидер - Без катеторија Генералниот секретар на ОН, Бан Ки-мун го осуди самоубиствениот напад на свадба на југоисток во Турција во кој загинаа 51 човек и повика да се казнат извршителите. Бан Ки-мун: Животите на 130 милиони луѓе зависат од хуманитарна помош пред еден ден - Актуелно24 - Свет Животите на 130 милиони луѓе денес зависат од хуманитарната помош, рече генералниот секретар на Обединетите нации(ОН) Бан Ки-мун, по повод Светскиот ден на хуманоста. Бан Ки-мун: Животите на 130 милиони луѓе зависат од хуманитарна помош пред еден ден - Макфакс - Свет Животите на 130 милиони луѓе денес зависат од хуманитарната помош, рече генералниот секретар на Обединетите нации(ОН) Бан Ки-мун, по повод Светскиот ден на хуманоста. Бан Ки-мун: Животите на 130 милиони луѓе зависат од хуманитарна помош пред еден ден - Точка - Свет Животите на 130 милиони луѓе денес зависат од хуманитарната помош, рече генералниот секретар на Обединетите нации(ОН) Бан Ки-мун, по повод Светскиот ден на хуманоста. Бан: 130 милиони луѓе во светот зависат од хуманитарна помош пред еден ден - Денешен - Свет Сто и триесет милиони луѓе во светот зависат од хуманитарна помош, изјави генералниот секретар на ОН, Бан Ки-мун. По повод... се вчитува...
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MK</country>
<main_image>http://vecer.mk/files/styles/article/public/article/2016/08/22/408478-ban-so-osuda-za-napadot-na-svadba-vo-turcija.jpg?itok=hajjK-mi</main_image>
</document>
