<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://irna.ir/fa/rss.aspx?kind=41</forum>
<forum_title>www.irna.ir</forum_title>
<discussion_title>همایش زنان و فضای مجازی برگزار می شود</discussion_title>
<language>persian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www8.irna.ir/fa/News/82197869/</topic_url>
<topic_text>
برای ارسال به چندین ایمیل از علامت , استفاده کنید Captcha: Cloob همایش زنان و فضای مجازی برگزار می شود تهران - ایرنا - دبیر کارگروه رسانه معاونت زنان و خانواده ریاست جمهوری از برگزاری همایش زنان و فضای مجازی در مهرماه امسال خبر داد. زهره آشتیانی روز دوشنبه در گفت و گو با خبرنگار اجتماعی ایرنا افزود: این همایش با همکاری معاونت زنان و خانواده ریاست جمهوری و مرکز افکارسنجی دانشجویان ایران در مهرماه برگزار خواهد شد.وی تصریح کرد: با توجه به اینکه نیمی از جمعیت کشور را بانوان تشکیل می دهند، دغدغه معاونت زنان و خانواده ریاست جمهوری توجه ویژه به چالش ها و فرصت ها در حوزه زنان است به همین منظور در سطح دانشگاهی و دانشجویی اقدام به برگزاری این نشست می کند.آشتیانی ادامه داد: همچنین با توجه به اینکه زنان ایرانی جمعیت قابل توجهی از کاربران فضای مجازی در کشور را تشکیل می دهند و این مساله اهمیت نحوه استفاده، تاثیرها و پیامدهای مثبت و منفی فضای مجازی در مورد زنان را دو چندان می کند، از این روی بر آن شدیم سومین نشست از سری نشست های لحن آبی خرد را تحت عنوان «زنان و فضای مجازی» را برگزار کنیم.وی اضافه کرد: دانشجویان و دانش آموختگان مقطع کارشناسی ارشد و دکتری می توانند با ارسال چکیده 300 کلمه ای پایان نامه، پژوهش های دانشجویی و نگارش مقاله پژوهشی در چهار محور زیر، در این نشست شرکت کنند.دبیر کارگروه رسانه معاونت زنان و خانواده ریاست جمهوری، سنجش کمی و کیفی حضور زنان در فضای مجازی، زنان؛ آسیب ها و فرصت های فضای مجازی، بازنمایی و بازتعریف «زن» در فضای مجازی و دختران نوجوان و فضای مجازی را محورهای این همایش بیان کرد.وی اظهار داشت: علاقمندان تا 15 شهریورماه فرصت دارند تا آثارخود را به پست الکترونیک lahneabi@ispa.ir ارسال کنند و پس از داوری سه اثر برگزیده جهت سخنرانی در نشست انتخاب می شود و چکیده های برتر دیگر نیز در کتابچه چکیده مقالات نشست چاپ خواهد شدوی خاطرنشان کرد: مرکز افکارسنجی دانشجویان ایران با هدف ارائه پژوهش های انجام شده توسط پژوهشگران جوان، تصمیم به برگزاری سری نشست های «لحن آبی خرد» گرفته که تاکنون دو نشست «پیدا و پنهان فضای مجازی» و «تکنولوژی های نوین ارتباطی و سبک زندگی» را برگزار کرده است.اجتمام**7268 ** 1418
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www8.irna.ir/fa/News/82197869/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>1234</post_time>
<username></username>
<post>
برای ارسال به چندین ایمیل از علامت , استفاده کنید Captcha: Cloob همایش زنان و فضای مجازی برگزار می شود تهران - ایرنا - دبیر کارگروه رسانه معاونت زنان و خانواده ریاست جمهوری از برگزاری همایش زنان و فضای مجازی در مهرماه امسال خبر داد. زهره آشتیانی روز دوشنبه در گفت و گو با خبرنگار اجتماعی ایرنا افزود: این همایش با همکاری معاونت زنان و خانواده ریاست جمهوری و مرکز افکارسنجی دانشجویان ایران در مهرماه برگزار خواهد شد.وی تصریح کرد: با توجه به اینکه نیمی از جمعیت کشور را بانوان تشکیل می دهند، دغدغه معاونت زنان و خانواده ریاست جمهوری توجه ویژه به چالش ها و فرصت ها در حوزه زنان است به همین منظور در سطح دانشگاهی و دانشجویی اقدام به برگزاری این نشست می کند.آشتیانی ادامه داد: همچنین با توجه به اینکه زنان ایرانی جمعیت قابل توجهی از کاربران فضای مجازی در کشور را تشکیل می دهند و این مساله اهمیت نحوه استفاده، تاثیرها و پیامدهای مثبت و منفی فضای مجازی در مورد زنان را دو چندان می کند، از این روی بر آن شدیم سومین نشست از سری نشست های لحن آبی خرد را تحت عنوان «زنان و فضای مجازی» را برگزار کنیم.وی اضافه کرد: دانشجویان و دانش آموختگان مقطع کارشناسی ارشد و دکتری می توانند با ارسال چکیده 300 کلمه ای پایان نامه، پژوهش های دانشجویی و نگارش مقاله پژوهشی در چهار محور زیر، در این نشست شرکت کنند.دبیر کارگروه رسانه معاونت زنان و خانواده ریاست جمهوری، سنجش کمی و کیفی حضور زنان در فضای مجازی، زنان؛ آسیب ها و فرصت های فضای مجازی، بازنمایی و بازتعریف «زن» در فضای مجازی و دختران نوجوان و فضای مجازی را محورهای این همایش بیان کرد.وی اظهار داشت: علاقمندان تا 15 شهریورماه فرصت دارند تا آثارخود را به پست الکترونیک lahneabi@ispa.ir ارسال کنند و پس از داوری سه اثر برگزیده جهت سخنرانی در نشست انتخاب می شود و چکیده های برتر دیگر نیز در کتابچه چکیده مقالات نشست چاپ خواهد شدوی خاطرنشان کرد: مرکز افکارسنجی دانشجویان ایران با هدف ارائه پژوهش های انجام شده توسط پژوهشگران جوان، تصمیم به برگزاری سری نشست های «لحن آبی خرد» گرفته که تاکنون دو نشست «پیدا و پنهان فضای مجازی» و «تکنولوژی های نوین ارتباطی و سبک زندگی» را برگزار کرده است.اجتمام**7268 ** 1418
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>IR</country>
<main_image></main_image>
</document>
