<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://112.ua/rss/index.rss</forum>
<forum_title>Новости 112.ua</forum_title>
<discussion_title>В Донецкой обл. накануне Дней флага и Независимости усилят меры безопасности, - Жебривский</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://112.ua/ato/v-doneckoy-obl-nakanune-dney-flaga-i-nezavisimosti-usilyat-mery-bezopasnosti-zhebrivskiy-333460.html</topic_url>
<topic_text>
112.ua В Донецкой обл. накануне Дня государственного флага и Дня Независимости будут усилены меры безопасности. Об этом в комментарии телеканалу &quot; 112 Украина &quot; сообщил руководитель областной военно-гражданской администрации Павел Жебривский. &quot;Массовые мероприятия, конечно, будут запланированы, будет День флага. По всем населенным пунктам, по всем городам будет поднятие государственного флага, будет достаточно много открытий, в том числе восстановленных и отстроенных объектов за это время. Будет открытие памятника Т. Г. Шевченко. Потом будут меры и 24 августа по всем населенным пунктам и городам Донецкой области, в этом направлении мы работаем так, как и вся Украина. Меры безопасности повышены, на усиленный режим работы переходит полиция, Нацгвардия переходит, в повышенной боевой готовности ВСУ&quot;, - отметил он. Новости по теме: Для начала восстановления Донбасса не хватает подписи министра финансов, - Жебривский Жебривский также прокомментировал грядущее открытие новой сессии Верховной Рады, которое состоится в начале сентября. По его словам, парламент должен принять ряд документов, которые позволят восстанавливать разрушенную боевыми действиями инфраструктуру региона, финансировать ВСУ и закупать военную технику. &quot;Нам очень хотелось бы, чтобы к 13 сентября был принят закон об изменении территориальных границ, это очень важно, потому что децентрализация, это альтернатива федерализации, которую нам навязывает Путин. Кроме того, хотелось, чтобы бюджетный комитет ВР существенно приступил к рассмотрению, в сотрудничестве с Минфином, по наработке закона о бюджете на 2017 год, где должен быть заложен финансовый ресурс для восстановления инфраструктуры Донбасса, и, в том числе, для вооружения ВСУ, для покупки новейшего вооружения&quot;, - заявил Жебривский. Ранее Жебривский анонсировал запуск до 26 сентября восстановленной телевышки на горе Карачун в Донецкой обл . Отметим, День государственного флага Украина будет отмечать 23 августа, а День Независимости - 24-го. &lt;&gt;
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://112.ua/ato/v-doneckoy-obl-nakanune-dney-flaga-i-nezavisimosti-usilyat-mery-bezopasnosti-zhebrivskiy-333460.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0755</post_time>
<username></username>
<post>
112.ua В Донецкой обл. накануне Дня государственного флага и Дня Независимости будут усилены меры безопасности. Об этом в комментарии телеканалу &quot; 112 Украина &quot; сообщил руководитель областной военно-гражданской администрации Павел Жебривский. &quot;Массовые мероприятия, конечно, будут запланированы, будет День флага. По всем населенным пунктам, по всем городам будет поднятие государственного флага, будет достаточно много открытий, в том числе восстановленных и отстроенных объектов за это время. Будет открытие памятника Т. Г. Шевченко. Потом будут меры и 24 августа по всем населенным пунктам и городам Донецкой области, в этом направлении мы работаем так, как и вся Украина. Меры безопасности повышены, на усиленный режим работы переходит полиция, Нацгвардия переходит, в повышенной боевой готовности ВСУ&quot;, - отметил он. Новости по теме: Для начала восстановления Донбасса не хватает подписи министра финансов, - Жебривский Жебривский также прокомментировал грядущее открытие новой сессии Верховной Рады, которое состоится в начале сентября. По его словам, парламент должен принять ряд документов, которые позволят восстанавливать разрушенную боевыми действиями инфраструктуру региона, финансировать ВСУ и закупать военную технику. &quot;Нам очень хотелось бы, чтобы к 13 сентября был принят закон об изменении территориальных границ, это очень важно, потому что децентрализация, это альтернатива федерализации, которую нам навязывает Путин. Кроме того, хотелось, чтобы бюджетный комитет ВР существенно приступил к рассмотрению, в сотрудничестве с Минфином, по наработке закона о бюджете на 2017 год, где должен быть заложен финансовый ресурс для восстановления инфраструктуры Донбасса, и, в том числе, для вооружения ВСУ, для покупки новейшего вооружения&quot;, - заявил Жебривский. Ранее Жебривский анонсировал запуск до 26 сентября восстановленной телевышки на горе Карачун в Донецкой обл . Отметим, День государственного флага Украина будет отмечать 23 августа, а День Независимости - 24-го. &lt;&gt;
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>UA</country>
<main_image>http://img.112.agency/original/2016/06/10/237171.png</main_image>
</document>
