<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Ovo de Páscoa - Kinder Ovo - Chef Leozito e Cia #4 | Os Boêmios</discussion_title>
<language>portuguese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.osboemios.com.br/culinaria/ovo-de-pascoa-kinder-ovo/</topic_url>
<topic_text>
Salve salve galereeees!!! Hoje vamos com a receita mais que especial de ovo de Páscoa, vamos fazer algo parecido com o Kinder Ovo. 

Para está receita de ovo de páscoa iremos precisar de: Chocolate Preto ao leite ou Blend; Chocolate Branco; 1 fava de baunilha ou 1 colher de chá de essência de Baunilha; 

Modo de preparo: Colocar uma parte que for usar do chocolate preto no microondas por 30 segundos, tirar mexer um pouco e se for necessário colocar mais 20 ou 30; Colocar o Chocolate branco pra derreter, fazendo o mesmo processo do chocolate preto. após derretido misturar a fava de baunilha; Na forma dos ovos colocar primeiro o chocolate preto, sem medo de ser feliz e depois retirar os excessos virando de ponta cabeça e dando uns tapinhas. Levar ao freezer por aproximadamente 5 minutos; Após o chocolate estar durinho adicionar o chocolate branco, lembrando que ele deve estar mole, porem com a temperatura ambiente, se estiver quente vai acabar derretendo o chocolate preto; Depois só mais 5 minutos e correr pro abraço! O que achou do post? Inscreva-se e não perca nenhum post! Coloque aqui o seu e-mail e seja um dos primeiro a receber nossas publicações e promoções. QUERO RECEBER ATUALIZAÇÕES! Parabéns, agora falta mais uma etapa, confirme seu e-mail clicando no link que enviamos para você agora! 
Nos também odiamos SPAMs! About Rodrigo Ramos 
Arquiteto de Nuvem, empresário a frente do cooperati.com.br e barman por puro hobby, deve ser o menos boêmio dos Boêmios, mas a boemia não o deixa nunca. Esta aqui para apresentar, degustar e ensinar como fazer os mais variados drinks que existem (coitado do seu fígado). You may also like... 
</topic_text>
<spam_score>1.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.osboemios.com.br/culinaria/ovo-de-pascoa-kinder-ovo/</post_url>
<post_date>20160324</post_date>
<post_time></post_time>
<username>Rodrigo Ramos</username>
<post>
Salve salve galereeees!!! Hoje vamos com a receita mais que especial de ovo de Páscoa, vamos fazer algo parecido com o Kinder Ovo. 

Para está receita de ovo de páscoa iremos precisar de: Chocolate Preto ao leite ou Blend; Chocolate Branco; 1 fava de baunilha ou 1 colher de chá de essência de Baunilha; 

Modo de preparo: Colocar uma parte que for usar do chocolate preto no microondas por 30 segundos, tirar mexer um pouco e se for necessário colocar mais 20 ou 30; Colocar o Chocolate branco pra derreter, fazendo o mesmo processo do chocolate preto. após derretido misturar a fava de baunilha; Na forma dos ovos colocar primeiro o chocolate preto, sem medo de ser feliz e depois retirar os excessos virando de ponta cabeça e dando uns tapinhas. Levar ao freezer por aproximadamente 5 minutos; Após o chocolate estar durinho adicionar o chocolate branco, lembrando que ele deve estar mole, porem com a temperatura ambiente, se estiver quente vai acabar derretendo o chocolate preto; Depois só mais 5 minutos e correr pro abraço! O que achou do post? Inscreva-se e não perca nenhum post! Coloque aqui o seu e-mail e seja um dos primeiro a receber nossas publicações e promoções. QUERO RECEBER ATUALIZAÇÕES! Parabéns, agora falta mais uma etapa, confirme seu e-mail clicando no link que enviamos para você agora! 
Nos também odiamos SPAMs! About Rodrigo Ramos 
Arquiteto de Nuvem, empresário a frente do cooperati.com.br e barman por puro hobby, deve ser o menos boêmio dos Boêmios, mas a boemia não o deixa nunca. Esta aqui para apresentar, degustar e ensinar como fazer os mais variados drinks que existem (coitado do seu fígado). You may also like... 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>BR</country>
<main_image>http://www.osboemios.com.br/wp-content/uploads/2016/03/Chef-Leozito-e-Cia.jpg</main_image>
</document>
