<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.apdnews.com/rss/4.xml</forum>
<forum_title>亚太日报网</forum_title>
<discussion_title>财富今年说这50家公司能改变世界：脸谱苹果亚马逊都没入选</discussion_title>
<language>chinese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.apdnews.com/business/management/473475.html</topic_url>
<topic_text>
财富今年说这50家公司能改变世界：脸谱苹果亚马逊都没入选 时间: Aug 22, 2016 来源：澎湃新闻 打印 关闭 8月18日，《财富》杂志发布了“2016年50家改变世界的公司”榜单，英国制药公司葛兰素史克排名榜首，以色列的IDE科技公司和美国的通用电气分列第二、第三位。滴滴出行是今年唯一上榜的中国内地公司，排名第30位。雀巢、耐克、万事达、可口可乐、英特尔、沃尔玛、贝宝、西门子等知名企业也榜上有名。 
【 亚太日报讯 】8月 18 日，《财富》杂志发布了“ 2016 年 50 家改变世界的公司”榜单，英国制药公司葛兰素史克排名榜首，以色列的 IDE 科技公司和美国的通用电气分列第二、第三位。滴滴出行是今年唯一上榜的中国内地公司，排名第 30 位。雀巢、耐克、万事达、可口可乐、英特尔、沃尔玛、贝宝、西门子等知名企业也榜上有名。 
入选榜单的美国公司有 22 家，接近半数，包括荷兰、英国、德国、澳大利亚、丹麦、印度、加纳、墨西哥等国家在内都只有少于 5 家公司上榜。中国内地和中国香港各有一家公司榜上有名。 
《财富》杂志于去年 8 月 21 日首次发布了“ 2015 年 51 家改变世界的公司”榜单时，中国有两家公司上榜，分别是阿里巴巴和比亚迪。 
今年，榜单上工业、制造类公司有 14 家，金融类公司有 9 家，科技类公司有 8 家，食品类公司有 8 家，医疗保健类公司有 5 家，零售类公司有 3 家，餐饮类公司有 2 家，能源类公司有 1 家。 
令人颇感意外的是，当下大红大紫的 Facebook 、苹果、亚马逊等科技巨头，均未能入选这份榜单。 
《财富》杂志表示，获得榜单认可的企业需要通过核心业务战略中的各种行动来展现积极的社会影响力。榜单评选时首要考虑年度营收 10 亿美元及以上的企业，涵盖范围尽可能全球化和全面化。在对公司进行评估和排名时，《财富》杂志的记者和编辑从三个方面来综合考量——显著的社会影响、公司业绩和创新程度。 
以下为完整榜单，以及《财富》给出的入选理由： 
1. 葛兰素史克（英国） 
全球第六大制药公司葛兰素史克的首席执行官安伟杰（ Andrew Witty ）计划于明年卸任。他在任九年，期间葛兰素史克在科研进展、社会影响以及盈利方面都创下了无可匹敌的纪录。葛兰素史克在较为贫穷的国家放宽了知识产权标准，发放专利保护期内的药品，还下调了价格。虽然这些举动影响了收入，但葛兰素史克表示在这些市场都没亏钱。经过一段时间公司商誉明显提升，市场表现也日渐强劲。今年 3 月，葛兰素史克宣布在全球最贫困地区不再申请药品专利。公司还在加强疫苗开发，进行中的包括全世界首个疟疾疫苗，一旦研制成功每年可拯救全球 50 多万人的生命。 
2.IDE Technologies （以色列） 
在难以找到淡水的地区， IDE Technologies 的技术能将海水转化为淡水，供人们饮用和灌溉。以色列 70% 的饮用水都由这家公司提供，其位于特拉维夫南面的最大一家工厂，每天生产 1.65 亿加仑淡水。这家非上市企业还在包括墨西哥、智利和中国在内的全球 40 多个国家建造和运营大型海水淡化工厂。 IDE 在以色列的科研人员经过多年研究，开发出一系列节省能源和成本的海水淡化技术，并仍不断完善。鉴于目前因全球变暖和气候变化而越来越恶化的水资源短缺现象，此类技术突破比黄金更难能可贵。 
3. 通用电气（美国） 
通用电气对绿色科技领域的投入已见成效。 10 多年前，通用电气推出了大规模转型可再生能源战略 Ecomagination ，承诺大量投入清洁科技，绿色产品的年收入要达 200 亿美元。之后通用电气以实际行动证明， Ecomagination 战略并非公关伎俩。截至 2015 年底，通用电气在清洁科技方面的研发已达 170 亿美元，产品获得的收入达 2,320 亿美元。去年，通用电气交通业务开始制造 Evolution 系列 Tier 4 型机车，公司称该型号比之前的排放可降低逾 70% 。 Ecomagination 战略中，通用电气还提出数字风电场的新概念，称之可以将风电场的发电效率提高 20% 。 
4. 吉利德科学公司（美国） 
吉利德科学公司在贫困地区与 HIV 和肝炎作斗争。在美国，医药公司（尤其是那些大量盈利的公司）很容易被当成恶人看待。比如吉利德科学公司也因为所研发的突破性丙肝治愈药物 Sovaldi 定价过高饱受诟病， Sovaldi 的高定价让它被称为“ 1000 美元药丸”。 
但在印度，该公司生产的同类型药物 28 天一疗程只需花费 100 美元，因为吉利德科学公司与印度 11 家制药厂达成协议，为 101 个发展中国家生产低价版的丙肝药物。吉利德科学更是为全球丙肝最高发国家埃及境内销售的 Sovaldi 砍价 99% 。目前，吉利德科学在全球诸多发展中国家为其 HIV 药物采取同样的低价策略，公司表示，在贫困国家使用其药物进行 HIV 治疗的人数即将达到 1000 万。 
5. 雀巢（瑞士） 
雀巢努力改善低收入人群的营养状况。雀巢从全球 50 多个国家获取原材料，促进了发展中国家经济，也改善了农民的生活。雀巢的供应链中不准有奴隶和童工，还定下了一个 16 年计划，要变成“改善营养、卫生和健康”的公司，削减了上千款产品的脂肪、糖和钠含量，在另一些产品中则加强必要的矿物质和营养，尤其是在中低收入国家人们容易缺乏的成分。这些产品的营养成分都根据不同的市场进行了调整。例如，雀巢在非洲大部分地区提供增强了铁元素的汤，改善当地的贫血状况。此外，雀巢还与研究伙伴一起开发生物加强型作物，在食物链中全面增加营养。 
6. 耐克（美国） 
在生产球鞋的同时保护环境。耐克公司在最近一项报告里称， 71% 的鞋子和服装都采用了“耐克粉”，即一种由可循环涤纶等制成的材料。这种粉如今用来制造毛线和篮球鞋，也用在全球超过 10 亿平方英尺的体育场所，包括跑道、操场和足球场等，代替了之前的天然橡胶。同时，非常流行的“飞织”生产线 2012 年第一次启用，不仅有大量创新，也非常环保。与传统跑鞋相比，工程师在每双“飞织”跑鞋中平均减少了约 60% 的废料， 2012 年以来节省了近 200 万吨废弃布料。 2020 年新目标包括采用更具可持续性的方式利用棉纱，减少垃圾填埋等。迈向可持续型企业的道路上没有重点线，但耐克一直在稳健领跑。 
7. 万事达（美国） 
让弱势群体更便捷地得到所需的帮助。去年 9 月，万事达卡推出万事达援助网络（ MasterCard Aid Network ），发行一种类似礼品卡或者预付卡的塑胶卡。这种卡会累积积分，通过兑换积分可以在指定的商家购买日用品、药品、雨伞甚至建材或是办公用品。借助这一网络，只需一两天时间就能建立一个芯片识别的购物系统。过去要花几周才能享受类似服务，并得到纸质收据。对很多难民和灾民来说，这套系统是一大福音，因为不需要连接互联网。而且，相关机构还可以收集持卡者兑换积分的数据，慈善组织可以避免卡被盗用，还能深入了解受助者的需求。目前，持卡者已遍布世界各地。 
8. 联合技术公司（美国） 
改造喷气式飞机的引擎，减少商业飞行活动对气候和人类呼吸系统的威胁。科学家正将研究重心放在商务飞机对环境的破坏上。微小颗粒等飞机排放物能诱发肺病和心脏病，每年内导致约一万人死亡，这一数字是飞机失事丧生人数的十倍多。联合技术公司旗下航空发动机供应商普惠今年推出一款新型商务飞机引擎，多方面缓解了这一问题。和传统引擎相比，新引擎将耗油量和二氧化碳排放量减少了 16% ，颗粒物的排放量锐减一半，引擎的轰鸣声也大幅降低。一架安装这种新式引擎的飞机每年可少排二氧化碳 3,600 公吨，一年可节省燃油 100 万美元。联合技术公司表示，开发这款适用于商务飞机的引擎耗时 20 年，投入经费 100 亿美元。 
9. 诺维信（丹麦） 
这家生物科技企业分离并生产酶和微生物，来让其产品变得更加生态友好，其产品从高效洗涤剂到高级动物饲料，不一而足。诺维信已经帮助消费者减少了 6000 万吨的二氧化碳排放量，让水的使用效率提高 9% ，能源使用效率提高 15% 。公司已经与孟山都达成合作协议，对如何提高农业产量进行测试，并于明年开始销售包裹了特殊微生物的玉米和大豆种子，可将作物产量平均提高 3% 。 
10.First Solar （美国） 
First Solar 生产的太阳能板让太阳能的成本更具竞争力。在近 20 年里， First Solar 已经成长为世界上最大的太阳能薄膜面板生产商。其工厂生产太阳能面板的速度已经能够达到接近一秒钟一块，时至今日售出的产品能量转换量约 135 亿瓦，足够 200 万美国家庭使用。 First Solar 的大农场提供的能源价格达到创纪录的低——甚至低于化石燃料的成本。这对于希望看到世界向更清洁能源转型的人来说，是一个至关重要的里程碑。 
11. 可口可乐（美国） 
可口可乐在 60 个国家培养了 120 万女创业者，这一数字还在增加。十年内帮助 500 万贫困女性创业，这是可口可乐首席执行官穆泰康在 2010 年为公司定下的目标。到 2015 年年末，可口可乐就已经借助创业扶持专案 5by20 ，帮助了 60 个国家的 120 万女性。要实现帮助 500 万女性创业的目标，可口可乐还有漫漫征途。在 2015 年， 5by20 改变了 37.2 万余名女性的命运，人数较上年激增 43% 。 5by20 同当地政府、联合国妇女署和一些跨国非盈利组织合作，制定了针对不同市场的专案。一项外部研究发现，在专案开展的四年内，南非的受助女性销售业绩平均增长了 44% ，肯尼亚的女性农民平均收入增加了 140% 。 
12. 英特尔（美国） 
打造一支有 STEM 背景的员工队伍，保持数字革命的活力，并实现持续增长。长期以来，英特尔的成功都有赖于其与摩尔定律保持同步的能力——即基本上每两年将芯片上的电晶体数量增加一倍（进而将计算能力提高一倍）。但英特尔招聘具有恰当高科技人才的能力，同样至关重要。为了解决有科学、技术、工程与数学（ STEM ）背景的员工不足的问题，英特尔投资了多个专案。其中规模最大的专案是英特尔创新教育（ Intel Teach ）专案，该专案旨在帮助 K-12 教师，将技术融入课堂，为学生教授关键 STEM 技能。到目前为止，英特尔通过该专案在全世界培养了超过 1500 万名教师。 
13. 慕尼克再保险公司（德国） 
它预测了气候变化的影响，并利用其洞察力来进行环境方面的教育、倡议和保护。想要在公众达成共识前几十年，就对一项全球性危机进行预测是很难的，但这家德国公司就做到了：它在 1973 年就警示大家全球气候变化的危险，并在一年后成立地质灾害研究部门来研究这一课题。 
现在，慕尼克再保险公司不仅是此类行动的倡议者，更是将其大量气候数据整合进保险产品中，并与公众共用大量天气资讯，参与到新能源领域的保障中。 
14.Fibria Celulose （巴西） 
他是一家致力于减少巴西雨林损耗的木匠生产公司。作为世界上最大的木匠生产商， Fibria 尽了很大努力来缓解巴西的滥砍滥伐现象。它只种植桉树，因为它比松木类等树种生长速度更快，可以加快重新造林的速度。 Fibria 所拥有的三分之一土地（ 285000 公顷）是原木森林的保护区，它的“森林保护计划”去年已满 25 周年，这一计划为当地工人总共提供近 90 万小时的专业培训，专注于可持续性林业生产。 
15. 沃尔玛（美国） 
公司坚信，薪酬更高、得到更好培训的员工队伍，可以提高客户满意度。在今年争议不断的美国总统大选中，最为核心的问题就是普通美国工人对于工资不涨的焦虑。虽然希拉里 ·克林顿和唐纳德·特朗普都在拼命用各自的计划吸引选民，但沃尔玛却在切实采取行动。 2 月 20 日，这家世界最大的零售商给超过 110 万名时薪制“员工”加薪，沃尔玛在 2015 年宣布在公司员工身上投入 27 亿美元，此次加薪是该计划的一部分。同一月，沃尔玛启动了“通道”专案，该专案将在第一年为 50 万名员工提供工作技能培训课程，帮助他们逐步提高收入。该笔投资似乎正在带来回报：沃尔玛称客户满意度得分已经连续 90 个周不断提高。 
16. 美国银行（美国） 
一家全球性银行巨头成为清洁能源专案的担保人。美国银行去年为可再生能源、能源效率和可持续发展等专案的推广活动投入 145 亿美元，这意味着，自 2013 年它发起环境友好动议以来，美国银行的绿色投资已经达到 318 亿美元。 
美国银行同时也是两个 “绿色债券”的担保人，这一债券为低碳或可持续的商业专案提供总额为 11 亿美元的资金。 
向女性传授重要工作技能的同时，帮助牛仔工业解决其污染问题。总部位于中国香港的这家服装生产公司在中国内地、越南、孟加拉、柬埔寨和斯里兰卡每年生产 3 亿件服装。在过去一年中，这家公司将淡水的使用量减少了 30% ，这很大程度上得益于晶苑在中国内地的牛仔工厂，在加工过程中开始采用一种无水的新技术。 
致力于改善工人生活品质的晶苑集团还为女性员工开展技能培训课程，教授电脑和领导能力课程。 
18. 伊藤园（日本） 
在衰败的日本农业领域增加就业。绿茶是许多日本人的首选饮品，而绿色发展也成为伊藤园（ Ito En ）大受欢迎的秘诀。伊藤园是日本最大的绿茶饮料生产商。自 2001 年以来，这家规模达 39 亿美元的软饮料生产商，便一直在推行“产茶区开发专案”，旨在将日本 400,000 公顷荒废的农田和失业工人利用起来。通过与当地农户和政府合作，伊藤园划定了近 1,000 公顷作为茶园，采购鲜茶叶，并提供技术援助，使休眠状态的农场重新焕发活力。此外，公司每年将 49,000 吨用过的茶叶，做成了 50,000 个纸板箱，用于产品包装。 
19. 贝宝（美国） 
2015 年，支付公司贝宝的用户已经达到 1.88 亿。它一直致力于将智能手机变成人们新的钱包，代替现金、硬币、甚至银行柜员。这对于在海外工作养家的人们更是一大福音。贝宝旗下一款转账软件 Xoom 让任何人都能进行跨境转账，尤其是从更富裕国家向其在更贫穷国家的家人转账的用户。这些达到 6000 亿美元总额的转账通常要花几天时间，汇款者还需要在营业厅排长队， Xoom 就为有这种需求的人省了不少麻烦。贝宝的 CEO Dan Schulman 表示：“我们想让银行系统更民主化。” 
20.Skandia （瑞典） 
通过减少工作压力来降低成本。 2002 年，由于其一成不变的工作文化，瑞典拥有了全世界最高的人均病假率。 70% 请病假的人都受到精神疾病的困扰。这一趋势导致瑞典保险公司 Skandia 每年损失 20 亿克朗，这一巨额损失开始让 Skandia 思考如何预防这种疾病。 
2006 年， Skandia 开通热线电话，让保民可以通过电话接受护士、物理治疗师和人类工程学专家的治疗，匿名且免费。它同时敦促公司通过接受员工回馈意见来改善员工健康。 10 年后， Skandia 投保人的病假率从超过 50% 降到 2% ，公司保费支出也减少了 80% 。 
21. 西门子（德国） 
加大节能投入的工业巨头。能源利用是西门子的业务核心：该行业巨头广泛定义的 “环保产品组合”，从“智能电网”系统，到美国铁路客运公司（ Amtrak ）的火车头，再到风电和天然气发电涡轮机，占到公司 870 亿美元年收入的 43% 。西门子 CEO 凯飒在去年大胆承诺，到 2020 年将公司的碳排放量减少一半，并在十年后实现“碳中和”。目前公司正在努力实现每年减少 220 万公吨碳输出的目标——这相当于哥本哈根市的碳排放量。凯飒表示，公司将投资 1.1 亿美元，减少工厂和 45,000 辆汽车的化石燃料消耗，同时通过购买可再生能源和“碳信用”，缩小与目标之间的差距。 
22. 澳大利亚国民银行（澳大利亚） 
2013 年，澳大利亚四大银行之一的国民银行重新设计了其收债系统，与著名的社区服务组织 Kildonan UnitingCare 合作，寻找新方法来帮助客户解决他们的经济难题。这在家庭债务总额达到 2 万亿美元的澳大利亚是一个严峻的任务。 
此前，澳大利亚国民银行需要花 21 天时间来认定一个困难户个案，现在通过电话只需 21 分钟就能搞定。去年，贷款拖欠数额减少了 6000 万美元，向金融调查服务机构的投诉从每月 60 起降低到 11 起，为业内最低。 
23.Olam International （新加坡） 
从做尼日利亚和印度间腰果贸易发家，总部在新加坡的 Olam 已经成长为一家全球性农业公司，为通用磨坊、雀巢和联合利华等公司供应 47 种不同的产品。 2010 年，公司创立了“ Olam 生计章程”专案，承诺公司为佃农增加投资。如今，亚洲、非洲和南美洲共有约 345000 佃农符合这一专案标准，在 Olam 的资助下改善了工作环境。同时，公司的公平标价政策也让其向农田多出资 5.2 亿美元。 
24. 施耐德电气（法国） 
为缺电的地区输电，培训本地员工，并保持电力正常运行。据国际能源署去年发布的一份报告显示，目前约有 12 亿人无电可用，几乎占到世界总人口的五分之一。而在肯尼亚，缺少基本电力的人口占到全国总人口的四分之三以上，该国的学校甚至也面临这样的问题。去年，施耐德电气设计了一种离网型太阳能备用解决方案，为 128 所肯尼亚学校提供电力——这只是该公司“ Access to Energy ”专案所做的众多工作之一。该专案还在非洲、亚洲和南美洲为超过 113,000 人提供能源管理培训，其中多数为残疾年轻人。能源管理包罗万象，既有电工基础课程，也有自动化和工业维护方面的高级课程。 
25. 麦当劳（美国） 
为更健康的饮食而奋斗的速食业巨头。麦当劳采用非圈养鸡蛋，并对所用禽类执行更严格抗生素政策（两项政策均在美国执行）的决定，正在将从前仅与美食家、环保主义者和动物福利活动家有关的观点主流化。这些食物方面的消息，以及麦乐鸡不使用人工防腐剂，小圆面包不使用高果糖玉米糖浆等做法，使这家速食业巨头越来越符合当今消费者的饮食习惯。当然，这种转变并非没有私心。麦当劳 CEO 史蒂夫·伊斯特布鲁克相信，通过改变食物，以及转变客户对公司的认识，将有助于公司振兴。 
26.Salesforce.com （美国） 
一家反对性别收入差距的科技先驱公司。 Salesforce 研究发现， 6.6% 的公司员工需要调整工资收入才能保证每人在同样的工作职能和工作地点，获得相当的工资。于是公司斥资 300 万美元缩小了这些收入差距。 
上市后， Salesforce 鼓励其他公司也改善收入平等问题。 Salesforce 还发布了一个领导力的专案，来帮助女性获得升职机会。 
27. 联合利华（荷兰） 
价值 130 亿美元的品牌，产生的废料却少得令人吃惊。联合利华旗下规模达十亿美元的品牌共有十三个，因此其产生大量的废料，似乎是不可避免的。但公司 CEO 保罗·波尔曼却推翻了这种观点。他报告称，今年，公司超过 600 间仓库和配送中心，运送到垃圾填埋场的非有害废料为零。减少废料是公司 2010 年推出的“可持续行动计划”的一部分，该计划的目标是在将公司规模扩大一倍的同时，将公司的环境足迹减少一半。可持续发展政策倡议组织环境责任经济联盟（ Ceres ）的主席明迪·卢波表示，去年，参加该计划的品牌，增长速度比公司其他品牌快 30% ，这证明该计划同样“对股东有好处”。 
28.CVS Health （美国） 
连锁药店 CVS 在 2014 年改名为 CVS Health ，现在已经成为美国最大的健康诊所运营者，第二大的药品福利管理机构。现在，人们在 CVS 不仅可以购买厕纸、口香糖等日常用品和药物，还可以进行小病的快速诊疗。全美 1100 家 CVS 店内有护士和助理医师坐诊，为病人进行快速、便宜、便捷的诊治，为美国医生数量短缺和医保不到位减轻负担。自 2006 提供此类服务至今， CVS 药房已经接待了 3000 万病人，且数量还在增加。 
29. 埃森哲（爱尔兰） 
为处于弱势的难民群体提供宝贵的 “身份”。目前全球难民总数量达到了 6,530 万人，平均每 113 个人中就有一个，为二战以来的最大规模。除了如何为难民提供饮食、住宿等关键问题之外，还有一个根本性的挑战：如何掌握他们的行踪。难民营需要根据难民的身份分配给养，并保证为所有人提供公平高效的收容程式。但纸质档容易丢失或损坏，或者被他人盗用。埃森哲正在与联合国难民事务高级专员办事处合作，通过部署之前用于商业部门的生物识别身份管理系统，帮助解决这一问题。通过面部识别和指纹扫描技术系统，这些系统可以减少福利发放与重新安置程式当中的滥用和欺诈，同时为难民提供许多人梦寐以求的东西——确定的身份。 
30. 滴滴出行（中国） 
中国的拼车独角兽抗击污染。滴滴出行在中国击败了 Uber ，并于今夏收购了 Uber 的中国业务，这不仅仅是因为他们得到了本土政府的支持。滴滴出行每天生成 1,600 万个订单，提供更加优质的服务。中国城市的雾霾有三分之一都来自机动车辆的排放物。据滴滴估计，他们在去年每天减少了国内汽车出行 100 万次，节约了 5 亿升汽油，减少了 1350 万吨的碳排放。此外，滴的出租车业务还减少了 400 个城市中司机无目的空驶的时间。 
31. 强生（美国） 
抗击致命肺结核的新武器。肺结核仍是全球最为致命的传染病，每年有 150 万人因感染肺结核身亡，比因爱滋病死亡的人数还多 30 万。肺结核的耐药变种具有同样的传染性，却难以治愈。强生公司的 Sirturo 是第一种获得许可的用于治疗耐多药结核的药物。强生正在与政府、内科医生和非政府组织合作，向需求者推广这种宝贵的产品。这不是个轰动的头条新闻，但 Sirturo 却在默默拯救生命：这种药在 2015 年被世界卫生组织列入基本药物目录，在 40 多个国家进行了注册，并被用于治疗超过 1 万名病人。 
32.Banco de Crédito （智利） 
一家孵化创业者的银行。这家智利银行的 Nace 计划（西班牙语“出生”的意思）资助智利国内有潜力的初创专案。自 2006 年起，它向 13000 创业者借贷 3 亿美元，创造 45000 个工作机会。 
这种支持还不仅限于资金方面。这家银行现在还提供类似于孵化器的服务，包括提供创业者培训专案等。 
食品公司康帕斯集团正在潜移默化地改变人们的饮食习惯。 2009 年，公司在美国鼓励消费者们每周至少一天选择摄入植物蛋白，并承诺公司将在 2020 年前将红肉的进货量减少 30% 。康帕斯集团同时还是减少肉类中抗生素使用的先驱，对于动物关爱问题也处于行业领先地位。 
34.mPedigree （加纳） 
每年，超过 12.2 万五岁以下非洲儿童死于假抗疟疾药物，英国智库国际政策网络（ International Policy Network ）估计，每年全球死于假抗疟疾和肺结核药物的人数达到 70 万人。 mPedigree 就是致力于解决这个问题。它在每一个药物包装上附加特殊的 12 位防伪码，病人可以通过向制造商发送包含防伪码的短信，核查药物真伪。 mPedigree 公司目前已经在亚洲和非洲 12 个国家的药物包装上打上防伪码。 
35. 领英（美国） 
从海量数据中获得宝贵资讯，并告知求职者。求职平台领英拥有大量数据。全球有 4.5 亿用户给他们提供了详细的简历和工作经历， 4.5 万家公司和数十万招聘者在上面发布了大量职位描述和技能要求。这一切，勾勒出了详尽、即时的经济图景——或是领英所谓的“经济图表”——让你能以非同寻常的精细程度（ 5 万种标准化技能）了解全球劳动力市场的供需情况。领英并未忽略这些资讯对政策制定者、教育机构，更不用说普通求职者的价值。公司几年来一直与英国的曼彻斯特等城市，以及美国的亚利桑那、科罗拉多等州合作，确定和解决当地的技能脱节问题。 
36.Smart Communications （菲律宾） 
菲律宾最大的无线业务供应商 Smart 在这个发展中国家的工程和 IT 教育中扮演着重要角色。 2003 年，它开始设立 Smart 无线工程教育专案（ SWEEP ），现在已纳入 68 所学校，超过 32000 名学校教职工和接受培训的学生。 SWEEP 还设立奖项鼓励学生开发移动应用。该专案的效果也开始显现：现在已有 6 个学生专案成为了真正的初创专案。 
37.BD 公司（美国） 
注射针管枕头的重复使用会加剧乙肝和麻疹等病毒的传播。在 2000 年和 2015 年间， BD 公司供应了 65 亿支一次性针管，其使用后就会被锁住，导致无法重复使用。且这种针管的造价与普通针管几乎接近，单位造价约为 5 美分。 BD 公司对于母婴健康的计划同样有野心，已经与一些非政府组织进行合作，想要大量生产一种试验性设备，来减小高危婴儿生产的风险。 
38. 百事（美国） 
速食和饮料巨头开始关注健康问题。对于百事这家旗下同名碳酸饮料每罐含有 10 茶匙糖的公司而言，讨论甜味剂的坏处相当于自我毁灭。但是他们早在 10 年前就宣称自己想推出更健康的产品，包括食品和饮料，让消费者减少盐、饱和脂肪，甚至糖类的摄入。如今，公司包括瓶装水在内的“每日营养”（ Everyday Nutrition ）系列产品，贡献了 25% 的营业收入。自 2011 年起，百事在研发投入上增加了 40% ，推出了许多新产品，如英国的纯天然果汁饮料纯果乐（ Tropicana Essentials ），以及低卡路里的激浪 Kickstart 特别版。至于百事可乐？它如今只贡献了销售额的 12% 。 
39. 松下（日本） 
电动汽车革命中的一股安静力量。松下总裁津贺一宏认为，可持续性应该成为松下生产和销售的一切产品的核心要素。这一理念持续至今，成为了松下的盈利途径和标志象征。松下是全球最大的锂离子电池制造商，为福特、特斯拉等车企提供锂电池。在东京西部的前工业区，松下建立了藤泽（ Fujisawa ）“智能城镇”，这里有一千个家庭的高科技房屋，展示了一个社区如何贯彻可持续理念。藤泽有 30% 的能源来自太阳能电池板，高效率的监测系统可以减少 70% 的二氧化碳排放量和 30% 的水用量。 
40.Gap （美国） 
一家致力于改善服装厂女工工作环境的公司。服装零售公司 Gap 开启了一个致力于其供应商中女工生活技能的专案，为其提供超过 65 小时的培训。这些课程为当地员工量身打造，每周授课，涵盖的内容从问题解决到理财知识，不一而足。员工和工厂主都有良好回馈，生产效率提高，矛盾减少。 Gap 目前在全球有 4 万名女性员工，公司预计这个数字到 2020 年将增加到 1 百万。 
41.Tribanco （巴西） 
Tribanco 帮助巴西批发商和食品、电气等经销商加强与零售伙伴的关系，并提振巴西的小型企业板块。 Tribanco 为小型家庭式企业提供贷款和培训，来帮助它们成长和繁荣。 
42. 帝斯曼（荷兰） 
帝斯曼公司悄无声息地改变着世界。帝斯曼公司研发的纤维迪尼玛（ Dyneema ）是世界上最强的纤维，强度是钢的 15 倍，重量却轻得多。这种纤维让飞机和船装载的货物重量、排放量和燃料消耗量都大大降低。帝斯曼公司研发的纯天然酵母 Maxarome 成为了可替代盐的健康之选。除此之外，它还有依靠生物科技研发的、可再生的高分子聚合物 Decovery ，可以被用于水基的无味染料中。 
43. 喜力（荷兰） 
波动的汇率对于非洲农民来讲是收入的一大障碍。所以在非洲每年卖超过 10 亿美元啤酒的喜力在 2015 年做了一件大好事，在非洲当地采购 49% 的原料，并计划在 2020 年将这一数字加到 60% 。 
喜力与荷兰政府、非营利组织和国际组织合作，购买当地的高粱、麦芽等作物。这些计划中，受惠的 12 万农民来自各个国家，包括埃塞俄比亚、卢旺达和南非等。 
44.BTPN （印尼） 
印尼不使用银行业务的人口占世界的 6% ，全国 2.5 亿人中只有 20% 有银行帐户。其本国银行 BTPN 就希望通过其手机银行专案来改变这一点。 2015 年 3 月该专案问世以来，它已经拥有 70 万用户。到明年，其目标是达到 5 百万用户。德勤估计，印尼 20% 的金融参与度增长可以为这个国家新增 170 万新的就业机会。 
45. 星巴克（美国） 
为消除美国的饥饿与贫困做贡献。星巴克捐赠专案的主管简 ·马利表示，员工希望公司捐出剩余的食品。他们的目标是到 2021 年向当地的食物银行捐赠 5,000 万份餐饮。这只是星巴克注重帮助困难群体的一个方面。公司还在中低收入的城市地区，如纽约皇后区牙买加和密苏里州的弗格森，开设了 15 家门店。今年他们还计划增开 5 家。每家门店拥有 40 名新员工。这是星巴克宏伟计划的一部分，他们想要联合包括摩根大通和微软在内的 40 多家公司，在 2018 年之前雇佣 10 万名贫困青年。 
46.Cipla （印度） 
帮助降低急需药品的价格。 20 多年前，印度孟买的一家 80 多年的医药公司研发出一种革命性的抗艾滋药物，并将售价定在了一天一美元。此举或许有挑战专利法的风险，但却成了抗击这种疾病的一个转捩点。今天，全世界 115 个国家的 HIV 病毒携带者中，有三分之一在使用 Cipla 公司的药物。 
47.IBM （美国） 
教育一直以来都是 IBM 关注的焦点。早在 1946 年， IBM 就与哥伦比亚大学携手，开创了其第一个学术专案“电脑科学”。在近几年， IBM 不仅和更多的高中、大学合作开办技术类课程，还为教育者开发越来越多的软件工具。其目标是帮助教育者优化教育成果，并让学生的体验更为个人化。 
48.Godrej Group （印度） 
这家有 119 年历史的大公司，其业务触角从家电到航空航太都有涉猎。它还有四分之一的营收来自“ Good and Green ”（又好又环保）产品。自 2010 年，这家公司向市场大量投入生态友好产品，在碳平衡、零排放和可再生能源的努力方面向前迈了一大步，并向 142 个边缘城市的 20 多万年轻人提供技能培训。这对于 Godrej 公司来讲也是一个励志的成长故事：其“ Good and Green ”专案创造的营收在过去 5 年中，每年增长 140% 。 
49. 宾堡集团（墨西哥） 
夫妻老婆店加入金融科技的行列。宾堡是世界上最大的烘焙店之一，在全球 22 各国家有分店，营收达到 140 亿美元。最近，它在墨西哥的一些小店里开始推广 Red Qiubo 新专案，来推动支付系统的现代化。现在，那些店已经可以接受电子支付。 
50. 特斯拉（美国） 
给雄心勃勃的计划加上清洁能源的愿景。特斯拉即将完成对太阳能电池板公司 SolarCity 的收购，这家公司由埃隆·穆斯克的表亲运营，而他成为了最大股东。公司的目标包括：研发电池储存太阳能，解决实现清洁能源面临的难题。特斯拉公司自己还有很多问题需要解决，首先是盈利，其次还安全问题，难以完成即将推出的 3.5 万美元的 Model 3 轿车的初步量产目标（更不用说公司还承诺在 2018 年让汽车产量达到 50 万辆了），等等。不过，特斯拉已经证明了未来的汽车不需要汽油，并采取了切实的措施让这种愿景变成现实。 责任编辑：申家琪
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.apdnews.com/business/management/473475.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>1533</post_time>
<username></username>
<post>
财富今年说这50家公司能改变世界：脸谱苹果亚马逊都没入选 时间: Aug 22, 2016 来源：澎湃新闻 打印 关闭 8月18日，《财富》杂志发布了“2016年50家改变世界的公司”榜单，英国制药公司葛兰素史克排名榜首，以色列的IDE科技公司和美国的通用电气分列第二、第三位。滴滴出行是今年唯一上榜的中国内地公司，排名第30位。雀巢、耐克、万事达、可口可乐、英特尔、沃尔玛、贝宝、西门子等知名企业也榜上有名。 
【 亚太日报讯 】8月 18 日，《财富》杂志发布了“ 2016 年 50 家改变世界的公司”榜单，英国制药公司葛兰素史克排名榜首，以色列的 IDE 科技公司和美国的通用电气分列第二、第三位。滴滴出行是今年唯一上榜的中国内地公司，排名第 30 位。雀巢、耐克、万事达、可口可乐、英特尔、沃尔玛、贝宝、西门子等知名企业也榜上有名。 
入选榜单的美国公司有 22 家，接近半数，包括荷兰、英国、德国、澳大利亚、丹麦、印度、加纳、墨西哥等国家在内都只有少于 5 家公司上榜。中国内地和中国香港各有一家公司榜上有名。 
《财富》杂志于去年 8 月 21 日首次发布了“ 2015 年 51 家改变世界的公司”榜单时，中国有两家公司上榜，分别是阿里巴巴和比亚迪。 
今年，榜单上工业、制造类公司有 14 家，金融类公司有 9 家，科技类公司有 8 家，食品类公司有 8 家，医疗保健类公司有 5 家，零售类公司有 3 家，餐饮类公司有 2 家，能源类公司有 1 家。 
令人颇感意外的是，当下大红大紫的 Facebook 、苹果、亚马逊等科技巨头，均未能入选这份榜单。 
《财富》杂志表示，获得榜单认可的企业需要通过核心业务战略中的各种行动来展现积极的社会影响力。榜单评选时首要考虑年度营收 10 亿美元及以上的企业，涵盖范围尽可能全球化和全面化。在对公司进行评估和排名时，《财富》杂志的记者和编辑从三个方面来综合考量——显著的社会影响、公司业绩和创新程度。 
以下为完整榜单，以及《财富》给出的入选理由： 
1. 葛兰素史克（英国） 
全球第六大制药公司葛兰素史克的首席执行官安伟杰（ Andrew Witty ）计划于明年卸任。他在任九年，期间葛兰素史克在科研进展、社会影响以及盈利方面都创下了无可匹敌的纪录。葛兰素史克在较为贫穷的国家放宽了知识产权标准，发放专利保护期内的药品，还下调了价格。虽然这些举动影响了收入，但葛兰素史克表示在这些市场都没亏钱。经过一段时间公司商誉明显提升，市场表现也日渐强劲。今年 3 月，葛兰素史克宣布在全球最贫困地区不再申请药品专利。公司还在加强疫苗开发，进行中的包括全世界首个疟疾疫苗，一旦研制成功每年可拯救全球 50 多万人的生命。 
2.IDE Technologies （以色列） 
在难以找到淡水的地区， IDE Technologies 的技术能将海水转化为淡水，供人们饮用和灌溉。以色列 70% 的饮用水都由这家公司提供，其位于特拉维夫南面的最大一家工厂，每天生产 1.65 亿加仑淡水。这家非上市企业还在包括墨西哥、智利和中国在内的全球 40 多个国家建造和运营大型海水淡化工厂。 IDE 在以色列的科研人员经过多年研究，开发出一系列节省能源和成本的海水淡化技术，并仍不断完善。鉴于目前因全球变暖和气候变化而越来越恶化的水资源短缺现象，此类技术突破比黄金更难能可贵。 
3. 通用电气（美国） 
通用电气对绿色科技领域的投入已见成效。 10 多年前，通用电气推出了大规模转型可再生能源战略 Ecomagination ，承诺大量投入清洁科技，绿色产品的年收入要达 200 亿美元。之后通用电气以实际行动证明， Ecomagination 战略并非公关伎俩。截至 2015 年底，通用电气在清洁科技方面的研发已达 170 亿美元，产品获得的收入达 2,320 亿美元。去年，通用电气交通业务开始制造 Evolution 系列 Tier 4 型机车，公司称该型号比之前的排放可降低逾 70% 。 Ecomagination 战略中，通用电气还提出数字风电场的新概念，称之可以将风电场的发电效率提高 20% 。 
4. 吉利德科学公司（美国） 
吉利德科学公司在贫困地区与 HIV 和肝炎作斗争。在美国，医药公司（尤其是那些大量盈利的公司）很容易被当成恶人看待。比如吉利德科学公司也因为所研发的突破性丙肝治愈药物 Sovaldi 定价过高饱受诟病， Sovaldi 的高定价让它被称为“ 1000 美元药丸”。 
但在印度，该公司生产的同类型药物 28 天一疗程只需花费 100 美元，因为吉利德科学公司与印度 11 家制药厂达成协议，为 101 个发展中国家生产低价版的丙肝药物。吉利德科学更是为全球丙肝最高发国家埃及境内销售的 Sovaldi 砍价 99% 。目前，吉利德科学在全球诸多发展中国家为其 HIV 药物采取同样的低价策略，公司表示，在贫困国家使用其药物进行 HIV 治疗的人数即将达到 1000 万。 
5. 雀巢（瑞士） 
雀巢努力改善低收入人群的营养状况。雀巢从全球 50 多个国家获取原材料，促进了发展中国家经济，也改善了农民的生活。雀巢的供应链中不准有奴隶和童工，还定下了一个 16 年计划，要变成“改善营养、卫生和健康”的公司，削减了上千款产品的脂肪、糖和钠含量，在另一些产品中则加强必要的矿物质和营养，尤其是在中低收入国家人们容易缺乏的成分。这些产品的营养成分都根据不同的市场进行了调整。例如，雀巢在非洲大部分地区提供增强了铁元素的汤，改善当地的贫血状况。此外，雀巢还与研究伙伴一起开发生物加强型作物，在食物链中全面增加营养。 
6. 耐克（美国） 
在生产球鞋的同时保护环境。耐克公司在最近一项报告里称， 71% 的鞋子和服装都采用了“耐克粉”，即一种由可循环涤纶等制成的材料。这种粉如今用来制造毛线和篮球鞋，也用在全球超过 10 亿平方英尺的体育场所，包括跑道、操场和足球场等，代替了之前的天然橡胶。同时，非常流行的“飞织”生产线 2012 年第一次启用，不仅有大量创新，也非常环保。与传统跑鞋相比，工程师在每双“飞织”跑鞋中平均减少了约 60% 的废料， 2012 年以来节省了近 200 万吨废弃布料。 2020 年新目标包括采用更具可持续性的方式利用棉纱，减少垃圾填埋等。迈向可持续型企业的道路上没有重点线，但耐克一直在稳健领跑。 
7. 万事达（美国） 
让弱势群体更便捷地得到所需的帮助。去年 9 月，万事达卡推出万事达援助网络（ MasterCard Aid Network ），发行一种类似礼品卡或者预付卡的塑胶卡。这种卡会累积积分，通过兑换积分可以在指定的商家购买日用品、药品、雨伞甚至建材或是办公用品。借助这一网络，只需一两天时间就能建立一个芯片识别的购物系统。过去要花几周才能享受类似服务，并得到纸质收据。对很多难民和灾民来说，这套系统是一大福音，因为不需要连接互联网。而且，相关机构还可以收集持卡者兑换积分的数据，慈善组织可以避免卡被盗用，还能深入了解受助者的需求。目前，持卡者已遍布世界各地。 
8. 联合技术公司（美国） 
改造喷气式飞机的引擎，减少商业飞行活动对气候和人类呼吸系统的威胁。科学家正将研究重心放在商务飞机对环境的破坏上。微小颗粒等飞机排放物能诱发肺病和心脏病，每年内导致约一万人死亡，这一数字是飞机失事丧生人数的十倍多。联合技术公司旗下航空发动机供应商普惠今年推出一款新型商务飞机引擎，多方面缓解了这一问题。和传统引擎相比，新引擎将耗油量和二氧化碳排放量减少了 16% ，颗粒物的排放量锐减一半，引擎的轰鸣声也大幅降低。一架安装这种新式引擎的飞机每年可少排二氧化碳 3,600 公吨，一年可节省燃油 100 万美元。联合技术公司表示，开发这款适用于商务飞机的引擎耗时 20 年，投入经费 100 亿美元。 
9. 诺维信（丹麦） 
这家生物科技企业分离并生产酶和微生物，来让其产品变得更加生态友好，其产品从高效洗涤剂到高级动物饲料，不一而足。诺维信已经帮助消费者减少了 6000 万吨的二氧化碳排放量，让水的使用效率提高 9% ，能源使用效率提高 15% 。公司已经与孟山都达成合作协议，对如何提高农业产量进行测试，并于明年开始销售包裹了特殊微生物的玉米和大豆种子，可将作物产量平均提高 3% 。 
10.First Solar （美国） 
First Solar 生产的太阳能板让太阳能的成本更具竞争力。在近 20 年里， First Solar 已经成长为世界上最大的太阳能薄膜面板生产商。其工厂生产太阳能面板的速度已经能够达到接近一秒钟一块，时至今日售出的产品能量转换量约 135 亿瓦，足够 200 万美国家庭使用。 First Solar 的大农场提供的能源价格达到创纪录的低——甚至低于化石燃料的成本。这对于希望看到世界向更清洁能源转型的人来说，是一个至关重要的里程碑。 
11. 可口可乐（美国） 
可口可乐在 60 个国家培养了 120 万女创业者，这一数字还在增加。十年内帮助 500 万贫困女性创业，这是可口可乐首席执行官穆泰康在 2010 年为公司定下的目标。到 2015 年年末，可口可乐就已经借助创业扶持专案 5by20 ，帮助了 60 个国家的 120 万女性。要实现帮助 500 万女性创业的目标，可口可乐还有漫漫征途。在 2015 年， 5by20 改变了 37.2 万余名女性的命运，人数较上年激增 43% 。 5by20 同当地政府、联合国妇女署和一些跨国非盈利组织合作，制定了针对不同市场的专案。一项外部研究发现，在专案开展的四年内，南非的受助女性销售业绩平均增长了 44% ，肯尼亚的女性农民平均收入增加了 140% 。 
12. 英特尔（美国） 
打造一支有 STEM 背景的员工队伍，保持数字革命的活力，并实现持续增长。长期以来，英特尔的成功都有赖于其与摩尔定律保持同步的能力——即基本上每两年将芯片上的电晶体数量增加一倍（进而将计算能力提高一倍）。但英特尔招聘具有恰当高科技人才的能力，同样至关重要。为了解决有科学、技术、工程与数学（ STEM ）背景的员工不足的问题，英特尔投资了多个专案。其中规模最大的专案是英特尔创新教育（ Intel Teach ）专案，该专案旨在帮助 K-12 教师，将技术融入课堂，为学生教授关键 STEM 技能。到目前为止，英特尔通过该专案在全世界培养了超过 1500 万名教师。 
13. 慕尼克再保险公司（德国） 
它预测了气候变化的影响，并利用其洞察力来进行环境方面的教育、倡议和保护。想要在公众达成共识前几十年，就对一项全球性危机进行预测是很难的，但这家德国公司就做到了：它在 1973 年就警示大家全球气候变化的危险，并在一年后成立地质灾害研究部门来研究这一课题。 
现在，慕尼克再保险公司不仅是此类行动的倡议者，更是将其大量气候数据整合进保险产品中，并与公众共用大量天气资讯，参与到新能源领域的保障中。 
14.Fibria Celulose （巴西） 
他是一家致力于减少巴西雨林损耗的木匠生产公司。作为世界上最大的木匠生产商， Fibria 尽了很大努力来缓解巴西的滥砍滥伐现象。它只种植桉树，因为它比松木类等树种生长速度更快，可以加快重新造林的速度。 Fibria 所拥有的三分之一土地（ 285000 公顷）是原木森林的保护区，它的“森林保护计划”去年已满 25 周年，这一计划为当地工人总共提供近 90 万小时的专业培训，专注于可持续性林业生产。 
15. 沃尔玛（美国） 
公司坚信，薪酬更高、得到更好培训的员工队伍，可以提高客户满意度。在今年争议不断的美国总统大选中，最为核心的问题就是普通美国工人对于工资不涨的焦虑。虽然希拉里 ·克林顿和唐纳德·特朗普都在拼命用各自的计划吸引选民，但沃尔玛却在切实采取行动。 2 月 20 日，这家世界最大的零售商给超过 110 万名时薪制“员工”加薪，沃尔玛在 2015 年宣布在公司员工身上投入 27 亿美元，此次加薪是该计划的一部分。同一月，沃尔玛启动了“通道”专案，该专案将在第一年为 50 万名员工提供工作技能培训课程，帮助他们逐步提高收入。该笔投资似乎正在带来回报：沃尔玛称客户满意度得分已经连续 90 个周不断提高。 
16. 美国银行（美国） 
一家全球性银行巨头成为清洁能源专案的担保人。美国银行去年为可再生能源、能源效率和可持续发展等专案的推广活动投入 145 亿美元，这意味着，自 2013 年它发起环境友好动议以来，美国银行的绿色投资已经达到 318 亿美元。 
美国银行同时也是两个 “绿色债券”的担保人，这一债券为低碳或可持续的商业专案提供总额为 11 亿美元的资金。 
向女性传授重要工作技能的同时，帮助牛仔工业解决其污染问题。总部位于中国香港的这家服装生产公司在中国内地、越南、孟加拉、柬埔寨和斯里兰卡每年生产 3 亿件服装。在过去一年中，这家公司将淡水的使用量减少了 30% ，这很大程度上得益于晶苑在中国内地的牛仔工厂，在加工过程中开始采用一种无水的新技术。 
致力于改善工人生活品质的晶苑集团还为女性员工开展技能培训课程，教授电脑和领导能力课程。 
18. 伊藤园（日本） 
在衰败的日本农业领域增加就业。绿茶是许多日本人的首选饮品，而绿色发展也成为伊藤园（ Ito En ）大受欢迎的秘诀。伊藤园是日本最大的绿茶饮料生产商。自 2001 年以来，这家规模达 39 亿美元的软饮料生产商，便一直在推行“产茶区开发专案”，旨在将日本 400,000 公顷荒废的农田和失业工人利用起来。通过与当地农户和政府合作，伊藤园划定了近 1,000 公顷作为茶园，采购鲜茶叶，并提供技术援助，使休眠状态的农场重新焕发活力。此外，公司每年将 49,000 吨用过的茶叶，做成了 50,000 个纸板箱，用于产品包装。 
19. 贝宝（美国） 
2015 年，支付公司贝宝的用户已经达到 1.88 亿。它一直致力于将智能手机变成人们新的钱包，代替现金、硬币、甚至银行柜员。这对于在海外工作养家的人们更是一大福音。贝宝旗下一款转账软件 Xoom 让任何人都能进行跨境转账，尤其是从更富裕国家向其在更贫穷国家的家人转账的用户。这些达到 6000 亿美元总额的转账通常要花几天时间，汇款者还需要在营业厅排长队， Xoom 就为有这种需求的人省了不少麻烦。贝宝的 CEO Dan Schulman 表示：“我们想让银行系统更民主化。” 
20.Skandia （瑞典） 
通过减少工作压力来降低成本。 2002 年，由于其一成不变的工作文化，瑞典拥有了全世界最高的人均病假率。 70% 请病假的人都受到精神疾病的困扰。这一趋势导致瑞典保险公司 Skandia 每年损失 20 亿克朗，这一巨额损失开始让 Skandia 思考如何预防这种疾病。 
2006 年， Skandia 开通热线电话，让保民可以通过电话接受护士、物理治疗师和人类工程学专家的治疗，匿名且免费。它同时敦促公司通过接受员工回馈意见来改善员工健康。 10 年后， Skandia 投保人的病假率从超过 50% 降到 2% ，公司保费支出也减少了 80% 。 
21. 西门子（德国） 
加大节能投入的工业巨头。能源利用是西门子的业务核心：该行业巨头广泛定义的 “环保产品组合”，从“智能电网”系统，到美国铁路客运公司（ Amtrak ）的火车头，再到风电和天然气发电涡轮机，占到公司 870 亿美元年收入的 43% 。西门子 CEO 凯飒在去年大胆承诺，到 2020 年将公司的碳排放量减少一半，并在十年后实现“碳中和”。目前公司正在努力实现每年减少 220 万公吨碳输出的目标——这相当于哥本哈根市的碳排放量。凯飒表示，公司将投资 1.1 亿美元，减少工厂和 45,000 辆汽车的化石燃料消耗，同时通过购买可再生能源和“碳信用”，缩小与目标之间的差距。 
22. 澳大利亚国民银行（澳大利亚） 
2013 年，澳大利亚四大银行之一的国民银行重新设计了其收债系统，与著名的社区服务组织 Kildonan UnitingCare 合作，寻找新方法来帮助客户解决他们的经济难题。这在家庭债务总额达到 2 万亿美元的澳大利亚是一个严峻的任务。 
此前，澳大利亚国民银行需要花 21 天时间来认定一个困难户个案，现在通过电话只需 21 分钟就能搞定。去年，贷款拖欠数额减少了 6000 万美元，向金融调查服务机构的投诉从每月 60 起降低到 11 起，为业内最低。 
23.Olam International （新加坡） 
从做尼日利亚和印度间腰果贸易发家，总部在新加坡的 Olam 已经成长为一家全球性农业公司，为通用磨坊、雀巢和联合利华等公司供应 47 种不同的产品。 2010 年，公司创立了“ Olam 生计章程”专案，承诺公司为佃农增加投资。如今，亚洲、非洲和南美洲共有约 345000 佃农符合这一专案标准，在 Olam 的资助下改善了工作环境。同时，公司的公平标价政策也让其向农田多出资 5.2 亿美元。 
24. 施耐德电气（法国） 
为缺电的地区输电，培训本地员工，并保持电力正常运行。据国际能源署去年发布的一份报告显示，目前约有 12 亿人无电可用，几乎占到世界总人口的五分之一。而在肯尼亚，缺少基本电力的人口占到全国总人口的四分之三以上，该国的学校甚至也面临这样的问题。去年，施耐德电气设计了一种离网型太阳能备用解决方案，为 128 所肯尼亚学校提供电力——这只是该公司“ Access to Energy ”专案所做的众多工作之一。该专案还在非洲、亚洲和南美洲为超过 113,000 人提供能源管理培训，其中多数为残疾年轻人。能源管理包罗万象，既有电工基础课程，也有自动化和工业维护方面的高级课程。 
25. 麦当劳（美国） 
为更健康的饮食而奋斗的速食业巨头。麦当劳采用非圈养鸡蛋，并对所用禽类执行更严格抗生素政策（两项政策均在美国执行）的决定，正在将从前仅与美食家、环保主义者和动物福利活动家有关的观点主流化。这些食物方面的消息，以及麦乐鸡不使用人工防腐剂，小圆面包不使用高果糖玉米糖浆等做法，使这家速食业巨头越来越符合当今消费者的饮食习惯。当然，这种转变并非没有私心。麦当劳 CEO 史蒂夫·伊斯特布鲁克相信，通过改变食物，以及转变客户对公司的认识，将有助于公司振兴。 
26.Salesforce.com （美国） 
一家反对性别收入差距的科技先驱公司。 Salesforce 研究发现， 6.6% 的公司员工需要调整工资收入才能保证每人在同样的工作职能和工作地点，获得相当的工资。于是公司斥资 300 万美元缩小了这些收入差距。 
上市后， Salesforce 鼓励其他公司也改善收入平等问题。 Salesforce 还发布了一个领导力的专案，来帮助女性获得升职机会。 
27. 联合利华（荷兰） 
价值 130 亿美元的品牌，产生的废料却少得令人吃惊。联合利华旗下规模达十亿美元的品牌共有十三个，因此其产生大量的废料，似乎是不可避免的。但公司 CEO 保罗·波尔曼却推翻了这种观点。他报告称，今年，公司超过 600 间仓库和配送中心，运送到垃圾填埋场的非有害废料为零。减少废料是公司 2010 年推出的“可持续行动计划”的一部分，该计划的目标是在将公司规模扩大一倍的同时，将公司的环境足迹减少一半。可持续发展政策倡议组织环境责任经济联盟（ Ceres ）的主席明迪·卢波表示，去年，参加该计划的品牌，增长速度比公司其他品牌快 30% ，这证明该计划同样“对股东有好处”。 
28.CVS Health （美国） 
连锁药店 CVS 在 2014 年改名为 CVS Health ，现在已经成为美国最大的健康诊所运营者，第二大的药品福利管理机构。现在，人们在 CVS 不仅可以购买厕纸、口香糖等日常用品和药物，还可以进行小病的快速诊疗。全美 1100 家 CVS 店内有护士和助理医师坐诊，为病人进行快速、便宜、便捷的诊治，为美国医生数量短缺和医保不到位减轻负担。自 2006 提供此类服务至今， CVS 药房已经接待了 3000 万病人，且数量还在增加。 
29. 埃森哲（爱尔兰） 
为处于弱势的难民群体提供宝贵的 “身份”。目前全球难民总数量达到了 6,530 万人，平均每 113 个人中就有一个，为二战以来的最大规模。除了如何为难民提供饮食、住宿等关键问题之外，还有一个根本性的挑战：如何掌握他们的行踪。难民营需要根据难民的身份分配给养，并保证为所有人提供公平高效的收容程式。但纸质档容易丢失或损坏，或者被他人盗用。埃森哲正在与联合国难民事务高级专员办事处合作，通过部署之前用于商业部门的生物识别身份管理系统，帮助解决这一问题。通过面部识别和指纹扫描技术系统，这些系统可以减少福利发放与重新安置程式当中的滥用和欺诈，同时为难民提供许多人梦寐以求的东西——确定的身份。 
30. 滴滴出行（中国） 
中国的拼车独角兽抗击污染。滴滴出行在中国击败了 Uber ，并于今夏收购了 Uber 的中国业务，这不仅仅是因为他们得到了本土政府的支持。滴滴出行每天生成 1,600 万个订单，提供更加优质的服务。中国城市的雾霾有三分之一都来自机动车辆的排放物。据滴滴估计，他们在去年每天减少了国内汽车出行 100 万次，节约了 5 亿升汽油，减少了 1350 万吨的碳排放。此外，滴的出租车业务还减少了 400 个城市中司机无目的空驶的时间。 
31. 强生（美国） 
抗击致命肺结核的新武器。肺结核仍是全球最为致命的传染病，每年有 150 万人因感染肺结核身亡，比因爱滋病死亡的人数还多 30 万。肺结核的耐药变种具有同样的传染性，却难以治愈。强生公司的 Sirturo 是第一种获得许可的用于治疗耐多药结核的药物。强生正在与政府、内科医生和非政府组织合作，向需求者推广这种宝贵的产品。这不是个轰动的头条新闻，但 Sirturo 却在默默拯救生命：这种药在 2015 年被世界卫生组织列入基本药物目录，在 40 多个国家进行了注册，并被用于治疗超过 1 万名病人。 
32.Banco de Crédito （智利） 
一家孵化创业者的银行。这家智利银行的 Nace 计划（西班牙语“出生”的意思）资助智利国内有潜力的初创专案。自 2006 年起，它向 13000 创业者借贷 3 亿美元，创造 45000 个工作机会。 
这种支持还不仅限于资金方面。这家银行现在还提供类似于孵化器的服务，包括提供创业者培训专案等。 
食品公司康帕斯集团正在潜移默化地改变人们的饮食习惯。 2009 年，公司在美国鼓励消费者们每周至少一天选择摄入植物蛋白，并承诺公司将在 2020 年前将红肉的进货量减少 30% 。康帕斯集团同时还是减少肉类中抗生素使用的先驱，对于动物关爱问题也处于行业领先地位。 
34.mPedigree （加纳） 
每年，超过 12.2 万五岁以下非洲儿童死于假抗疟疾药物，英国智库国际政策网络（ International Policy Network ）估计，每年全球死于假抗疟疾和肺结核药物的人数达到 70 万人。 mPedigree 就是致力于解决这个问题。它在每一个药物包装上附加特殊的 12 位防伪码，病人可以通过向制造商发送包含防伪码的短信，核查药物真伪。 mPedigree 公司目前已经在亚洲和非洲 12 个国家的药物包装上打上防伪码。 
35. 领英（美国） 
从海量数据中获得宝贵资讯，并告知求职者。求职平台领英拥有大量数据。全球有 4.5 亿用户给他们提供了详细的简历和工作经历， 4.5 万家公司和数十万招聘者在上面发布了大量职位描述和技能要求。这一切，勾勒出了详尽、即时的经济图景——或是领英所谓的“经济图表”——让你能以非同寻常的精细程度（ 5 万种标准化技能）了解全球劳动力市场的供需情况。领英并未忽略这些资讯对政策制定者、教育机构，更不用说普通求职者的价值。公司几年来一直与英国的曼彻斯特等城市，以及美国的亚利桑那、科罗拉多等州合作，确定和解决当地的技能脱节问题。 
36.Smart Communications （菲律宾） 
菲律宾最大的无线业务供应商 Smart 在这个发展中国家的工程和 IT 教育中扮演着重要角色。 2003 年，它开始设立 Smart 无线工程教育专案（ SWEEP ），现在已纳入 68 所学校，超过 32000 名学校教职工和接受培训的学生。 SWEEP 还设立奖项鼓励学生开发移动应用。该专案的效果也开始显现：现在已有 6 个学生专案成为了真正的初创专案。 
37.BD 公司（美国） 
注射针管枕头的重复使用会加剧乙肝和麻疹等病毒的传播。在 2000 年和 2015 年间， BD 公司供应了 65 亿支一次性针管，其使用后就会被锁住，导致无法重复使用。且这种针管的造价与普通针管几乎接近，单位造价约为 5 美分。 BD 公司对于母婴健康的计划同样有野心，已经与一些非政府组织进行合作，想要大量生产一种试验性设备，来减小高危婴儿生产的风险。 
38. 百事（美国） 
速食和饮料巨头开始关注健康问题。对于百事这家旗下同名碳酸饮料每罐含有 10 茶匙糖的公司而言，讨论甜味剂的坏处相当于自我毁灭。但是他们早在 10 年前就宣称自己想推出更健康的产品，包括食品和饮料，让消费者减少盐、饱和脂肪，甚至糖类的摄入。如今，公司包括瓶装水在内的“每日营养”（ Everyday Nutrition ）系列产品，贡献了 25% 的营业收入。自 2011 年起，百事在研发投入上增加了 40% ，推出了许多新产品，如英国的纯天然果汁饮料纯果乐（ Tropicana Essentials ），以及低卡路里的激浪 Kickstart 特别版。至于百事可乐？它如今只贡献了销售额的 12% 。 
39. 松下（日本） 
电动汽车革命中的一股安静力量。松下总裁津贺一宏认为，可持续性应该成为松下生产和销售的一切产品的核心要素。这一理念持续至今，成为了松下的盈利途径和标志象征。松下是全球最大的锂离子电池制造商，为福特、特斯拉等车企提供锂电池。在东京西部的前工业区，松下建立了藤泽（ Fujisawa ）“智能城镇”，这里有一千个家庭的高科技房屋，展示了一个社区如何贯彻可持续理念。藤泽有 30% 的能源来自太阳能电池板，高效率的监测系统可以减少 70% 的二氧化碳排放量和 30% 的水用量。 
40.Gap （美国） 
一家致力于改善服装厂女工工作环境的公司。服装零售公司 Gap 开启了一个致力于其供应商中女工生活技能的专案，为其提供超过 65 小时的培训。这些课程为当地员工量身打造，每周授课，涵盖的内容从问题解决到理财知识，不一而足。员工和工厂主都有良好回馈，生产效率提高，矛盾减少。 Gap 目前在全球有 4 万名女性员工，公司预计这个数字到 2020 年将增加到 1 百万。 
41.Tribanco （巴西） 
Tribanco 帮助巴西批发商和食品、电气等经销商加强与零售伙伴的关系，并提振巴西的小型企业板块。 Tribanco 为小型家庭式企业提供贷款和培训，来帮助它们成长和繁荣。 
42. 帝斯曼（荷兰） 
帝斯曼公司悄无声息地改变着世界。帝斯曼公司研发的纤维迪尼玛（ Dyneema ）是世界上最强的纤维，强度是钢的 15 倍，重量却轻得多。这种纤维让飞机和船装载的货物重量、排放量和燃料消耗量都大大降低。帝斯曼公司研发的纯天然酵母 Maxarome 成为了可替代盐的健康之选。除此之外，它还有依靠生物科技研发的、可再生的高分子聚合物 Decovery ，可以被用于水基的无味染料中。 
43. 喜力（荷兰） 
波动的汇率对于非洲农民来讲是收入的一大障碍。所以在非洲每年卖超过 10 亿美元啤酒的喜力在 2015 年做了一件大好事，在非洲当地采购 49% 的原料，并计划在 2020 年将这一数字加到 60% 。 
喜力与荷兰政府、非营利组织和国际组织合作，购买当地的高粱、麦芽等作物。这些计划中，受惠的 12 万农民来自各个国家，包括埃塞俄比亚、卢旺达和南非等。 
44.BTPN （印尼） 
印尼不使用银行业务的人口占世界的 6% ，全国 2.5 亿人中只有 20% 有银行帐户。其本国银行 BTPN 就希望通过其手机银行专案来改变这一点。 2015 年 3 月该专案问世以来，它已经拥有 70 万用户。到明年，其目标是达到 5 百万用户。德勤估计，印尼 20% 的金融参与度增长可以为这个国家新增 170 万新的就业机会。 
45. 星巴克（美国） 
为消除美国的饥饿与贫困做贡献。星巴克捐赠专案的主管简 ·马利表示，员工希望公司捐出剩余的食品。他们的目标是到 2021 年向当地的食物银行捐赠 5,000 万份餐饮。这只是星巴克注重帮助困难群体的一个方面。公司还在中低收入的城市地区，如纽约皇后区牙买加和密苏里州的弗格森，开设了 15 家门店。今年他们还计划增开 5 家。每家门店拥有 40 名新员工。这是星巴克宏伟计划的一部分，他们想要联合包括摩根大通和微软在内的 40 多家公司，在 2018 年之前雇佣 10 万名贫困青年。 
46.Cipla （印度） 
帮助降低急需药品的价格。 20 多年前，印度孟买的一家 80 多年的医药公司研发出一种革命性的抗艾滋药物，并将售价定在了一天一美元。此举或许有挑战专利法的风险，但却成了抗击这种疾病的一个转捩点。今天，全世界 115 个国家的 HIV 病毒携带者中，有三分之一在使用 Cipla 公司的药物。 
47.IBM （美国） 
教育一直以来都是 IBM 关注的焦点。早在 1946 年， IBM 就与哥伦比亚大学携手，开创了其第一个学术专案“电脑科学”。在近几年， IBM 不仅和更多的高中、大学合作开办技术类课程，还为教育者开发越来越多的软件工具。其目标是帮助教育者优化教育成果，并让学生的体验更为个人化。 
48.Godrej Group （印度） 
这家有 119 年历史的大公司，其业务触角从家电到航空航太都有涉猎。它还有四分之一的营收来自“ Good and Green ”（又好又环保）产品。自 2010 年，这家公司向市场大量投入生态友好产品，在碳平衡、零排放和可再生能源的努力方面向前迈了一大步，并向 142 个边缘城市的 20 多万年轻人提供技能培训。这对于 Godrej 公司来讲也是一个励志的成长故事：其“ Good and Green ”专案创造的营收在过去 5 年中，每年增长 140% 。 
49. 宾堡集团（墨西哥） 
夫妻老婆店加入金融科技的行列。宾堡是世界上最大的烘焙店之一，在全球 22 各国家有分店，营收达到 140 亿美元。最近，它在墨西哥的一些小店里开始推广 Red Qiubo 新专案，来推动支付系统的现代化。现在，那些店已经可以接受电子支付。 
50. 特斯拉（美国） 
给雄心勃勃的计划加上清洁能源的愿景。特斯拉即将完成对太阳能电池板公司 SolarCity 的收购，这家公司由埃隆·穆斯克的表亲运营，而他成为了最大股东。公司的目标包括：研发电池储存太阳能，解决实现清洁能源面临的难题。特斯拉公司自己还有很多问题需要解决，首先是盈利，其次还安全问题，难以完成即将推出的 3.5 万美元的 Model 3 轿车的初步量产目标（更不用说公司还承诺在 2018 年让汽车产量达到 50 万辆了），等等。不过，特斯拉已经证明了未来的汽车不需要汽油，并采取了切实的措施让这种愿景变成现实。 责任编辑：申家琪
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>CA</country>
<main_image></main_image>
</document>
