<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.bultannews.com/fa/rss/allnews</forum>
<forum_title>بولتن نیوز | bultannews.com</forum_title>
<discussion_title>توصیه‌های هواشناسی به کشاورزان</discussion_title>
<language>persian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.bultannews.com/fa/news/386248/%D8%AA%D9%88%D8%B5%DB%8C%D9%87%E2%80%8C%D9%87%D8%A7%DB%8C-%D9%87%D9%88%D8%A7%D8%B4%D9%86%D8%A7%D8%B3%DB%8C-%D8%A8%D9%87-%DA%A9%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D8%B2%D8%A7%D9%86</topic_url>
<topic_text>
توصیه‌های هواشناسی به کشاورزان اداره هواشناسی کشاورزی توصیه‌هایی را برای ۶ روز آینده به کشاورزان کشور ارائه کرد. به گزارش بولتن نیوز اداره هواشناسی کشاورزی توصیه‌هایی را به کشاورزان کشور برای روزهای یکم، دوم، سوم، چهارم، پنجم و ششم شهریورماه به شرح ذیل ارائه کرد: استان های آذربایجان های شرقی و غربی، اردبیل و زنجان: باغبانی: انجام عملیات محلول پاشی و سم پاشی بلامانع است. تهویه و تنظیم دما و رطوبت گلخانه ها، سالن های پرورش قارچ و انبارها محلول پاشی با کلرور کلسیم با غلظت سه در هزار در درختان سیب رعایت دور آبیاری در باغات به منظور بهبود رشد و عملکرد باغات بازدید از باغات ومزارع جهت کنترل افت کنه انجام هرس سبز در باغات انگور، دانه دار و هسته دار و ردیابی و کنترل زنجره مو در باغات انگور و حذف سرشاخه های آلوده به تخم زنجره مو مصرف کود سرک و مدیریت دور آبیاری در مزارع سیب زمینی، پیاز و گوجه فرنگی برای مقابله با تنش های رطوبتی مدیریت صحیح جمع آوری و عرضه سیب صنعتی(زیردرختی) در جعبه های پلاستیکی با هدف رعایت مسایل بهداشتی هرس و انهدام شاخه های آلوده به بیماری سکته مو اجرای عملیات داشت از جمله مدیریت تغذیه بویِژه مصرف کود سرک(ازته) و محلول پاشی با کود کلسیمی(کلروکلسیم) مبارزه با بیماریهایی نظیر غربالی، پوسیدگی ریشه و طوقه، سفیدکها و لکه سیاه شانکر در درختان میوه دانه دار و هسته دار مبارزه با انواع کنه در باغات میوه ردیابی و کنترل آفت شب پره مینوز در مزارع گوجه فرنگی مبارزه با شته و سفیدک در مزارع سبزی سیفی مبارزه با تریس، سفیدک ها، پوسیدگی ریشه در مزارع پیاز مبارزه با موش های مضر کشاورزی با استفاده از طعمه مسموم در مزارع و باغات زراعی: مدیریت آبیاری در مزارع چغندرقند و ذرت مبارزه با آفات و بیماری های شایع در زراعت چغندر قند از جمله برگ خوارها، شته ها و پوسیدگی ریشه و... تسریع در برداشت گندم و عرضه گندم و جو مازاد بر مصرف به مراکز خرید استفاده از دستگاه های خاک ورز مرکب جهت بهبود حاصلخیزی و افزایش مواد آلی خاک بدون برگرداندن خاک و بعد از برداشت غلات آماده سازی بستر کاشت زراعت کلزا بعد از برداشت غلات با استفاده از خاک ورزهای مرکب انجام عملیات حفاظتی از جمله اجرای شخم اطراف مزارع جهت پیشگیری از هرگونه عواقب قبل و بعد از برداشت غلات دامداری: تهویه و تنظیم دما و رطوبت در مرغداری ها و دامداری ها زنبورداری: ایجاد سایه‌بان بر روی کندوهای زنبورعسل استان های کرمانشاه، کردستان، همدان، لرستان، چهارمحال و بختیاری و کهگیلویه و بویر احمد: باغبانی: انجام عملیات محلول پاشی و سم پاشی بلامانع است. تهویه و تنظیم دما و رطوبت گلخانه ها، سالن های پرورش قارچ و انبارها استفاده از سموم و ترکیبات جدید کم خطر با توجه به فصل برداشت در محصولات تازه خوری به خصوص سبزیجات، خیار، گوجه فرنگی و بامیه انجام هرس سبز در تاکستان ها و روی درختان سیب به منظور افزایش باردهی درختان در سال آتی خودداری از مصرف سموم شیمیایی با دوره کارنس بالا با توجه به فصل برداشت محصولات سبزی و صیفی مبارزه مکانیکی با علف هرز عروسک پشت پرده در مزارع سیب زمینی و گوجه فرنگی مبارزه با استفاده از تجهیزات غیر شیمیایی بر علیه آفت مگس مدیترانه ای درباغات درختان هسته دار و نیز پروانه مینوز گوجه فرنگی در این مزارع و نیز در کشت های سیب زمینی تهیه پیاز زعفران وآماده سازی اراضی که برای کاشت زعفران در نظر گرفته شده مبارزه به موقع با کنه های نباتی در باغات میوه با توجه به وجود گرد و غبار و اثرات منفی بر روی برگ درختان زراعی: اتمام فرصت کاشت ذرت و متوقف نمودن کاشت ذرت آبیاری قبل از شخم در مزارعی که قرار است کلزا کشت شود جهت سبز شدن علفهای هرز وسپس شخم زدن وبرگرداندن آنها اجرای شخم تابستانه در مزارعی آلوده به لاروسوسک قهوه ای وسیاه طی سنوات قبل خودداری از کاربرد کودهای ازته درمزارع چغندرقند جهت جلوگیری از کاهش عیار قند وافزایش قند مضره عدم برگ چینی در مزارع چغندرقند جهت حفظ عیار قند استفاده از دستگاه های خاک ورز مرکب جهت بهبود حاصلخیزی و افزایش مواد آلی خاک بدون برگرداندن خاک و بعد از برداشت غلات دامداری: تهویه و تنظیم دما و رطوبت در مرغداری ها و دامداری ها زنبورداری: تأمین آب مورد نیاز زنبور عسل در سطح زنبورستان ها استان های گیلان و مازندران: باغبانی: انجام عملیات محلول پاشی و سم پاشی بلامانع است. تهویه و تنظیم دما و رطوبت گلخانه ها، سالن های پرورش قارچ و انبارها کنترل شیمیایی آفت مینوز مرکبات برای درختان زیر ۵ سال مصرف کائولین جهت جلوگیری از آفتاب سوختگی میوه‌ای درختان مرکبات برداشت انواع سبزی و میوه‌های جالیزی خودداری از برداشت زودرس محصول کیوی به دلیل پایین بودن مقدار قند و وزن محصول هرس تابستانه درختان مرکبات و حذف شاخه‌های نرک و خشکیده هرس تابستانه درختان کیوی و حذف شاخه‌های مازاد (سایه‌انداز بر روی شاخ‌های بارده)؛ تأمین کلسیم میوه مرکبات با انجام محلول‌پاشی جهت افزایش کیفیت میوه و تأمین سلامت درختان (با در نظر گرفتن شرایط آب و هوایی) تأمین پتاسیم درختان مرکبات جهت کاهش تنش‌های گرمایی (با نظر کارشناس و به علت گرم بودن هوا در اواخر روز کنترل شیمیایی عوامل خسارت‌زا در باغ‌ها و مزارع (در صورت ضرورت صرفاً با نظر کارشناس و در اواخر روز- عصرها) مبارزه مکانیکی (هرس و قطع شاخه های آلوده) با توجه به فعالیت آفت پروانه سفید اشجار مبارزه با مگس زیتون با نصب انواع تله های جلب کننده و محلول پاشی درختان در باغات با تراکم بالای مگس زیتون با توجه به مناسب شدن شرایط آب و هوایی آبیاری باغات کیوی و زیتون با توجه به پایداری هوا تا پایان هفته مبارزه مکانیکی و شیمیایی شیمیایی و به کارگیری تله های نوری علیه کرم سفید ریشه در باغات مثمر و غیر مثمر برگ چینی لطیف در باغات چای و سپس آبیاری باغات چای هوادهی به برگ های چای برداشت شده جهت جلوگیری از کاهش کیفیت برگ سبز چای با توجه به گرمای هوا حذف پاجوش درختان فندق پس از برداشت محصول زراعی: برداشت شالی از مزارع رسیده آبیاری مزارع سویا، پنبه و ... شناسایی مزارع و مناطق مناسب جهت کشت کلزا جهت انجام کشت به موقع انتخاب مزارع جهت پرورش کشت راتون و کشت دوم محصولات زراعی پس از برداشت برنج شخم تابستانه مزارع گندم، جو و کلزا جهت کاهش بیماری ها، آفات و بهبود مواد آلی خاک نوغان داری: وجین علف های هرز و جمع آوری فیزیکی شاخه های آلوده به کرم برگ خوار و معدوم نمودن آنها زنبورداری: ایجاد سایه‌بان بر روی کندوهای زنبورعسل اعلام زمان سم پاشی به زنبورداران جهت جلوگیری از تلفات زنبورستان ها تغذیه تحریکی ملکه با شربت ۲ به۱(۲ قسمت آب و ۱ قسمت شکر) در کندوهای برداشت شده عسل دام و طیور: تهویه و تنظیم دما و رطوبت در مرغداری ها و دامداری ها مبارزه مستمر با مگس و حشرات ناقل بیماری شیلات: تنظیم ورودی و خروجی آب استخرهای پرورش ماهی‌های سردآبی رعایت نکات مدیریت بهداشتی در مزارع پرورش ماهی‌های سردآبی جهت جلوگیری از بروز بیماری‌ها افزایش ساعات هوادهی در استخر ماهیان گرمابی خودداری از ریختن علوفه به استخرها و همچنین غذادهی به ماهیان به هنگام غروب به منظور جلوگیری از تشدید شرایط کمبود اکسیژن در شب منابع طبیعی: خودداری از ایجاد آتش در مناطق جنگلی و کوهستانی و اطمینان از خاموش شدن آتش با توجه به شرایط خشکی طولانی مدت و مساعد بودن شرایط آتش سوزی استان گلستان: انجام عملیات محلول پاشی و سم پاشی بلامانع است. تهویه و تنظیم دما و رطوبت گلخانه ها، سالن های پرورش قارچ و انبارها انجام مبارزه زراعی – مکانیکی جهت از بین بردن علف های هرز کف باغات کنترل کنه ها در باغات مرکبات با اخذ توصیه از کارشناسان حفظ نباتات مشورت با کارشناسان حفظ نباتات در صورت مشاهده آفت پسیل زیتون در باغات خودداری از سم پاشی مزارع گوجه فرنگی، جالیزو خیار که به مرحله برداشت رسیده اند زراعی: کشت گیاه پوششی ماش یا کود سبز به منظورافزایش حاصلخیزی و حفاظت از خاک در اراضی غیر شور قبل از کشت گندم آبیاری مزارع ذرت به همراه مصرف کود سرک ازته به میزان ۵۰ – ۲۵ کیلوگرم تا مرحله ظهور کاکل ذرت مصرف کود سرک ازته به میزان ۵۰ – ۲۵ کیلوگرم بعد از هر چین برداری سورگوم، یونجه و ارزن علوفه ای انجام مبارزه بیولوژیک یا شیمیایی با آفت کرم قوزه با سموم توصیه شده در مزارع پنبه و سویا با توصیه کارشناسان حفظ نباتات (با توجه به جمعیت آفت مشاهده شده در مزرعه) کنترل آفات مکنده(سنک و عسلک و ...) و برگ خوار در مزارع پنبه و سویا طبق دستورالعمل حفظ نباتات آبیاری مزارع پنبه دیرکاشت ورود یافته به مرحله گلدهی رهاسازی عوامل بیولوژیک در مزارع شالی در صورت نیاز جهت مبارزه با کرم ساقه خوار شالی طبق نظر کارشناسان حفظ نباتات کنترل بیماری های قارچی به خصوص بلاست در مزارع شالی با اخذ نظر کارشناسان حفظ نباتات و کلینیک های گیاهپزشکی استفاده از هورمون پیکس یا سرزنی برای کنترل رشد رویشی در مزارع پنبه جهت جلوگیری از افزایش جمعیت آفات یا شیوع بیماری ها با اخذ توصیه از کارشناسان حفظ نباتات انجام عملیات سله شکنی در مزارع سویای تازه کشت شده با توجه به کاهش نزولات جوی در روزهای اخیر تنظیم دور آبیاری مزارع سویا جهت جلوگیری از ریزش گل و غلاف در صورت دسترسی به منابع آبی در مناطق کوهستانی، انجام عملیات آماده سازی اولیه خاک با ادوات ساقه سخت، چیزل، گاوآهن قلمی و یا در صورت نیاز زیر شکن سخت جهت کشت کلزا در صورت امکان انجام عملیات آبیاری سبک در مزارع آفتابگردان ورود یافته به مرحله گلدهی دامداری: تهویه و تنظیم دما و رطوبت در مرغداری ها و دامداری ها زنبورداری: استقرار کلونی های زنبور عسل در مزارع آفتابگردان شیلات: غنی سازی و غذادهی استخرهای پرورش ماهی با توجه به میزان دمای هوا و آب استان های تهران، البرز، قم، قزوین، مرکزی و سمنان: باغبانی: انجام عملیات محلول پاشی و سم پاشی بلامانع است. تهویه و تنظیم دما و رطوبت گلخانه ها، سالن های پرورش قارچ و انبارها حذف شاخه ها و بادام های آلوده به زنبورمغز خوار بادام باتوجه به برداشت محصول بادام در اکثر مناطق برداشت محصولات باغی درساعات خنک روز کوددهی با کودهای ازته همراه با آبیاری با توجه به شرایط مناسب رشد و ذخیره مواد غذایی در درختان میوه سردسیری(به خصوص باغ های زردآلو، آلو و انگور) با توجه به خنک شدن هوا حذف برگ های آلوده با توجه به شرایط جوی و احتمال شیوع پروانه مینوز گوجه فرنگی خودداری از پخش کود سرک ازت و سم پاشی با سموم دارای دوره کارنس بلند در مزارع و باغات آماده برداشت (همچون گوجه فرنگی و خیار) انجام هرس سبز در باغات انگور جهت افزایش میزان نوردهی و افزایش کمی و کیفی محصول افزایش دور آبیاری و کم کردن حجم آبیاری جهت جلوگیری از شیوع بیماری های قارچی با توجه به کاهش نسبی دما استفاده از کودهای پتاسه و ریز مغذی همراه با آبیاری و یا محلول پاشی با توجه به شروع غده بندی جغندر قند و سیب زمینی زراعی: پایش آفت کنه به خصوص در مزارع ذرت و سیب زمینی استفاده از کود سرک، کودهای ماکرو و میکرو در مزارع دیر کاشت ذرت دامداری: تهویه و تنظیم دما و رطوبت در مرغداری ها و دامداری ها زنبورداری: اعلام زمان سم پاشی به زنبورداران جهت جلوگیری از تلفات زنبورستان ها استان های اصفهان و یزد : باغبانی: انجام عملیات محلول پاشی و سم پاشی بلامانع است. تهویه و تنظیم دما و رطوبت گلخانه ها، سالن های پرورش قارچ و انبارها کوددهی با کودهای ازته همراه با آبیاری با توجه به شرایط مناسب رشد و ذخیره مواد غذایی در درختان میوه سردسیری(به خصوص باغ های زردآلو، آلو و انگور) با توجه به خنک شدن هوا تنظیم رطوبت در باغ و حفظ علف های هرز کف باغ به جز مرغ برای کاهش ترکیدگی انارها جمع آوری و امحاء میوه های آلوده و کرموی درختان انار به صورت هفتگی برای کاهش خسارت کرم گلوگاه در باغ های دارای درختان انار، انجیر و بادام مبارزه بیولوژیک با آفت کرم گلوگاه انار با مشورت با کارشناسان حفظ نباتات و کلینیک های گیاه پزشکی و مراکز خدمات جهاد کشاورزی افزایش دور آبیاری و کم کردن حجم آبیاری جهت جلوگیری از شیوع بیماری های قارچی با توجه به کاهش نسبی دما حذف شاخه ها و بادام های آلوده به زنبورمغز خوار بادام باتوجه به برداشت محصول بادام در اکثر مناطق مبارزه با نسل سوم کرم خوشه خوار انگور درمناطق غربی استان اصفهان برداشت محصولات باغی درساعات خنک روز زراعی: کوددهی سرک به مزارع ذرت با توجه به شرایط مناسب جوی دامداری: تهویه و تنظیم دما و رطوبت در مرغداری ها و دامداری ها منابع طبیعی: تنظیم دور آبیاری نهالکاری ها با در نظرگرفتن نیازآبی توسط ادارات منابع طبیعی و کاهش نسبی دمای هوا زنبورداری: اعلام زمان سم پاشی به زنبورداران جهت جلوگیری از تلفات زنبورستان ها استان های خراسان شمالی و خراسان رضوی: باغبانی: انجام عملیات محلول پاشی و سم پاشی بلامانع است. تهویه و تنظیم دما و رطوبت گلخانه ها، سالن های پرورش قارچ و انبارها هرس سبز و بریدن برگ های اضافه تاکستان ها جهت ایجاد تهویه به منظور جلوگیری از شیوع بیماری سفیدک و مبارزه شیمیایی مبارزه با کرم برگ خوار ذرت با توجه به مساعد شدن شرایط هوایی مبارزه بیولوژیک و در صورت نیاز مبارزه شیمیایی در مزارع گوجه فرنگی آلوده به کرم میوه خوار مبارزه شیمیایی باغات آلوده به لکه غربالی و آنتراکنوز، سفیدک سطحی و سفیدک داخلی زراعی: استفاده از کود اوره سرک در شالیزارها دام داری: تهویه و تنظیم دما و رطوبت در مرغداری ها و دامداری ها زنبورداری: انتقال کلنی های زنبور عسل به مراتع و مزارع دارای گل اعلام زمان سم پاشی به زنبورداران جهت جلوگیری از تلفات زنبورستان ها منابع طبیعی: خودداری از ایجاد آتش در مراتع با توجه به وزش باد و امکان وقوع آتش سوزی استان های خراسان جنوبی، سیستان و بلوچستان و کرمان: باغبانی: انجام عملیات محلول پاشی و سم پاشی بلامانع است. انجام هرگونه عملیات سم پاشی در ساعات اولیه صبح و یا در آستانه شامگاه به منظور تاثیر بهتر سم، کاهش گیاه سوزی، کاهش ریسک مسمومیت سم پاش و جلوگیری از تشدید اثر نامطلوب سم تهویه و تنظیم دما و رطوبت گلخانه ها، سالن های پرورش قارچ و انبارها انجام آبیاری سنگین باغات پسته بلا مانع است. برداشت به موقع خرما و فراوری آن با توجه به شرایط جوی جمع آوری و معدوم کردن میوه های آلوده ریخته شده در پای درختان انجیر، انار وسیب جهت کاهش آفات مبارزه با کنه تار عنکبوتی با شستشوی مناطق آلوده با آب سنبه زنی، بتنه، هرس شاخه های آلوده و همچنین از بین یردن لاروهای سنین اول در صورت مشاهده سوراخ های فعال لاروی و خاک اره های تازه پای درختان گردو با توجه به گرمای هوا برداشت به موقع و در صورت لازم فراوری آن جهت پیشگیری از فساد میوه انجیر زراعی: مبارزه با علف های هرز مزارع ذرت و پنبه استفاده از ارقام زودرس ذرت در مناطق گرمسیری جهت جلوگیری از خطر سرمای زودرس پائیزه دامداری: تهویه و تنظیم دما و رطوبت در مرغداری ها و دامداری ها زنبورداری: اعلام زمان سم پاشی به زنبورداران جهت جلوگیری از تلفات زنبورستان ها استان های فارس، بوشهر و هرمزگان: باغبانی: انجام عملیات محلول پاشی و سم پاشی بلامانع است. تهویه و تنظیم دما و رطوبت گلخانه ها، سالن های پرورش قارچ و انبارها هرس سبز و بریدن برگ های اضافه درختان جهت ایجاد تهویه به منظور جلوگیری از شیوع بیماری سفیدک زراعی: تنظیم دورآبیاری ومصرف کود سرک ازته در مزارع ذرت دام داری و مرغداری: تهویه و تنظیم دما و رطوبت در مرغداری ها و دامداری ها زنبورداری: اعلام زمان سم پاشی به زنبورداران جهت جلوگیری از تلفات زنبورستان ها استان های ایلام و خوزستان: باغبانی: انجام عملیات محلول پاشی و سم پاشی بلامانع است. آماده سازی نخلستان های خرما برای برداشت تهویه و تنظیم دما و رطوبت گلخانه ها، سالن های پرورش قارچ و انبارها آبیاری باغات مرکبات و صیفی جات زراعی: شروع عملیات بوجاری بذور گندم جهت آماده کردن بذر مزارع پیش کار آبیاری مزارع شلتو ک و مبارزه با علف های هرز استفاده از کود سرک و میکرو در مزارع کنجد توزیع کود سرک برای مزارع پیش کار و انجام عملیات زراعی کنترل آفات و بیماری های مزارع شلتوک و ذرت انجام عملیات خاک آب (آبیاری اول) در مزارع ذرت با صرفه جویی و نظارت بیشتر جهت جلوگیری از روان آب و کاهش راندمان محصول دامداری و مرغداری: تهویه و تنظیم دما و رطوبت در مرغداری ها و دامداری ها شیلات:
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.bultannews.com/fa/news/386248/%D8%AA%D9%88%D8%B5%DB%8C%D9%87%E2%80%8C%D9%87%D8%A7%DB%8C-%D9%87%D9%88%D8%A7%D8%B4%D9%86%D8%A7%D8%B3%DB%8C-%D8%A8%D9%87-%DA%A9%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D8%B2%D8%A7%D9%86</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0616</post_time>
<username>info@bultannews.com</username>
<post>
توصیه‌های هواشناسی به کشاورزان اداره هواشناسی کشاورزی توصیه‌هایی را برای ۶ روز آینده به کشاورزان کشور ارائه کرد. به گزارش بولتن نیوز اداره هواشناسی کشاورزی توصیه‌هایی را به کشاورزان کشور برای روزهای یکم، دوم، سوم، چهارم، پنجم و ششم شهریورماه به شرح ذیل ارائه کرد: استان های آذربایجان های شرقی و غربی، اردبیل و زنجان: باغبانی: انجام عملیات محلول پاشی و سم پاشی بلامانع است. تهویه و تنظیم دما و رطوبت گلخانه ها، سالن های پرورش قارچ و انبارها محلول پاشی با کلرور کلسیم با غلظت سه در هزار در درختان سیب رعایت دور آبیاری در باغات به منظور بهبود رشد و عملکرد باغات بازدید از باغات ومزارع جهت کنترل افت کنه انجام هرس سبز در باغات انگور، دانه دار و هسته دار و ردیابی و کنترل زنجره مو در باغات انگور و حذف سرشاخه های آلوده به تخم زنجره مو مصرف کود سرک و مدیریت دور آبیاری در مزارع سیب زمینی، پیاز و گوجه فرنگی برای مقابله با تنش های رطوبتی مدیریت صحیح جمع آوری و عرضه سیب صنعتی(زیردرختی) در جعبه های پلاستیکی با هدف رعایت مسایل بهداشتی هرس و انهدام شاخه های آلوده به بیماری سکته مو اجرای عملیات داشت از جمله مدیریت تغذیه بویِژه مصرف کود سرک(ازته) و محلول پاشی با کود کلسیمی(کلروکلسیم) مبارزه با بیماریهایی نظیر غربالی، پوسیدگی ریشه و طوقه، سفیدکها و لکه سیاه شانکر در درختان میوه دانه دار و هسته دار مبارزه با انواع کنه در باغات میوه ردیابی و کنترل آفت شب پره مینوز در مزارع گوجه فرنگی مبارزه با شته و سفیدک در مزارع سبزی سیفی مبارزه با تریس، سفیدک ها، پوسیدگی ریشه در مزارع پیاز مبارزه با موش های مضر کشاورزی با استفاده از طعمه مسموم در مزارع و باغات زراعی: مدیریت آبیاری در مزارع چغندرقند و ذرت مبارزه با آفات و بیماری های شایع در زراعت چغندر قند از جمله برگ خوارها، شته ها و پوسیدگی ریشه و... تسریع در برداشت گندم و عرضه گندم و جو مازاد بر مصرف به مراکز خرید استفاده از دستگاه های خاک ورز مرکب جهت بهبود حاصلخیزی و افزایش مواد آلی خاک بدون برگرداندن خاک و بعد از برداشت غلات آماده سازی بستر کاشت زراعت کلزا بعد از برداشت غلات با استفاده از خاک ورزهای مرکب انجام عملیات حفاظتی از جمله اجرای شخم اطراف مزارع جهت پیشگیری از هرگونه عواقب قبل و بعد از برداشت غلات دامداری: تهویه و تنظیم دما و رطوبت در مرغداری ها و دامداری ها زنبورداری: ایجاد سایه‌بان بر روی کندوهای زنبورعسل استان های کرمانشاه، کردستان، همدان، لرستان، چهارمحال و بختیاری و کهگیلویه و بویر احمد: باغبانی: انجام عملیات محلول پاشی و سم پاشی بلامانع است. تهویه و تنظیم دما و رطوبت گلخانه ها، سالن های پرورش قارچ و انبارها استفاده از سموم و ترکیبات جدید کم خطر با توجه به فصل برداشت در محصولات تازه خوری به خصوص سبزیجات، خیار، گوجه فرنگی و بامیه انجام هرس سبز در تاکستان ها و روی درختان سیب به منظور افزایش باردهی درختان در سال آتی خودداری از مصرف سموم شیمیایی با دوره کارنس بالا با توجه به فصل برداشت محصولات سبزی و صیفی مبارزه مکانیکی با علف هرز عروسک پشت پرده در مزارع سیب زمینی و گوجه فرنگی مبارزه با استفاده از تجهیزات غیر شیمیایی بر علیه آفت مگس مدیترانه ای درباغات درختان هسته دار و نیز پروانه مینوز گوجه فرنگی در این مزارع و نیز در کشت های سیب زمینی تهیه پیاز زعفران وآماده سازی اراضی که برای کاشت زعفران در نظر گرفته شده مبارزه به موقع با کنه های نباتی در باغات میوه با توجه به وجود گرد و غبار و اثرات منفی بر روی برگ درختان زراعی: اتمام فرصت کاشت ذرت و متوقف نمودن کاشت ذرت آبیاری قبل از شخم در مزارعی که قرار است کلزا کشت شود جهت سبز شدن علفهای هرز وسپس شخم زدن وبرگرداندن آنها اجرای شخم تابستانه در مزارعی آلوده به لاروسوسک قهوه ای وسیاه طی سنوات قبل خودداری از کاربرد کودهای ازته درمزارع چغندرقند جهت جلوگیری از کاهش عیار قند وافزایش قند مضره عدم برگ چینی در مزارع چغندرقند جهت حفظ عیار قند استفاده از دستگاه های خاک ورز مرکب جهت بهبود حاصلخیزی و افزایش مواد آلی خاک بدون برگرداندن خاک و بعد از برداشت غلات دامداری: تهویه و تنظیم دما و رطوبت در مرغداری ها و دامداری ها زنبورداری: تأمین آب مورد نیاز زنبور عسل در سطح زنبورستان ها استان های گیلان و مازندران: باغبانی: انجام عملیات محلول پاشی و سم پاشی بلامانع است. تهویه و تنظیم دما و رطوبت گلخانه ها، سالن های پرورش قارچ و انبارها کنترل شیمیایی آفت مینوز مرکبات برای درختان زیر ۵ سال مصرف کائولین جهت جلوگیری از آفتاب سوختگی میوه‌ای درختان مرکبات برداشت انواع سبزی و میوه‌های جالیزی خودداری از برداشت زودرس محصول کیوی به دلیل پایین بودن مقدار قند و وزن محصول هرس تابستانه درختان مرکبات و حذف شاخه‌های نرک و خشکیده هرس تابستانه درختان کیوی و حذف شاخه‌های مازاد (سایه‌انداز بر روی شاخ‌های بارده)؛ تأمین کلسیم میوه مرکبات با انجام محلول‌پاشی جهت افزایش کیفیت میوه و تأمین سلامت درختان (با در نظر گرفتن شرایط آب و هوایی) تأمین پتاسیم درختان مرکبات جهت کاهش تنش‌های گرمایی (با نظر کارشناس و به علت گرم بودن هوا در اواخر روز کنترل شیمیایی عوامل خسارت‌زا در باغ‌ها و مزارع (در صورت ضرورت صرفاً با نظر کارشناس و در اواخر روز- عصرها) مبارزه مکانیکی (هرس و قطع شاخه های آلوده) با توجه به فعالیت آفت پروانه سفید اشجار مبارزه با مگس زیتون با نصب انواع تله های جلب کننده و محلول پاشی درختان در باغات با تراکم بالای مگس زیتون با توجه به مناسب شدن شرایط آب و هوایی آبیاری باغات کیوی و زیتون با توجه به پایداری هوا تا پایان هفته مبارزه مکانیکی و شیمیایی شیمیایی و به کارگیری تله های نوری علیه کرم سفید ریشه در باغات مثمر و غیر مثمر برگ چینی لطیف در باغات چای و سپس آبیاری باغات چای هوادهی به برگ های چای برداشت شده جهت جلوگیری از کاهش کیفیت برگ سبز چای با توجه به گرمای هوا حذف پاجوش درختان فندق پس از برداشت محصول زراعی: برداشت شالی از مزارع رسیده آبیاری مزارع سویا، پنبه و ... شناسایی مزارع و مناطق مناسب جهت کشت کلزا جهت انجام کشت به موقع انتخاب مزارع جهت پرورش کشت راتون و کشت دوم محصولات زراعی پس از برداشت برنج شخم تابستانه مزارع گندم، جو و کلزا جهت کاهش بیماری ها، آفات و بهبود مواد آلی خاک نوغان داری: وجین علف های هرز و جمع آوری فیزیکی شاخه های آلوده به کرم برگ خوار و معدوم نمودن آنها زنبورداری: ایجاد سایه‌بان بر روی کندوهای زنبورعسل اعلام زمان سم پاشی به زنبورداران جهت جلوگیری از تلفات زنبورستان ها تغذیه تحریکی ملکه با شربت ۲ به۱(۲ قسمت آب و ۱ قسمت شکر) در کندوهای برداشت شده عسل دام و طیور: تهویه و تنظیم دما و رطوبت در مرغداری ها و دامداری ها مبارزه مستمر با مگس و حشرات ناقل بیماری شیلات: تنظیم ورودی و خروجی آب استخرهای پرورش ماهی‌های سردآبی رعایت نکات مدیریت بهداشتی در مزارع پرورش ماهی‌های سردآبی جهت جلوگیری از بروز بیماری‌ها افزایش ساعات هوادهی در استخر ماهیان گرمابی خودداری از ریختن علوفه به استخرها و همچنین غذادهی به ماهیان به هنگام غروب به منظور جلوگیری از تشدید شرایط کمبود اکسیژن در شب منابع طبیعی: خودداری از ایجاد آتش در مناطق جنگلی و کوهستانی و اطمینان از خاموش شدن آتش با توجه به شرایط خشکی طولانی مدت و مساعد بودن شرایط آتش سوزی استان گلستان: انجام عملیات محلول پاشی و سم پاشی بلامانع است. تهویه و تنظیم دما و رطوبت گلخانه ها، سالن های پرورش قارچ و انبارها انجام مبارزه زراعی – مکانیکی جهت از بین بردن علف های هرز کف باغات کنترل کنه ها در باغات مرکبات با اخذ توصیه از کارشناسان حفظ نباتات مشورت با کارشناسان حفظ نباتات در صورت مشاهده آفت پسیل زیتون در باغات خودداری از سم پاشی مزارع گوجه فرنگی، جالیزو خیار که به مرحله برداشت رسیده اند زراعی: کشت گیاه پوششی ماش یا کود سبز به منظورافزایش حاصلخیزی و حفاظت از خاک در اراضی غیر شور قبل از کشت گندم آبیاری مزارع ذرت به همراه مصرف کود سرک ازته به میزان ۵۰ – ۲۵ کیلوگرم تا مرحله ظهور کاکل ذرت مصرف کود سرک ازته به میزان ۵۰ – ۲۵ کیلوگرم بعد از هر چین برداری سورگوم، یونجه و ارزن علوفه ای انجام مبارزه بیولوژیک یا شیمیایی با آفت کرم قوزه با سموم توصیه شده در مزارع پنبه و سویا با توصیه کارشناسان حفظ نباتات (با توجه به جمعیت آفت مشاهده شده در مزرعه) کنترل آفات مکنده(سنک و عسلک و ...) و برگ خوار در مزارع پنبه و سویا طبق دستورالعمل حفظ نباتات آبیاری مزارع پنبه دیرکاشت ورود یافته به مرحله گلدهی رهاسازی عوامل بیولوژیک در مزارع شالی در صورت نیاز جهت مبارزه با کرم ساقه خوار شالی طبق نظر کارشناسان حفظ نباتات کنترل بیماری های قارچی به خصوص بلاست در مزارع شالی با اخذ نظر کارشناسان حفظ نباتات و کلینیک های گیاهپزشکی استفاده از هورمون پیکس یا سرزنی برای کنترل رشد رویشی در مزارع پنبه جهت جلوگیری از افزایش جمعیت آفات یا شیوع بیماری ها با اخذ توصیه از کارشناسان حفظ نباتات انجام عملیات سله شکنی در مزارع سویای تازه کشت شده با توجه به کاهش نزولات جوی در روزهای اخیر تنظیم دور آبیاری مزارع سویا جهت جلوگیری از ریزش گل و غلاف در صورت دسترسی به منابع آبی در مناطق کوهستانی، انجام عملیات آماده سازی اولیه خاک با ادوات ساقه سخت، چیزل، گاوآهن قلمی و یا در صورت نیاز زیر شکن سخت جهت کشت کلزا در صورت امکان انجام عملیات آبیاری سبک در مزارع آفتابگردان ورود یافته به مرحله گلدهی دامداری: تهویه و تنظیم دما و رطوبت در مرغداری ها و دامداری ها زنبورداری: استقرار کلونی های زنبور عسل در مزارع آفتابگردان شیلات: غنی سازی و غذادهی استخرهای پرورش ماهی با توجه به میزان دمای هوا و آب استان های تهران، البرز، قم، قزوین، مرکزی و سمنان: باغبانی: انجام عملیات محلول پاشی و سم پاشی بلامانع است. تهویه و تنظیم دما و رطوبت گلخانه ها، سالن های پرورش قارچ و انبارها حذف شاخه ها و بادام های آلوده به زنبورمغز خوار بادام باتوجه به برداشت محصول بادام در اکثر مناطق برداشت محصولات باغی درساعات خنک روز کوددهی با کودهای ازته همراه با آبیاری با توجه به شرایط مناسب رشد و ذخیره مواد غذایی در درختان میوه سردسیری(به خصوص باغ های زردآلو، آلو و انگور) با توجه به خنک شدن هوا حذف برگ های آلوده با توجه به شرایط جوی و احتمال شیوع پروانه مینوز گوجه فرنگی خودداری از پخش کود سرک ازت و سم پاشی با سموم دارای دوره کارنس بلند در مزارع و باغات آماده برداشت (همچون گوجه فرنگی و خیار) انجام هرس سبز در باغات انگور جهت افزایش میزان نوردهی و افزایش کمی و کیفی محصول افزایش دور آبیاری و کم کردن حجم آبیاری جهت جلوگیری از شیوع بیماری های قارچی با توجه به کاهش نسبی دما استفاده از کودهای پتاسه و ریز مغذی همراه با آبیاری و یا محلول پاشی با توجه به شروع غده بندی جغندر قند و سیب زمینی زراعی: پایش آفت کنه به خصوص در مزارع ذرت و سیب زمینی استفاده از کود سرک، کودهای ماکرو و میکرو در مزارع دیر کاشت ذرت دامداری: تهویه و تنظیم دما و رطوبت در مرغداری ها و دامداری ها زنبورداری: اعلام زمان سم پاشی به زنبورداران جهت جلوگیری از تلفات زنبورستان ها استان های اصفهان و یزد : باغبانی: انجام عملیات محلول پاشی و سم پاشی بلامانع است. تهویه و تنظیم دما و رطوبت گلخانه ها، سالن های پرورش قارچ و انبارها کوددهی با کودهای ازته همراه با آبیاری با توجه به شرایط مناسب رشد و ذخیره مواد غذایی در درختان میوه سردسیری(به خصوص باغ های زردآلو، آلو و انگور) با توجه به خنک شدن هوا تنظیم رطوبت در باغ و حفظ علف های هرز کف باغ به جز مرغ برای کاهش ترکیدگی انارها جمع آوری و امحاء میوه های آلوده و کرموی درختان انار به صورت هفتگی برای کاهش خسارت کرم گلوگاه در باغ های دارای درختان انار، انجیر و بادام مبارزه بیولوژیک با آفت کرم گلوگاه انار با مشورت با کارشناسان حفظ نباتات و کلینیک های گیاه پزشکی و مراکز خدمات جهاد کشاورزی افزایش دور آبیاری و کم کردن حجم آبیاری جهت جلوگیری از شیوع بیماری های قارچی با توجه به کاهش نسبی دما حذف شاخه ها و بادام های آلوده به زنبورمغز خوار بادام باتوجه به برداشت محصول بادام در اکثر مناطق مبارزه با نسل سوم کرم خوشه خوار انگور درمناطق غربی استان اصفهان برداشت محصولات باغی درساعات خنک روز زراعی: کوددهی سرک به مزارع ذرت با توجه به شرایط مناسب جوی دامداری: تهویه و تنظیم دما و رطوبت در مرغداری ها و دامداری ها منابع طبیعی: تنظیم دور آبیاری نهالکاری ها با در نظرگرفتن نیازآبی توسط ادارات منابع طبیعی و کاهش نسبی دمای هوا زنبورداری: اعلام زمان سم پاشی به زنبورداران جهت جلوگیری از تلفات زنبورستان ها استان های خراسان شمالی و خراسان رضوی: باغبانی: انجام عملیات محلول پاشی و سم پاشی بلامانع است. تهویه و تنظیم دما و رطوبت گلخانه ها، سالن های پرورش قارچ و انبارها هرس سبز و بریدن برگ های اضافه تاکستان ها جهت ایجاد تهویه به منظور جلوگیری از شیوع بیماری سفیدک و مبارزه شیمیایی مبارزه با کرم برگ خوار ذرت با توجه به مساعد شدن شرایط هوایی مبارزه بیولوژیک و در صورت نیاز مبارزه شیمیایی در مزارع گوجه فرنگی آلوده به کرم میوه خوار مبارزه شیمیایی باغات آلوده به لکه غربالی و آنتراکنوز، سفیدک سطحی و سفیدک داخلی زراعی: استفاده از کود اوره سرک در شالیزارها دام داری: تهویه و تنظیم دما و رطوبت در مرغداری ها و دامداری ها زنبورداری: انتقال کلنی های زنبور عسل به مراتع و مزارع دارای گل اعلام زمان سم پاشی به زنبورداران جهت جلوگیری از تلفات زنبورستان ها منابع طبیعی: خودداری از ایجاد آتش در مراتع با توجه به وزش باد و امکان وقوع آتش سوزی استان های خراسان جنوبی، سیستان و بلوچستان و کرمان: باغبانی: انجام عملیات محلول پاشی و سم پاشی بلامانع است. انجام هرگونه عملیات سم پاشی در ساعات اولیه صبح و یا در آستانه شامگاه به منظور تاثیر بهتر سم، کاهش گیاه سوزی، کاهش ریسک مسمومیت سم پاش و جلوگیری از تشدید اثر نامطلوب سم تهویه و تنظیم دما و رطوبت گلخانه ها، سالن های پرورش قارچ و انبارها انجام آبیاری سنگین باغات پسته بلا مانع است. برداشت به موقع خرما و فراوری آن با توجه به شرایط جوی جمع آوری و معدوم کردن میوه های آلوده ریخته شده در پای درختان انجیر، انار وسیب جهت کاهش آفات مبارزه با کنه تار عنکبوتی با شستشوی مناطق آلوده با آب سنبه زنی، بتنه، هرس شاخه های آلوده و همچنین از بین یردن لاروهای سنین اول در صورت مشاهده سوراخ های فعال لاروی و خاک اره های تازه پای درختان گردو با توجه به گرمای هوا برداشت به موقع و در صورت لازم فراوری آن جهت پیشگیری از فساد میوه انجیر زراعی: مبارزه با علف های هرز مزارع ذرت و پنبه استفاده از ارقام زودرس ذرت در مناطق گرمسیری جهت جلوگیری از خطر سرمای زودرس پائیزه دامداری: تهویه و تنظیم دما و رطوبت در مرغداری ها و دامداری ها زنبورداری: اعلام زمان سم پاشی به زنبورداران جهت جلوگیری از تلفات زنبورستان ها استان های فارس، بوشهر و هرمزگان: باغبانی: انجام عملیات محلول پاشی و سم پاشی بلامانع است. تهویه و تنظیم دما و رطوبت گلخانه ها، سالن های پرورش قارچ و انبارها هرس سبز و بریدن برگ های اضافه درختان جهت ایجاد تهویه به منظور جلوگیری از شیوع بیماری سفیدک زراعی: تنظیم دورآبیاری ومصرف کود سرک ازته در مزارع ذرت دام داری و مرغداری: تهویه و تنظیم دما و رطوبت در مرغداری ها و دامداری ها زنبورداری: اعلام زمان سم پاشی به زنبورداران جهت جلوگیری از تلفات زنبورستان ها استان های ایلام و خوزستان: باغبانی: انجام عملیات محلول پاشی و سم پاشی بلامانع است. آماده سازی نخلستان های خرما برای برداشت تهویه و تنظیم دما و رطوبت گلخانه ها، سالن های پرورش قارچ و انبارها آبیاری باغات مرکبات و صیفی جات زراعی: شروع عملیات بوجاری بذور گندم جهت آماده کردن بذر مزارع پیش کار آبیاری مزارع شلتو ک و مبارزه با علف های هرز استفاده از کود سرک و میکرو در مزارع کنجد توزیع کود سرک برای مزارع پیش کار و انجام عملیات زراعی کنترل آفات و بیماری های مزارع شلتوک و ذرت انجام عملیات خاک آب (آبیاری اول) در مزارع ذرت با صرفه جویی و نظارت بیشتر جهت جلوگیری از روان آب و کاهش راندمان محصول دامداری و مرغداری: تهویه و تنظیم دما و رطوبت در مرغداری ها و دامداری ها شیلات:
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>IR</country>
<main_image></main_image>
</document>
