<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://vesti.mk/rss/all</forum>
<forum_title>VESTI.MK</forum_title>
<discussion_title>Денеска седници на три собраниски комисии (Либертас)</discussion_title>
<language>macedonian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://vesti.mk/news/10172588/deneska-sednici-na-tri-sobraniski-komisii</topic_url>
<topic_text>
Денеска седници на три собраниски комисии пред 10 минути - Либертас - Македонија Во Собранието на Република Македонија денеска седници ќе одржат комисиите за транспорт, врски и екологија, за финансирање и буџет и за политички систем и односи меѓу заедниците. Седници на три собраниски комисии пред еден час - Курир - Македонија Комисија за транспорт, врски и екологија ќе расправа по Предлог-законот за информативни и рекламни кампањи на јавните институции во прво читање. Седници на три собраниски комисии пред еден час - Сител - Македонија Во Собранието на Република Македонија денеска седници ќе одржат комисиите за транспорт, врски и екологија, за финансирање и буџет и за политички систем и односи меѓу заедниците. Седници на три собраниски комисии пред еден час - Start.mk - Економија Во Собранието на Република Македонија денеска седници ќе одржат комисиите за транспорт, врски и екологија, за финансирање и буџет и за политички систем и односи меѓу заедниците. Седници на три собраниски комисии пред 45 минути - Канал 5 - Македонија Комисија за транспорт, врски и екологија ќе расправа по Предлог-законот за информативни и рекламни кампањи на јавните институции во прво читање. Седници на три собраниски комисии пред еден час - Вечер - Економија Во Собранието на Република Македонија денеска седници ќе одржат комисиите за транспорт, врски и екологија, за финансирање и буџет и за политички систем и односи меѓу заедниците. Седници на три собраниски комисии пред еден час - МТВ 1 - Македонија Во Собранието на Република Македонија денеска седници ќе одржат комисиите за транспорт, врски и екологија, за финансирање и буџет и за политички систем и односи меѓу заедниците. Седници на три собраниски комисии пред еден час - Вистина - Без катеторија Во Собранието на Република Македонија денеска седници ќе одржат комисиите за транспорт, врски и екологија, за финансирање и буџет и за политички систем и односи меѓу заедниците. Седници на три собраниски комисии во Собранието пред еден час - Прес 24 - Македонија Во Собранието на Република Македонија денеска седници ќе одржат комисиите за транспорт, врски и екологија, за финансирање и буџет и за политички систем и односи меѓу заедниците. Седници на три собраниски комисии пред 59 минути - Нетпрес - Македонија Во Собранието на Република Македонија денеска седници ќе одржат комисиите за транспорт, врски и екологија, за финансирање и буџет и за политички систем и односи меѓу заедниците. се вчитува...
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://vesti.mk/news/10172588/deneska-sednici-na-tri-sobraniski-komisii</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0950</post_time>
<username></username>
<post>
Денеска седници на три собраниски комисии пред 10 минути - Либертас - Македонија Во Собранието на Република Македонија денеска седници ќе одржат комисиите за транспорт, врски и екологија, за финансирање и буџет и за политички систем и односи меѓу заедниците. Седници на три собраниски комисии пред еден час - Курир - Македонија Комисија за транспорт, врски и екологија ќе расправа по Предлог-законот за информативни и рекламни кампањи на јавните институции во прво читање. Седници на три собраниски комисии пред еден час - Сител - Македонија Во Собранието на Република Македонија денеска седници ќе одржат комисиите за транспорт, врски и екологија, за финансирање и буџет и за политички систем и односи меѓу заедниците. Седници на три собраниски комисии пред еден час - Start.mk - Економија Во Собранието на Република Македонија денеска седници ќе одржат комисиите за транспорт, врски и екологија, за финансирање и буџет и за политички систем и односи меѓу заедниците. Седници на три собраниски комисии пред 45 минути - Канал 5 - Македонија Комисија за транспорт, врски и екологија ќе расправа по Предлог-законот за информативни и рекламни кампањи на јавните институции во прво читање. Седници на три собраниски комисии пред еден час - Вечер - Економија Во Собранието на Република Македонија денеска седници ќе одржат комисиите за транспорт, врски и екологија, за финансирање и буџет и за политички систем и односи меѓу заедниците. Седници на три собраниски комисии пред еден час - МТВ 1 - Македонија Во Собранието на Република Македонија денеска седници ќе одржат комисиите за транспорт, врски и екологија, за финансирање и буџет и за политички систем и односи меѓу заедниците. Седници на три собраниски комисии пред еден час - Вистина - Без катеторија Во Собранието на Република Македонија денеска седници ќе одржат комисиите за транспорт, врски и екологија, за финансирање и буџет и за политички систем и односи меѓу заедниците. Седници на три собраниски комисии во Собранието пред еден час - Прес 24 - Македонија Во Собранието на Република Македонија денеска седници ќе одржат комисиите за транспорт, врски и екологија, за финансирање и буџет и за политички систем и односи меѓу заедниците. Седници на три собраниски комисии пред 59 минути - Нетпрес - Македонија Во Собранието на Република Македонија денеска седници ќе одржат комисиите за транспорт, врски и екологија, за финансирање и буџет и за политички систем и односи меѓу заедниците. се вчитува...
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MK</country>
<main_image>http://libertas.mk/wp-content/uploads/2016/08/132416284.jpg</main_image>
</document>
