<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.borsamatik.com.tr/rss/rss.aspx?cid=1</forum>
<forum_title>Borsamatik</forum_title>
<discussion_title>Günün şirket haberleri</discussion_title>
<language>turkish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.borsamatik.com.tr/haber-detay/gunun-sirket-haberleri/76539/</topic_url>
<topic_text>
Göndereceğiniz arkadaşlarınızın mail adresleri Notunuz BIST endeksinde 77500-79300 aralığındaki seyirler devam ediyor. Global piyasalarda da son birkaç gündür soluklanma izliyoruz. Diğer yandan borsada şirketlerin altı aylık bilançolarının da bitmiş olması bununla ilgili beklentilerin sona ermesine neden olabilir. Başka deyişle hisse bazlı hareketlilikler geçen haftaya kıyasla azalacak görünüyor. Bugün piyasalarda yoğun bir takvim bulunmuyor. Fitch’in yatırım yapılabilir seviyemizi korumasını olumlu buluyoruz. Bununla birlikte görünümümüzün negatife çekilmiş olması piyasalarda fazla etki yaratmayacaktır. Nitekim USDTRY kurunda sabah saatlerinde 2.9432 seviyesinden işlemler geçerken sınırlı bir yukarı eğilim gözleniyor. Mevcut gelişmenin endeks üzerinde sert bir etki yaratmasını beklemiyoruz. Ancak 77500 seviyesini destek olarak izlemeye devam ediyoruz. BIST 100 Endeksi BIST100 77500 desteğinden tepkiler gösteriyor. Endekste 77500 seviyesi üzerinde seyirler korunduğu müddetçe 79300 direncini test etme şansı sürebilir. Endeksteki yükselişin güçlenmesi için 79300 seviyesinin kırılması gerekiyor. Endekste mevcut pozisyonlar için 76200 seviyesi stop loss alınarak takip edilebilir. Erken stop loss için 77500 seviyesi izlenmeye devam edilebilir. Dirençler: 79300-80800-82800 Destekler: 77500-76200-75000 BIST 30 Endeksi ve VIOP BİST 30 endeksinde 95300 desteği üzerinde kalma isteğinin sürdüğünü izliyoruz. Şimdilik bu seviyeden gelen tepkileri almaya devam ediyoruz. Endeks bu seviyenin üzerinde kaldığı sürece yukarı gitme isteğini sürdürecektir. 95300 desteğinin kırılması durumunda ise satış baskısı artabilir. Buna göre VIOP endeks kontratında uzun pozisyonlar için 95300 endeks seviyesi stop loss alınarak korunabilir yada 95300 seviyesi erken stop loss olarak alınabilir. Mevcut kısa pozisyonlar için ise 96800 endeks seviyesi stop loss alınarak denenebilir. Dirençler Bist-30: 96800-97600-102800 Küresel Ekonomik Gelişmeler Türkiye Başbakan Yardımcısı Mehmet Şimşek yapmış olduğu açıklamalarında, Türkiye’de üçüncüçeyrekte büyümeye yönelik aşağı yönlü risklerin arttığını ama buna rağmen amaçlarının büyümeyi desteklemek olduğunu belirtti. Türkiye’nin 2016 yılında %4.5 büyümeyi sağlayamayabileceğini de ifade etti. Fitch, Türkiye&apos;nin kredi notunu &apos;BBB-&apos; olarak teyit ederken, &apos;Durağan&apos; görünümü &apos;Negatif&apos;e çekti. Fitch yaptığı değerlendirmede Temmuz ayındaki başarısız darbe girişiminin politik dengeye olan riskleri yükselttiğini belirtti. Ayrıca, Rusya ile yapılacak diplomatik yeniden yakınlaşmanın turizm sektörüne biraz destek sağlayacağını vurguladı. Fitch Türkiye&apos;nin 2016 yılı büyüme beklentisinin %3.4, cari açığın GSYİH’ya oranının yüzde 4.3 olacağını, 2018 yılı için ise yüzde 6&apos;sı olacağını öngördü. Kanada Kanada’da perakende satışlar Temmuz ayında beklentilerin altında gerçekleşti. Aylık bazda -%0.1 olarak açıklanırken bir önceki ayın rakamı %0.2 düzeyindeydi. Aynı dönemde, çekirdek perakende satışlar, -%0.8 olarak açıklandı ve bir önceki ayın rakamı %0.9’dan %0.8’e revize edildi. Kanada’da enflasyon Temmuz ayında bir önceki aya göre azaldı. Aylık bazda -%0.2 ve yıllık bazda %1.3 olarak açıklandı. Aynı dönemde, çekirdek TÜFE rakamları da beklentiler çerçevesinde gerçekleşti. Aylık bazda %0 ve yıllık bazda %2.1 olarak açıklandı. Şirket Haberleri SARKUYSAN ELEKTROLİTİK BAKIR / SARKY - Şirket, Bemka Emaye Bobin Teli ve Kablo Sanayi Ticaret A.Ş.nin Şirket ile kolaylaştırılmış usulde birleştirilmesine karar verdiğini bildirdi. COMPONENTA DÖKÜMCÜLÜK / COMDO - Componenta Coorporation&apos;ın şirketteki (COMDO) %93,57&apos;lik hisseleri üzerine (62.543.860 TL Nominal Değerde); Kredi Verenler lehine teminat verilmek üzere Hisse Rehni Sözleşmesi imzalanmış olup anılan sözleşme kapsamında MKK nezdindeki hisse rehin süreci başlatılmdığını bildirdi. PARK ELEKTRİK / PRKME - Şirket Siirt Madenköy bölgesindeki bakır madeninde 2006 yılından beri üretimin kesintisiz sürdüğü konsantrasyon tesisinin bakım onarıma alınması nedeniyle 19.08.2016 tarihinden itibaren 60 gün ara verilmesine karar verildiğini bildirdi. GALATASARAY SPORTİF / GSRAY - Şirket, Emrah Başsan&apos;ın 2016-2017 futbol sezonunun sonuna kadar Çaykur Rizespor A.Ş. Kulübüne geçici transferi konusunda anlaşmaya varıldığını bildirdi. AKBANK / AKBNK - Banka, seküritizasyon programı altında 250 Milyon ABD Doları tutarında 8 yıl vadeli finansman temin edilmesi için International Finance Corporation (IFC) ile seküritizasyon işlemi tamamlanarak finansman sağlandığını bildirdi. BİZİM TOPTAN SATIŞ MAĞAZALARI / BIZIM - Şirket büyüme stratejileri çerçevesinde, market kanalındaki penetrasyonunu artırmak amacıyla, oluşturduğumuz mal tedariği iş ortaklığı platformunun ismi, 1 Eylül 2016 tarihinden itibaren &quot;SEÇ MARKET&quot; olarak değiştirilecek olup, &quot;SEÇ MARKET&quot; isminin tüm yasal hak sahipliği Aytaç Gıda&apos;dan 10.000 TL bedel ile satın alındığını bildirdi. ODAŞ ELEKTRİK / ODAS - Şirket, Anadolu Export Maden Sanayi Ticaret Anonim Şirketi ve Stratex arasındaki ruhsat devir sözleşmesi onayı, uzun bir süredir gerçekleşebilmiş ilk altın ruhsat devir onayı olma özelliğinde olduğu bildirildi. GÜNEŞ SİGORTA / GUSGR - Şirket, 300.000.000 TL kayıtlı sermaye tavanı içerisinde, 150.000.000 TL tutarında ödenmiş sermayenin (%80,00 oranında) 120.000.000 TL bedelli artırılarak 270.000.000 TL&apos;ye yükseltilmesine karar verildiği bildirildi. YEŞİL YAPI ENDÜSTRİSİ / YYAPI - Şirket, 431.389.265 TL bedel ile Yeditepe Bağımsız Denetim A.Ş. tarafından değerlemesi yapılan 60.000.000,00 TL sermayeli Yeşil Global İnşaat Turizm Otelcilik A.Ş.&apos;nin sermayesinin %65,44 &apos;ünü oluşturan 39.265.790 adet payının Yeşil İnşaat tarafından 282.314.005 TL bedel ile Yeşil Gayrimenkul Yatırım Ortaklığı A.Ş.&apos;ne satılmasına karar verildiği bildirildi. İntegral Menkul Değerler /BIST Günlük Bülteni Yasal Uyarı Notu: Burada yer alan yatırım bilgi, yorum ve tavsiyeleri yatırım danışmanlığı kapsamında değildir. Yatırım danışmanlığı hizmeti, yetkili kuruluşlar tarafından kişilerin risk ve getiri tercihleri dikkate alınarak kişiye özel sunulmaktadır. Burada yer alan yorum ve tavsiyeler ise genel niteliktedir. Bu tavsiyeler mali durumunuz ile risk ve getiri tercihlerinize uygun olmayabilir. Bu nedenle, sadece burada yer alan bilgilere dayanılarak yatırım kararı verilmesi beklentilerinize uygun sonuçlar doğurmayabilir.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.borsamatik.com.tr/haber-detay/gunun-sirket-haberleri/76539/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0614</post_time>
<username></username>
<post>
Göndereceğiniz arkadaşlarınızın mail adresleri Notunuz BIST endeksinde 77500-79300 aralığındaki seyirler devam ediyor. Global piyasalarda da son birkaç gündür soluklanma izliyoruz. Diğer yandan borsada şirketlerin altı aylık bilançolarının da bitmiş olması bununla ilgili beklentilerin sona ermesine neden olabilir. Başka deyişle hisse bazlı hareketlilikler geçen haftaya kıyasla azalacak görünüyor. Bugün piyasalarda yoğun bir takvim bulunmuyor. Fitch’in yatırım yapılabilir seviyemizi korumasını olumlu buluyoruz. Bununla birlikte görünümümüzün negatife çekilmiş olması piyasalarda fazla etki yaratmayacaktır. Nitekim USDTRY kurunda sabah saatlerinde 2.9432 seviyesinden işlemler geçerken sınırlı bir yukarı eğilim gözleniyor. Mevcut gelişmenin endeks üzerinde sert bir etki yaratmasını beklemiyoruz. Ancak 77500 seviyesini destek olarak izlemeye devam ediyoruz. BIST 100 Endeksi BIST100 77500 desteğinden tepkiler gösteriyor. Endekste 77500 seviyesi üzerinde seyirler korunduğu müddetçe 79300 direncini test etme şansı sürebilir. Endeksteki yükselişin güçlenmesi için 79300 seviyesinin kırılması gerekiyor. Endekste mevcut pozisyonlar için 76200 seviyesi stop loss alınarak takip edilebilir. Erken stop loss için 77500 seviyesi izlenmeye devam edilebilir. Dirençler: 79300-80800-82800 Destekler: 77500-76200-75000 BIST 30 Endeksi ve VIOP BİST 30 endeksinde 95300 desteği üzerinde kalma isteğinin sürdüğünü izliyoruz. Şimdilik bu seviyeden gelen tepkileri almaya devam ediyoruz. Endeks bu seviyenin üzerinde kaldığı sürece yukarı gitme isteğini sürdürecektir. 95300 desteğinin kırılması durumunda ise satış baskısı artabilir. Buna göre VIOP endeks kontratında uzun pozisyonlar için 95300 endeks seviyesi stop loss alınarak korunabilir yada 95300 seviyesi erken stop loss olarak alınabilir. Mevcut kısa pozisyonlar için ise 96800 endeks seviyesi stop loss alınarak denenebilir. Dirençler Bist-30: 96800-97600-102800 Küresel Ekonomik Gelişmeler Türkiye Başbakan Yardımcısı Mehmet Şimşek yapmış olduğu açıklamalarında, Türkiye’de üçüncüçeyrekte büyümeye yönelik aşağı yönlü risklerin arttığını ama buna rağmen amaçlarının büyümeyi desteklemek olduğunu belirtti. Türkiye’nin 2016 yılında %4.5 büyümeyi sağlayamayabileceğini de ifade etti. Fitch, Türkiye&apos;nin kredi notunu &apos;BBB-&apos; olarak teyit ederken, &apos;Durağan&apos; görünümü &apos;Negatif&apos;e çekti. Fitch yaptığı değerlendirmede Temmuz ayındaki başarısız darbe girişiminin politik dengeye olan riskleri yükselttiğini belirtti. Ayrıca, Rusya ile yapılacak diplomatik yeniden yakınlaşmanın turizm sektörüne biraz destek sağlayacağını vurguladı. Fitch Türkiye&apos;nin 2016 yılı büyüme beklentisinin %3.4, cari açığın GSYİH’ya oranının yüzde 4.3 olacağını, 2018 yılı için ise yüzde 6&apos;sı olacağını öngördü. Kanada Kanada’da perakende satışlar Temmuz ayında beklentilerin altında gerçekleşti. Aylık bazda -%0.1 olarak açıklanırken bir önceki ayın rakamı %0.2 düzeyindeydi. Aynı dönemde, çekirdek perakende satışlar, -%0.8 olarak açıklandı ve bir önceki ayın rakamı %0.9’dan %0.8’e revize edildi. Kanada’da enflasyon Temmuz ayında bir önceki aya göre azaldı. Aylık bazda -%0.2 ve yıllık bazda %1.3 olarak açıklandı. Aynı dönemde, çekirdek TÜFE rakamları da beklentiler çerçevesinde gerçekleşti. Aylık bazda %0 ve yıllık bazda %2.1 olarak açıklandı. Şirket Haberleri SARKUYSAN ELEKTROLİTİK BAKIR / SARKY - Şirket, Bemka Emaye Bobin Teli ve Kablo Sanayi Ticaret A.Ş.nin Şirket ile kolaylaştırılmış usulde birleştirilmesine karar verdiğini bildirdi. COMPONENTA DÖKÜMCÜLÜK / COMDO - Componenta Coorporation&apos;ın şirketteki (COMDO) %93,57&apos;lik hisseleri üzerine (62.543.860 TL Nominal Değerde); Kredi Verenler lehine teminat verilmek üzere Hisse Rehni Sözleşmesi imzalanmış olup anılan sözleşme kapsamında MKK nezdindeki hisse rehin süreci başlatılmdığını bildirdi. PARK ELEKTRİK / PRKME - Şirket Siirt Madenköy bölgesindeki bakır madeninde 2006 yılından beri üretimin kesintisiz sürdüğü konsantrasyon tesisinin bakım onarıma alınması nedeniyle 19.08.2016 tarihinden itibaren 60 gün ara verilmesine karar verildiğini bildirdi. GALATASARAY SPORTİF / GSRAY - Şirket, Emrah Başsan&apos;ın 2016-2017 futbol sezonunun sonuna kadar Çaykur Rizespor A.Ş. Kulübüne geçici transferi konusunda anlaşmaya varıldığını bildirdi. AKBANK / AKBNK - Banka, seküritizasyon programı altında 250 Milyon ABD Doları tutarında 8 yıl vadeli finansman temin edilmesi için International Finance Corporation (IFC) ile seküritizasyon işlemi tamamlanarak finansman sağlandığını bildirdi. BİZİM TOPTAN SATIŞ MAĞAZALARI / BIZIM - Şirket büyüme stratejileri çerçevesinde, market kanalındaki penetrasyonunu artırmak amacıyla, oluşturduğumuz mal tedariği iş ortaklığı platformunun ismi, 1 Eylül 2016 tarihinden itibaren &quot;SEÇ MARKET&quot; olarak değiştirilecek olup, &quot;SEÇ MARKET&quot; isminin tüm yasal hak sahipliği Aytaç Gıda&apos;dan 10.000 TL bedel ile satın alındığını bildirdi. ODAŞ ELEKTRİK / ODAS - Şirket, Anadolu Export Maden Sanayi Ticaret Anonim Şirketi ve Stratex arasındaki ruhsat devir sözleşmesi onayı, uzun bir süredir gerçekleşebilmiş ilk altın ruhsat devir onayı olma özelliğinde olduğu bildirildi. GÜNEŞ SİGORTA / GUSGR - Şirket, 300.000.000 TL kayıtlı sermaye tavanı içerisinde, 150.000.000 TL tutarında ödenmiş sermayenin (%80,00 oranında) 120.000.000 TL bedelli artırılarak 270.000.000 TL&apos;ye yükseltilmesine karar verildiği bildirildi. YEŞİL YAPI ENDÜSTRİSİ / YYAPI - Şirket, 431.389.265 TL bedel ile Yeditepe Bağımsız Denetim A.Ş. tarafından değerlemesi yapılan 60.000.000,00 TL sermayeli Yeşil Global İnşaat Turizm Otelcilik A.Ş.&apos;nin sermayesinin %65,44 &apos;ünü oluşturan 39.265.790 adet payının Yeşil İnşaat tarafından 282.314.005 TL bedel ile Yeşil Gayrimenkul Yatırım Ortaklığı A.Ş.&apos;ne satılmasına karar verildiği bildirildi. İntegral Menkul Değerler /BIST Günlük Bülteni Yasal Uyarı Notu: Burada yer alan yatırım bilgi, yorum ve tavsiyeleri yatırım danışmanlığı kapsamında değildir. Yatırım danışmanlığı hizmeti, yetkili kuruluşlar tarafından kişilerin risk ve getiri tercihleri dikkate alınarak kişiye özel sunulmaktadır. Burada yer alan yorum ve tavsiyeler ise genel niteliktedir. Bu tavsiyeler mali durumunuz ile risk ve getiri tercihlerinize uygun olmayabilir. Bu nedenle, sadece burada yer alan bilgilere dayanılarak yatırım kararı verilmesi beklentilerinize uygun sonuçlar doğurmayabilir.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>TR</country>
<main_image>http://178.18.204.174/borsamatikcmstest/Upload/HaberDetayResim/03f0c5f2-946b-4eaf-84b5-27178bebffab.jpg</main_image>
</document>
