<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://zik.ua/ua/rss/export.rss</forum>
<forum_title>ZIK.ua</forum_title>
<discussion_title>На Львівщині стартував міжнародний форум з питань децентралізації</discussion_title>
<language>ukrainian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://zik.ua/news/2016/08/22/na_lvivshchyni_startuvav_mizhnarodnyy_forum_z_pytan_detsentralizatsii_797052</topic_url>
<topic_text>
 54 Львів На Львівщині стартував міжнародний форум з питань децентралізації На Львівщині стартував міжнародний форум з питань децентралізації Минулої суботи у місті Хирів, що в Старосамбірському районі Львівської області розпочався міжнародний форум «Участь міжнародних організацій у реалізації комплексної реформи місцевого cамоврядування в Україні». 
Про це сьогодні, 22 серпня, повідомив кореспондент IA ZIK. 
Співорганізатор форуму – генеральний секретар Конгресу місцевих і регіональних влад Ради Європи Андрес Кіффер, представник України при ЄС Микола Гочицький, голова Львівської ОДА Олег Синютка та інші. 
До участі у форумі були запрошені члени парламентів іноземних держав, представники вітчизняного та іноземного дипломатичного корпусу, центральних органів виконавчої влади України, органів місцевого самоврядування Старосамбірського, Самбірського та Турківського районів, неурядових організацій з України, Республіки Польщі, Литовської Республіки, Французької Республіки та Королівства Бельгії. 
Упродовж двох днів учасники форуму обговорювали перспективи впровадження реформи децентралізації влади в Україні з наголосом на її переваги для органів місцевого самоврядування та об’єднань територіальних громад, які створюються. Зокрема, на Самбірщині таких нових органів місцевого самоврядування вісім, а окремі з них вже демонструють переваги та перспективу. 
Серед іншого, учасники форуму зосередили увагу на проблемах якості медицини, сприянню створення перших робочих місць для молоді, а також на питаннях сучасного розвитку освітньої, культурної та туристичної сфер. 
Місце для форуму вибране чи не найкраще. У Хирові відновлена старовинна історична будівля тутешнього конвікту. Тут чи не вперше з 1939 року, коли припинив існуванні навчальний заклад, він знову стає осередком культурно-освітнього життя Прикарпаття. Адже ГО «Східноєвропейський колегіум місцевого та територіального управління» як один з організаторів цього міжнародного заходу, покликаний відродити колишню славу Хирова, як потужного освітнього центру європейського рівня.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://zik.ua/news/2016/08/22/na_lvivshchyni_startuvav_mizhnarodnyy_forum_z_pytan_detsentralizatsii_797052</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0754</post_time>
<username></username>
<post>
 54 Львів На Львівщині стартував міжнародний форум з питань децентралізації На Львівщині стартував міжнародний форум з питань децентралізації Минулої суботи у місті Хирів, що в Старосамбірському районі Львівської області розпочався міжнародний форум «Участь міжнародних організацій у реалізації комплексної реформи місцевого cамоврядування в Україні». 
Про це сьогодні, 22 серпня, повідомив кореспондент IA ZIK. 
Співорганізатор форуму – генеральний секретар Конгресу місцевих і регіональних влад Ради Європи Андрес Кіффер, представник України при ЄС Микола Гочицький, голова Львівської ОДА Олег Синютка та інші. 
До участі у форумі були запрошені члени парламентів іноземних держав, представники вітчизняного та іноземного дипломатичного корпусу, центральних органів виконавчої влади України, органів місцевого самоврядування Старосамбірського, Самбірського та Турківського районів, неурядових організацій з України, Республіки Польщі, Литовської Республіки, Французької Республіки та Королівства Бельгії. 
Упродовж двох днів учасники форуму обговорювали перспективи впровадження реформи децентралізації влади в Україні з наголосом на її переваги для органів місцевого самоврядування та об’єднань територіальних громад, які створюються. Зокрема, на Самбірщині таких нових органів місцевого самоврядування вісім, а окремі з них вже демонструють переваги та перспективу. 
Серед іншого, учасники форуму зосередили увагу на проблемах якості медицини, сприянню створення перших робочих місць для молоді, а також на питаннях сучасного розвитку освітньої, культурної та туристичної сфер. 
Місце для форуму вибране чи не найкраще. У Хирові відновлена старовинна історична будівля тутешнього конвікту. Тут чи не вперше з 1939 року, коли припинив існуванні навчальний заклад, він знову стає осередком культурно-освітнього життя Прикарпаття. Адже ГО «Східноєвропейський колегіум місцевого та територіального управління» як один з організаторів цього міжнародного заходу, покликаний відродити колишню славу Хирова, як потужного освітнього центру європейського рівня.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>UA</country>
<main_image>http://zik.ua/gallery/top/f/o/forum.jpg</main_image>
</document>
