<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Hallwylska Restaurang: um lugar de gente bonita, elegante e sincera na rua mais cara de Estocolmo – Diário de uma Teimosa</discussion_title>
<language>portuguese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>https://diariodeumateimosa.com/2016/08/22/hallwylska-restaurang-um-lugar-de-gente-bonita-elegante-e-sincera-na-rua-mais-cara-de-estocolmo/</topic_url>
<topic_text>
by Vânia Romão Hallwylska Restaurang: um lugar de gente bonita, elegante e sincera na rua mais cara de Estocolmo 
Já falei que é no verão que a programação ferve em Estocolmo, né? E por causa disso alguns lugares funcionam somente nessa época do ano, como é o caso do Hallwylska, um bar e restaurante , dentro do museu de mesmo nome e com entrada gratuita na capital da Escandinávia. 
Situado no centro de Estocolmo, esse é um bom lugar para jantar ou apenas para tomar umas biritas após o trabalho – o chamado after work . Diferente do Krogen Soldaten Švejk, aquele pub bem rústico em Södermalm , o Hallwyslka é mais seletivo: gente jovem, bonita e mais bem vestida. E não é para menos, já ele está localizado na Strandvägen, a rua mais cara para morar em Estocolmo. O pátio e o cardápio 
O restaurante fica em um dos mais belos pátios da cidade e está aberto tanto para os visitantes do museu, que param durante o dia para tomar um cafezinho, como para a galera que bate ponto depois de um dia cheio no trabalho. 
Entretanto, como o pátio fica a céu aberto, para os dias de chuva eles bolaram um tipo de teto retrátil, mais parecido com uma tenda en rme. Assim, ninguém corre o risco de ficar encharcado como um pintinho. E nos dias mais friozinhos há alguns aquecedores espalhados por todo o ambiente, pra não deixar ninguém congelar o corpo e o bumbum. 
Além das bebidas, o restaurante tem uma variedade de pequenos pratos, hambúrguer vegetariano e saladas. A experiência 
A primeira vez que fui a esse restaurante foi durante o Eurovision, um concurso anual de música mega famoso em toda a Europa, e que aconteceu esse ano em Estocolmo. Graças a uma amiga muito querida ela providenciou a reserva e não passamos quase perrengue. 
Uma coisa que reparei é que eles são meio chatinhos. No final do dia fica um segurança na porta meio que controlando a entrada das pessoas. Quem está malvestido ou usando tênis fica do lado de fora. Acredite, isso também existe por essas bandas. Só não consigo dizer se é algo específico de Estocolmo ou se há em outras partes do país. 
E por que tô falando isso? Porque durante essa visita nós estávamos num grupo de 5 pessoas e um dos amigos estava usando tênis. Apesar dele estar bem vestido, limpinho, cheiroso e com um tênis super da moda o segurança encrencou. Ficou dando desculpas que o ambiente exige sapato, que é mais formal, que isso e que aquilo. E olha, que a gente estava com reserva feita e ia gastar umas boas coroas suecas lá, hein? Conversa vai e conversa vem, o segurança fingiu que não viu nada e deixou a gente entrar. Só digo uma coisa: foi um saco! 
Continuando. Como nesse dia a gente não estava com muita fome meio que acabamos pedindo quase as mesmas coisas. Eu, maridão e uma das amigas, por exemplo, optamos por um prato de entrada de sashimi de salmão e um peixe branco que esqueci o nome agora, erva doce, ovas de salmão – me julguem, mas eram daquelas que explodiam na boca – acompanhado de pequenos pingos de um creme mais ácido que não consegui identificar muito bem o sabor. 
Os outros amigos atacaram um tipo de tartar, composto de carne crua com maionese defumada, queijo parmesão, cebolas e temperinhos. Bem diferente do que eu já tinha visto. 
Para a sobremesa eu escolhi um merengue suíço, que eu achei também bem diferentão. Por baixo era tipo um chantilly mais consistente, coberto com pedaços de chocolate e raspas de mirtilo desidratado, sorvete de creme, rodelas de banana desidratada e suspiro de mirtilo. Tudo isso ainda com uma calda de chocolate morninha que estava simplesmente divina. 
Além disso, um dos amigos pediu um sorbet de ervas. Se não me engano era sorvete de manjericão com limão e dois dedinhos de champagne. 
Sei que não é todo mundo que curte essas paradas que a gente comeu, mas posso falar que tudo estava uma delícia. Sabe quando você come alguma coisa e na hora já sente que cada ingrediente é bem fresquinho? Foi exatamente essa a sensação que eu tive. Bom saber 
O pessoal que frequenta o ambiente é mais narizinho empinado. Portanto, ter uma boa apresentação pessoal se faz necessário. Eu sei, isso é chato pacas, mas essa é a vibe do lugar e eu preciso ser sincera contigo. Fazer o que, né? 
Tentei ir outro dia com uma amiga pra comer somente a sobremesa, mas como não tínhamos reserva, a gente foi esnobada e nem lista de espera quiseram nos colocar. Aliás, fica a dica, quer sentar pra comer alguma coisa, faça a reserva, pois caso contrário será difícil conseguir uma mesa. 
Os preços são relativamente altos, mas levando em consideração a qualidade dos ingredientes e a localização a gente entende o motivo. Portanto, não é nenhuma surpresa. 
Se você quiser só tomar uns drinques e jogar conversa fora com os amigos, eu acho que o ambiente é bem bacana, apesar do espaço ser bem disputado. 
Agora, você pode me perguntar: “e aí teimosa você voltaria?”. Minha resposta é “sim, voltaria” , principalmente por causa da sobremesa que eu simplesmente amei. Mas olha, quero deixar claro que não é uma prioridade, já que há outros restaurantes a serem descobertos em Estocolmo e que precisam levar o meu selo de aprovação. Já fique ciente que vai levar um tempão para que eu repita a dose, tá? 
Portanto, se você curte um ambiente cheio de patricinhas e mauricinhos essa é uma das opções que Estocolmo tem no verão. Mas se sua pegada é outra, tipo algo mais desencanado, talvez seja interessante você ir para a região de Södermalm e se esbaldar por lá, que a galera é bem mais sem firulas, viu? 
Hallwylska Restaurang 
</topic_text>
<spam_score>0.07</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>https://diariodeumateimosa.com/2016/08/22/hallwylska-restaurang-um-lugar-de-gente-bonita-elegante-e-sincera-na-rua-mais-cara-de-estocolmo/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time></post_time>
<username>V Nia Rom O</username>
<post>
by Vânia Romão Hallwylska Restaurang: um lugar de gente bonita, elegante e sincera na rua mais cara de Estocolmo 
Já falei que é no verão que a programação ferve em Estocolmo, né? E por causa disso alguns lugares funcionam somente nessa época do ano, como é o caso do Hallwylska, um bar e restaurante , dentro do museu de mesmo nome e com entrada gratuita na capital da Escandinávia. 
Situado no centro de Estocolmo, esse é um bom lugar para jantar ou apenas para tomar umas biritas após o trabalho – o chamado after work . Diferente do Krogen Soldaten Švejk, aquele pub bem rústico em Södermalm , o Hallwyslka é mais seletivo: gente jovem, bonita e mais bem vestida. E não é para menos, já ele está localizado na Strandvägen, a rua mais cara para morar em Estocolmo. O pátio e o cardápio 
O restaurante fica em um dos mais belos pátios da cidade e está aberto tanto para os visitantes do museu, que param durante o dia para tomar um cafezinho, como para a galera que bate ponto depois de um dia cheio no trabalho. 
Entretanto, como o pátio fica a céu aberto, para os dias de chuva eles bolaram um tipo de teto retrátil, mais parecido com uma tenda en rme. Assim, ninguém corre o risco de ficar encharcado como um pintinho. E nos dias mais friozinhos há alguns aquecedores espalhados por todo o ambiente, pra não deixar ninguém congelar o corpo e o bumbum. 
Além das bebidas, o restaurante tem uma variedade de pequenos pratos, hambúrguer vegetariano e saladas. A experiência 
A primeira vez que fui a esse restaurante foi durante o Eurovision, um concurso anual de música mega famoso em toda a Europa, e que aconteceu esse ano em Estocolmo. Graças a uma amiga muito querida ela providenciou a reserva e não passamos quase perrengue. 
Uma coisa que reparei é que eles são meio chatinhos. No final do dia fica um segurança na porta meio que controlando a entrada das pessoas. Quem está malvestido ou usando tênis fica do lado de fora. Acredite, isso também existe por essas bandas. Só não consigo dizer se é algo específico de Estocolmo ou se há em outras partes do país. 
E por que tô falando isso? Porque durante essa visita nós estávamos num grupo de 5 pessoas e um dos amigos estava usando tênis. Apesar dele estar bem vestido, limpinho, cheiroso e com um tênis super da moda o segurança encrencou. Ficou dando desculpas que o ambiente exige sapato, que é mais formal, que isso e que aquilo. E olha, que a gente estava com reserva feita e ia gastar umas boas coroas suecas lá, hein? Conversa vai e conversa vem, o segurança fingiu que não viu nada e deixou a gente entrar. Só digo uma coisa: foi um saco! 
Continuando. Como nesse dia a gente não estava com muita fome meio que acabamos pedindo quase as mesmas coisas. Eu, maridão e uma das amigas, por exemplo, optamos por um prato de entrada de sashimi de salmão e um peixe branco que esqueci o nome agora, erva doce, ovas de salmão – me julguem, mas eram daquelas que explodiam na boca – acompanhado de pequenos pingos de um creme mais ácido que não consegui identificar muito bem o sabor. 
Os outros amigos atacaram um tipo de tartar, composto de carne crua com maionese defumada, queijo parmesão, cebolas e temperinhos. Bem diferente do que eu já tinha visto. 
Para a sobremesa eu escolhi um merengue suíço, que eu achei também bem diferentão. Por baixo era tipo um chantilly mais consistente, coberto com pedaços de chocolate e raspas de mirtilo desidratado, sorvete de creme, rodelas de banana desidratada e suspiro de mirtilo. Tudo isso ainda com uma calda de chocolate morninha que estava simplesmente divina. 
Além disso, um dos amigos pediu um sorbet de ervas. Se não me engano era sorvete de manjericão com limão e dois dedinhos de champagne. 
Sei que não é todo mundo que curte essas paradas que a gente comeu, mas posso falar que tudo estava uma delícia. Sabe quando você come alguma coisa e na hora já sente que cada ingrediente é bem fresquinho? Foi exatamente essa a sensação que eu tive. Bom saber 
O pessoal que frequenta o ambiente é mais narizinho empinado. Portanto, ter uma boa apresentação pessoal se faz necessário. Eu sei, isso é chato pacas, mas essa é a vibe do lugar e eu preciso ser sincera contigo. Fazer o que, né? 
Tentei ir outro dia com uma amiga pra comer somente a sobremesa, mas como não tínhamos reserva, a gente foi esnobada e nem lista de espera quiseram nos colocar. Aliás, fica a dica, quer sentar pra comer alguma coisa, faça a reserva, pois caso contrário será difícil conseguir uma mesa. 
Os preços são relativamente altos, mas levando em consideração a qualidade dos ingredientes e a localização a gente entende o motivo. Portanto, não é nenhuma surpresa. 
Se você quiser só tomar uns drinques e jogar conversa fora com os amigos, eu acho que o ambiente é bem bacana, apesar do espaço ser bem disputado. 
Agora, você pode me perguntar: “e aí teimosa você voltaria?”. Minha resposta é “sim, voltaria” , principalmente por causa da sobremesa que eu simplesmente amei. Mas olha, quero deixar claro que não é uma prioridade, já que há outros restaurantes a serem descobertos em Estocolmo e que precisam levar o meu selo de aprovação. Já fique ciente que vai levar um tempão para que eu repita a dose, tá? 
Portanto, se você curte um ambiente cheio de patricinhas e mauricinhos essa é uma das opções que Estocolmo tem no verão. Mas se sua pegada é outra, tipo algo mais desencanado, talvez seja interessante você ir para a região de Södermalm e se esbaldar por lá, que a galera é bem mais sem firulas, viu? 
Hallwylska Restaurang 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>US</country>
<main_image>https://diariodeumateimosa.files.wordpress.com/2016/08/hallwyska-restaurante-2.jpg?w=1200</main_image>
</document>
