<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://vesti.mk/rss/all</forum>
<forum_title>VESTI.MK</forum_title>
<discussion_title>УХМР: Циклон од Медитеранот носи невреме (Скопје Инфо)</discussion_title>
<language>macedonian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://vesti.mk/news/10172619/uhmr-ciklon-od-mediteranot-nosi-nevreme</topic_url>
<topic_text>
УХМР: Циклон од Медитеранот носи невреме ново - Скопје Инфо - Скопје Циклонот кој доаѓа од Медитеранот може да донесе ново невреме, предупредуваат од УХМР. Денеска попладне нашето подрачје ќе... УХМР: Циклон од Медитеранот носи невреме пред 37 минути - Курир - Македонија Денеска попладне нашето подрачје ќе потпадне под влијание на влажна и постудена воздушна маса од северозапад, како и висински... УХМР: Циклон од Медитеранот носи невреме пред 10 минути - Вистина - Без катеторија Циклонот кој доаѓа од Медитеранот може да донесе ново невреме, предупредуваат од УХМР. Денеска попладне нашето подрачје ќе... Претпладне сончево, попладне пороен дожд, грмежи и ветер пред 13 минути - Либертас - Македонија Времето во Македонија претпладне ќе биде сончево со мала до умерена облачност. Попладне ќе биде нестабилно, на повеќе места... УХМР: Циклон од Медитеранот носи невреме пред 13 минути - Infomax - Без катеторија Циклонот кој доаѓа од Медитеранот може да донесе ново невреме, предупредуваат од УХМР. Денеска попладне нашето подрачје ќе... УХМР со препораки за циклонот кој доаѓа кон Македонија пред 20 минути - Прес 24 - Македонија Циклонот кој доаѓа од Медитеранот може да донесе ново невреме, предупредуваат од УХМР. Денеска попладне нашето подрачје ќе... Претпладне сончево, попладне пороен дожд, грмежи и ветер пред 37 минути - Канал 5 - Македонија Попладне ќе биде нестабилно, на повеќе места со пороен дожд, грмежи и засилен ветер, а локално процесите ќе бидат поинтензивни и во форма на невреме, со интензивен пороен дожд силни електрични празнења и силен ветер. Неделна временска прогноза пред еден час - Скопје Инфо - Скопје Денес е понеделник, 22 август 2016 година, 235-иот ден во годината. Сонцето изгреа во 05:44, а ќе зајде во 19:26 часот. Денот ќе трае 13 часа и 41 минутa. ВРЕМЕТО ДЕНЕС: Претпладне сончево, попладне нестабилно со дожд ново - Актуелно24 - Македонија Во понеделник претпладне ќе биде сончево со мала до умерена облачност, додека попладне, прво во северните делови од земјата ќе настапи нестабилно време со пороен дожд, грмежи и засилен ветер, локално во форма на невреме. Циклон од Медитеранот носи невреме пред 57 минути - Канал 5 - Македонија Денеска попладне нашето подрачје ќе потпадне под влијание на влажна и постудена воздушна маса од северозапад, како и висински... Најава за големо НЕВРЕМЕ во Македонија! пред 57 минути - За Се - Без катеторија Денеска е понеделник, 22 август 2016 година, 235-иот ден во годината. До крајот на годината остануваат уште 131 ден. Сонцето во Скопје изгреа во 5 часот и 48 минути, а ќе зајде во 19 часот и 24 минути. Страшно невреме доаѓа попладне, внимателно на отворен простор пред еден час - Сител - Македонија Времето претпладне ќе биде сончево со мала до умерена облачност. Попладне ќе биде нестабилно, на повеќе места со пороен дожд,... Наутро сончево, попладне поројни дождови и грмежи пред еден час - Курир - Македонија Попладне ќе биде нестабилно, на повеќе места со пороен дожд, грмежи и засилен ветер, а локално процесите ќе бидат поинтензивни и во форма на невреме, со интензивен пороен дожд силни електрични празнења и силен ветер. Повеќедневна прогноза: Силно невреме - ќе има ли спас од дождот неделава? пред еден час - Прес 24 - Македонија Времето во Македонија претпладне ќе биде сончево со мала до умерена облачност. Попладне ќе биде нестабилно, на повеќе места... УХМР: Циклон од Медитеранот носи невреме пред 30 минути - Денешен - Македонија Циклонот кој доаѓа од Медитеранот може да донесе ново невреме, предупредуваат од УХМР. Денеска попладне нашето подрачје ќе... Претпладне сончево, попладне нестабилно со дожд пред еден час - Кајгана - Македонија Времето денеска претпладне ќе биде сончево со мала до умерена облачност, додека попладне, прво во северните делови од земјата, ќе настапи нестабилно време со пороен дожд, грмежи и засилен ветер, локално во форма на невреме. Претпладне сончево, попладне нестабилно со дожд пред 2 часа - Макфакс - Македонија Во понеделник претпладне ќе биде сончево со мала до умерена облачност, додека попладне, прво во северните делови од земјата ќе настапи нестабилно време со пороен дожд, грмежи и засилен ветер, локално во форма на невреме. Наутро сончево, попладне поројни дождови и грмежи пред еден час - Вистина - Сцена Времето претпладне ќе биде сончево со мала до умерена облачност. Попладне ќе биде нестабилно, на повеќе места со пороен дожд,... Претпладне сончево, попладне пороен дожд, грмежи и ветер пред 57 минути - Алсат-М - Македонија Времето во Македонија претпладне ќе биде сончево со мала до умерена облачност. Попладне ќе биде нестабилно, на повеќе места... Нов циклон доаѓа кон Македонија: Попладне силно невреме пред еден час - Прес 24 - Македонија Времето во Македонија претпладне ќе биде сончево со мала до умерена облачност. Попладне ќе биде нестабилно, на повеќе места... ВНИМАВАЈТЕ: Вечерва невреме со пороен дожд – од утре пад на температурата за 10 степени пред еден час - Популарно - Македонија Времето во Македонија претпладне ќе биде сончево со мала до умерена облачност. Попладне ќе биде нестабилно, на повеќе места... Силно невреме попладнево во Македонија пред еден час - Пулс 24 - Македонија Времето во Македонија претпладне ќе биде сончево со мала до умерена облачност. Попладне ќе биде нестабилно, на повеќе места... Од денеска до четврток низ земјава се очекуваат обилни врнежи на дожд пред еден час - еМАГАЗИН - Македонија Времето во Македонија претпладне ќе биде сончево со мала до умерена облачност. Попладне ќе биде нестабилно, на повеќе места... Претпладне сончево, попладне пороен дожд, грмежи и ветер пред еден час - Идивиди - Македонија Скопје, 22 август 2016 (МИА) - Времето во Македонија претпладне ќе биде сончево со мала до умерена облачност. Попладне ќе... Наутро сончево, попладне поројни дождови и грмежи пред 3 часа - Денешен - Македонија Времето претпладне ќе биде сончево со мала до умерена облачност. Попладне ќе биде нестабилно, на повеќе места со пороен дожд,... Времето денеска: сончево со можно локално невреме пред 3 часа - Р.С. Европа - Без катеторија Во Македонија претпладне ќе биде сончево со мала до умерена облачност. Попладне ќе биде нестабилно, на повеќе места со пороен... Претпладне сончево, попладне нестабилно со дожд пред 30 минути - Точка - Македонија Во понеделник претпладне ќе биде сончево со мала до умерена облачност, додека попладне, прво во северните делови од земјата ќе настапи нестабилно време со пороен дожд, грмежи и засилен ветер, локално во форма на невреме. Наутро сончево, попладне поројни дождови и грмежи пред еден час - Нетпрес - Македонија Времето претпладне ќе биде сончево со мала до умерена облачност. Попладне ќе биде нестабилно, на повеќе места со пороен дожд,... По сончевото претпладне, доаѓа страшно невреме пред 3 часа - Лидер - Живот Времето претпладне ќе биде сончево со мала до умерена облачност. Попладне ќе биде нестабилно, на повеќе места со пороен дожд,... Циклон од Медитеранот носи невреме, до четврток ќе истура дожд пред 13 часа - +Инфо - Македонија Циклонот кој доаѓа од Медитеранот може да донесе ново невреме, предупредуваат од УХМР. Утре попладне нашето подрачје ќе...
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://vesti.mk/news/10172619/uhmr-ciklon-od-mediteranot-nosi-nevreme</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0955</post_time>
<username></username>
<post>
УХМР: Циклон од Медитеранот носи невреме ново - Скопје Инфо - Скопје Циклонот кој доаѓа од Медитеранот може да донесе ново невреме, предупредуваат од УХМР. Денеска попладне нашето подрачје ќе... УХМР: Циклон од Медитеранот носи невреме пред 37 минути - Курир - Македонија Денеска попладне нашето подрачје ќе потпадне под влијание на влажна и постудена воздушна маса од северозапад, како и висински... УХМР: Циклон од Медитеранот носи невреме пред 10 минути - Вистина - Без катеторија Циклонот кој доаѓа од Медитеранот може да донесе ново невреме, предупредуваат од УХМР. Денеска попладне нашето подрачје ќе... Претпладне сончево, попладне пороен дожд, грмежи и ветер пред 13 минути - Либертас - Македонија Времето во Македонија претпладне ќе биде сончево со мала до умерена облачност. Попладне ќе биде нестабилно, на повеќе места... УХМР: Циклон од Медитеранот носи невреме пред 13 минути - Infomax - Без катеторија Циклонот кој доаѓа од Медитеранот може да донесе ново невреме, предупредуваат од УХМР. Денеска попладне нашето подрачје ќе... УХМР со препораки за циклонот кој доаѓа кон Македонија пред 20 минути - Прес 24 - Македонија Циклонот кој доаѓа од Медитеранот може да донесе ново невреме, предупредуваат од УХМР. Денеска попладне нашето подрачје ќе... Претпладне сончево, попладне пороен дожд, грмежи и ветер пред 37 минути - Канал 5 - Македонија Попладне ќе биде нестабилно, на повеќе места со пороен дожд, грмежи и засилен ветер, а локално процесите ќе бидат поинтензивни и во форма на невреме, со интензивен пороен дожд силни електрични празнења и силен ветер. Неделна временска прогноза пред еден час - Скопје Инфо - Скопје Денес е понеделник, 22 август 2016 година, 235-иот ден во годината. Сонцето изгреа во 05:44, а ќе зајде во 19:26 часот. Денот ќе трае 13 часа и 41 минутa. ВРЕМЕТО ДЕНЕС: Претпладне сончево, попладне нестабилно со дожд ново - Актуелно24 - Македонија Во понеделник претпладне ќе биде сончево со мала до умерена облачност, додека попладне, прво во северните делови од земјата ќе настапи нестабилно време со пороен дожд, грмежи и засилен ветер, локално во форма на невреме. Циклон од Медитеранот носи невреме пред 57 минути - Канал 5 - Македонија Денеска попладне нашето подрачје ќе потпадне под влијание на влажна и постудена воздушна маса од северозапад, како и висински... Најава за големо НЕВРЕМЕ во Македонија! пред 57 минути - За Се - Без катеторија Денеска е понеделник, 22 август 2016 година, 235-иот ден во годината. До крајот на годината остануваат уште 131 ден. Сонцето во Скопје изгреа во 5 часот и 48 минути, а ќе зајде во 19 часот и 24 минути. Страшно невреме доаѓа попладне, внимателно на отворен простор пред еден час - Сител - Македонија Времето претпладне ќе биде сончево со мала до умерена облачност. Попладне ќе биде нестабилно, на повеќе места со пороен дожд,... Наутро сончево, попладне поројни дождови и грмежи пред еден час - Курир - Македонија Попладне ќе биде нестабилно, на повеќе места со пороен дожд, грмежи и засилен ветер, а локално процесите ќе бидат поинтензивни и во форма на невреме, со интензивен пороен дожд силни електрични празнења и силен ветер. Повеќедневна прогноза: Силно невреме - ќе има ли спас од дождот неделава? пред еден час - Прес 24 - Македонија Времето во Македонија претпладне ќе биде сончево со мала до умерена облачност. Попладне ќе биде нестабилно, на повеќе места... УХМР: Циклон од Медитеранот носи невреме пред 30 минути - Денешен - Македонија Циклонот кој доаѓа од Медитеранот може да донесе ново невреме, предупредуваат од УХМР. Денеска попладне нашето подрачје ќе... Претпладне сончево, попладне нестабилно со дожд пред еден час - Кајгана - Македонија Времето денеска претпладне ќе биде сончево со мала до умерена облачност, додека попладне, прво во северните делови од земјата, ќе настапи нестабилно време со пороен дожд, грмежи и засилен ветер, локално во форма на невреме. Претпладне сончево, попладне нестабилно со дожд пред 2 часа - Макфакс - Македонија Во понеделник претпладне ќе биде сончево со мала до умерена облачност, додека попладне, прво во северните делови од земјата ќе настапи нестабилно време со пороен дожд, грмежи и засилен ветер, локално во форма на невреме. Наутро сончево, попладне поројни дождови и грмежи пред еден час - Вистина - Сцена Времето претпладне ќе биде сончево со мала до умерена облачност. Попладне ќе биде нестабилно, на повеќе места со пороен дожд,... Претпладне сончево, попладне пороен дожд, грмежи и ветер пред 57 минути - Алсат-М - Македонија Времето во Македонија претпладне ќе биде сончево со мала до умерена облачност. Попладне ќе биде нестабилно, на повеќе места... Нов циклон доаѓа кон Македонија: Попладне силно невреме пред еден час - Прес 24 - Македонија Времето во Македонија претпладне ќе биде сончево со мала до умерена облачност. Попладне ќе биде нестабилно, на повеќе места... ВНИМАВАЈТЕ: Вечерва невреме со пороен дожд – од утре пад на температурата за 10 степени пред еден час - Популарно - Македонија Времето во Македонија претпладне ќе биде сончево со мала до умерена облачност. Попладне ќе биде нестабилно, на повеќе места... Силно невреме попладнево во Македонија пред еден час - Пулс 24 - Македонија Времето во Македонија претпладне ќе биде сончево со мала до умерена облачност. Попладне ќе биде нестабилно, на повеќе места... Од денеска до четврток низ земјава се очекуваат обилни врнежи на дожд пред еден час - еМАГАЗИН - Македонија Времето во Македонија претпладне ќе биде сончево со мала до умерена облачност. Попладне ќе биде нестабилно, на повеќе места... Претпладне сончево, попладне пороен дожд, грмежи и ветер пред еден час - Идивиди - Македонија Скопје, 22 август 2016 (МИА) - Времето во Македонија претпладне ќе биде сончево со мала до умерена облачност. Попладне ќе... Наутро сончево, попладне поројни дождови и грмежи пред 3 часа - Денешен - Македонија Времето претпладне ќе биде сончево со мала до умерена облачност. Попладне ќе биде нестабилно, на повеќе места со пороен дожд,... Времето денеска: сончево со можно локално невреме пред 3 часа - Р.С. Европа - Без катеторија Во Македонија претпладне ќе биде сончево со мала до умерена облачност. Попладне ќе биде нестабилно, на повеќе места со пороен... Претпладне сончево, попладне нестабилно со дожд пред 30 минути - Точка - Македонија Во понеделник претпладне ќе биде сончево со мала до умерена облачност, додека попладне, прво во северните делови од земјата ќе настапи нестабилно време со пороен дожд, грмежи и засилен ветер, локално во форма на невреме. Наутро сончево, попладне поројни дождови и грмежи пред еден час - Нетпрес - Македонија Времето претпладне ќе биде сончево со мала до умерена облачност. Попладне ќе биде нестабилно, на повеќе места со пороен дожд,... По сончевото претпладне, доаѓа страшно невреме пред 3 часа - Лидер - Живот Времето претпладне ќе биде сончево со мала до умерена облачност. Попладне ќе биде нестабилно, на повеќе места со пороен дожд,... Циклон од Медитеранот носи невреме, до четврток ќе истура дожд пред 13 часа - +Инфо - Македонија Циклонот кој доаѓа од Медитеранот може да донесе ново невреме, предупредуваат од УХМР. Утре попладне нашето подрачје ќе...
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MK</country>
<main_image>http://www.skopjeinfo.mk//sites/default/files/styles/large/public/article/images/2016/august/nevreme-5-640x358.jpg?itok=Szs9CsXU</main_image>
</document>
