<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.alnilin.com/feed</forum>
<forum_title>النيلين</forum_title>
<discussion_title>الخرطوم تعتمد نظام جمع النفايات في حاويات بالاحياء والاسواق بعد صعوبة الجمع من المنازل في الوقت الراهن</discussion_title>
<language>arabic</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.alnilin.com/12805029.htm</topic_url>
<topic_text>
الأخبار &gt; منوعات &gt; الخرطوم تعتمد نظام جمع النفايات في حاويات بالاحياء والاسواق بعد صعوبة الجمع من المنازل في الوقت الراهن الأقسام : 2016/08/22 2016/08/22 الخرطوم تعتمد نظام جمع النفايات في حاويات بالاحياء والاسواق بعد صعوبة الجمع من المنازل في الوقت الراهن - A شارك الموضوع : 
اعلنت ولاية الخرطوم عن مراجعات شاملة لاوضاع النظافة بالولاية، ووجهت باعتماد نظام جمع النفايات في حاويات توضع وسط الاحياء والاسواق لصعوبة تنفيذ نظام الجمع من المنازل في الوقت الراهن. وكشف والي الخرطوم الفريق اول مهندس ركن عبد الرحيم محمد حسين في اجتماع امس مع وزيري الصحة والمالية ورئيس المجلس الاعلى للبيئة والتنمية الحضرية والريفية، ومعتمدي المحليات بالولاية عن اجراء مراجعات شاملة لاوضاع النظافة واصحاح البيئة. واشار رئيس المجلس الاعلى للبيئة عمر نمر خلال استعراضه تقريراً في الاجتماع الى طرق نقل النفايات ومعالجتها في الاسواق والشوارع والاحياء ومصارف الامطار، ورفع كفاءة المحطات الوسيطة، ولفت المعتمدون الى ان الحملات اسهمت في خفض نسبة الذباب والباعوض. وفي السياق قرر الاجتماع اعتماد نظام جمع النفايات في حاويات توضع وسط الاحياء والاسواق لصعوبة تنفيذ نظام الجمع من المنازل في الوقت الراهن، وطالب جهات الاختصاص بالاسراع في تصنيع تلك الحاويات وادخالها الخدمة فوراً. وشدد الاجتماع على ضرورة تفعيل محاكم البيئة لمواجهة الممارسات الخاطئة التي تؤدي الى تدهور صحة البيئة كالممارسات المتعلقة ببعثرة النفايات مايعرف بـ(البركته). واعلن وزير المالية عادل محمد عثمان حسم موضوع استقرار واستبقاء الكوادر بصورة نهائية عن طريق استيعاب اصحاب طبيعة العمل الثابتة والمستمرة (السائقين) في وظائف ثابتة، واعتماد نظام التعاقد مع اصحاب طبيعة العمل المؤقتة مع اجازة لائحة صارمة تؤكد ضرورة الانضباط والالتزام بالواجبات. 
صحيفة الجريدة
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.alnilin.com/12805029.htm</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0745</post_time>
<username>تسنيم</username>
<post>
الأخبار &gt; منوعات &gt; الخرطوم تعتمد نظام جمع النفايات في حاويات بالاحياء والاسواق بعد صعوبة الجمع من المنازل في الوقت الراهن الأقسام : 2016/08/22 2016/08/22 الخرطوم تعتمد نظام جمع النفايات في حاويات بالاحياء والاسواق بعد صعوبة الجمع من المنازل في الوقت الراهن - A شارك الموضوع : 
اعلنت ولاية الخرطوم عن مراجعات شاملة لاوضاع النظافة بالولاية، ووجهت باعتماد نظام جمع النفايات في حاويات توضع وسط الاحياء والاسواق لصعوبة تنفيذ نظام الجمع من المنازل في الوقت الراهن. وكشف والي الخرطوم الفريق اول مهندس ركن عبد الرحيم محمد حسين في اجتماع امس مع وزيري الصحة والمالية ورئيس المجلس الاعلى للبيئة والتنمية الحضرية والريفية، ومعتمدي المحليات بالولاية عن اجراء مراجعات شاملة لاوضاع النظافة واصحاح البيئة. واشار رئيس المجلس الاعلى للبيئة عمر نمر خلال استعراضه تقريراً في الاجتماع الى طرق نقل النفايات ومعالجتها في الاسواق والشوارع والاحياء ومصارف الامطار، ورفع كفاءة المحطات الوسيطة، ولفت المعتمدون الى ان الحملات اسهمت في خفض نسبة الذباب والباعوض. وفي السياق قرر الاجتماع اعتماد نظام جمع النفايات في حاويات توضع وسط الاحياء والاسواق لصعوبة تنفيذ نظام الجمع من المنازل في الوقت الراهن، وطالب جهات الاختصاص بالاسراع في تصنيع تلك الحاويات وادخالها الخدمة فوراً. وشدد الاجتماع على ضرورة تفعيل محاكم البيئة لمواجهة الممارسات الخاطئة التي تؤدي الى تدهور صحة البيئة كالممارسات المتعلقة ببعثرة النفايات مايعرف بـ(البركته). واعلن وزير المالية عادل محمد عثمان حسم موضوع استقرار واستبقاء الكوادر بصورة نهائية عن طريق استيعاب اصحاب طبيعة العمل الثابتة والمستمرة (السائقين) في وظائف ثابتة، واعتماد نظام التعاقد مع اصحاب طبيعة العمل المؤقتة مع اجازة لائحة صارمة تؤكد ضرورة الانضباط والالتزام بالواجبات. 
صحيفة الجريدة
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>DE</country>
<main_image></main_image>
</document>
