<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://gunebakis.com.tr/rss.xml</forum>
<forum_title>Günebakış Gazetesi</forum_title>
<discussion_title>Darbeye karşı teyakkuz sürüyor</discussion_title>
<language>turkish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.gunebakis.com.tr/haber/107344/darbeye-karsi-teyakkuz-suruyor.html</topic_url>
<topic_text>
Tweetle Vali Yavuz Başkan Gümrükçüoğlu’na iade ziyaretinde bulundu Yavuz: &quot;15 Temmuz darbe girişimini milletimizin yüksek iradesi, feraseti ve dirayetiyle atlattık, &apos;çok şükür&apos; diyoruz ancak tehlikenin henüz bitmediğinin de farkında olarak çalışıyoruz&quot; Trabzon Valisi Yücel Yavuz, &quot;15 Temmuz darbe girişimini milletimizin yüksek iradesi, feraseti ve dirayetiyle atlattık, &apos;çok şükür&apos; diyoruz ancak tehlikenin henüz bitmediğinin de farkında olarak çalışıyoruz.&quot; dedi. Valilik görevine yaklaşık 2,5 ay önce atanan Yavuz, Büyükşehir Belediye Başkanı Orhan Fevzi Gümrükçüoğlu&apos;na iade ziyaretinde bulundu. Belediyeye gelişinde Gümrükçüoğlu, Genel Sekreter Yardımcısı Mustafa Akkaya ve daire başkanları tarafından karşılanan Yavuz, burada yaptığı konuşmada, Trabzon&apos;un sadece Türkiye&apos;de değil, dünyada da nevi şahsına münhasır özellikleri olan ve başarılarıyla tanınan bir şehir olduğunu söyledi. Yavuz, kentte vali olarak görev yapmanın kendisi için onur olduğunu vurgulayarak hareketli ve aksiyonu bol şehri yönetirken çok hızlı olmak gerektiğini belirtti. Trabzon&apos;un önceliklerini bildiğine dikkati çeken Yavuz, başta Çalışma ve Sosyal Güvenlik Bakanı Süleyman Soylu, milletvekilleri, belediye başkanları, sivil toplum temsilcileri, odalar ve diğer ilgili kurumlar ile güzel hizmetler icra edeceklerini bildirdi. Vali Yavuz, FETÖ&apos;nün 15 Temmuz darbe girişimine de değinerek, &quot;15 Temmuz darbe girişimini milletimizin yüksek iradesi, feraseti ve dirayetiyle atlattık, &apos;çok şükür&apos; diyoruz ancak tehlikenin henüz bitmediğinin de farkında olarak çalışıyoruz.&quot; ifadesini kullandı. Büyükşehir belediyesinin, alt ve üstyapı anlamında ilin tüm mülki hudutları içinde ağır bir yük taşıdığını aktaran Yavuz, bu görevi üstün bir performans anlayışıyla başarmak için gayret sarf eden Başkan Gümrükçüoğlu&apos;nu ve ekibini kutladı. Gümrükçüoğlu ise Vali Yavuz&apos;un ziyaretinin kendilerini memnun ettiğini söyledi. 
Yavuz&apos;un yaptığı ziyaretler ve çalışmalar sayesinde kısa sürede şehirle kucaklaştığını belirten Gümrükçüoğlu, şunları kaydetti: &quot;Bu süreçte 15 Temmuz darbe teşebbüsü yaşandı. Valimiz, bu vatan hainliğinin kötü hatıraları sırasında devletimize, milletimize, şehrimize, cumhuriyetimize, demokrasimize, temel insan hak ve özgürlüklerine sahip çıkma adına şehrin tümünü kucaklayarak halkımızın gönlüne yerleşti. Trabzon halkı adına kendisine şükranlarımızı sunuyorum. &apos;İyi ki varsınız&apos; diyor, bundan sonraki çalışmalarında başarılar diliyorum.&quot; ETİKETLER :
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.gunebakis.com.tr/haber/107344/darbeye-karsi-teyakkuz-suruyor.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0857</post_time>
<username>Günebakış Gazetesi</username>
<post>
Tweetle Vali Yavuz Başkan Gümrükçüoğlu’na iade ziyaretinde bulundu Yavuz: &quot;15 Temmuz darbe girişimini milletimizin yüksek iradesi, feraseti ve dirayetiyle atlattık, &apos;çok şükür&apos; diyoruz ancak tehlikenin henüz bitmediğinin de farkında olarak çalışıyoruz&quot; Trabzon Valisi Yücel Yavuz, &quot;15 Temmuz darbe girişimini milletimizin yüksek iradesi, feraseti ve dirayetiyle atlattık, &apos;çok şükür&apos; diyoruz ancak tehlikenin henüz bitmediğinin de farkında olarak çalışıyoruz.&quot; dedi. Valilik görevine yaklaşık 2,5 ay önce atanan Yavuz, Büyükşehir Belediye Başkanı Orhan Fevzi Gümrükçüoğlu&apos;na iade ziyaretinde bulundu. Belediyeye gelişinde Gümrükçüoğlu, Genel Sekreter Yardımcısı Mustafa Akkaya ve daire başkanları tarafından karşılanan Yavuz, burada yaptığı konuşmada, Trabzon&apos;un sadece Türkiye&apos;de değil, dünyada da nevi şahsına münhasır özellikleri olan ve başarılarıyla tanınan bir şehir olduğunu söyledi. Yavuz, kentte vali olarak görev yapmanın kendisi için onur olduğunu vurgulayarak hareketli ve aksiyonu bol şehri yönetirken çok hızlı olmak gerektiğini belirtti. Trabzon&apos;un önceliklerini bildiğine dikkati çeken Yavuz, başta Çalışma ve Sosyal Güvenlik Bakanı Süleyman Soylu, milletvekilleri, belediye başkanları, sivil toplum temsilcileri, odalar ve diğer ilgili kurumlar ile güzel hizmetler icra edeceklerini bildirdi. Vali Yavuz, FETÖ&apos;nün 15 Temmuz darbe girişimine de değinerek, &quot;15 Temmuz darbe girişimini milletimizin yüksek iradesi, feraseti ve dirayetiyle atlattık, &apos;çok şükür&apos; diyoruz ancak tehlikenin henüz bitmediğinin de farkında olarak çalışıyoruz.&quot; ifadesini kullandı. Büyükşehir belediyesinin, alt ve üstyapı anlamında ilin tüm mülki hudutları içinde ağır bir yük taşıdığını aktaran Yavuz, bu görevi üstün bir performans anlayışıyla başarmak için gayret sarf eden Başkan Gümrükçüoğlu&apos;nu ve ekibini kutladı. Gümrükçüoğlu ise Vali Yavuz&apos;un ziyaretinin kendilerini memnun ettiğini söyledi. 
Yavuz&apos;un yaptığı ziyaretler ve çalışmalar sayesinde kısa sürede şehirle kucaklaştığını belirten Gümrükçüoğlu, şunları kaydetti: &quot;Bu süreçte 15 Temmuz darbe teşebbüsü yaşandı. Valimiz, bu vatan hainliğinin kötü hatıraları sırasında devletimize, milletimize, şehrimize, cumhuriyetimize, demokrasimize, temel insan hak ve özgürlüklerine sahip çıkma adına şehrin tümünü kucaklayarak halkımızın gönlüne yerleşti. Trabzon halkı adına kendisine şükranlarımızı sunuyorum. &apos;İyi ki varsınız&apos; diyor, bundan sonraki çalışmalarında başarılar diliyorum.&quot; ETİKETLER :
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>TR</country>
<main_image>http://www.gunebakis.com.tr/files/news/thumb/darbeye-karsi-teyakkuz-suruyord4c55f5ba95123b80825.jpg</main_image>
</document>
