<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>不是每一次说分手 都能换来一句挽留_时尚频道_中国青年网</discussion_title>
<language>chinese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://style.youth.cn/school/201608/t20160822_8577182.htm</topic_url>
<topic_text>
发稿时间： 2016-08-22 15:07:00 来源：环球网 
诉说你的故事，解析你的情感。这里没有麻痹灵魂的鸡汤，只有最真的人性和最乐观的生活态度。 
我身边有两类姑娘，一类是到了一定年纪，被父母逼婚，开启相亲的模式，然后与通过热情的亲戚朋友介绍来的条件相当的优质男士约会，几个月后顺利步入婚姻殿堂，一切看似都那么顺利，婚后不久也有了孩子，接下来就是柴米油盐的生活，朝九晚五的过日子，念自己家的经。你会觉得这样很好呀，波澜不惊，合合满满，过日子哪里需要那么多的心跳，况且你的父母，爷爷奶奶，爷爷奶奶的父母也都是这么过来的。 
还有一类姑娘，恋爱至上。结婚对象一定得是自己谈的，是主动的认识的，宁可在同一班地铁上认识的，也不要通过朋友介绍认识的，是要有培养心动的时间，少一分少一秒都不行，都不叫真爱。先有好感才能谈恋爱，不是硬生生培养来的，以结婚为目的那是耍流氓，婚姻视为爱情的结果，不能将就也不愿凑合。可是对于这类姑娘而言，结婚这一步往往很坎坷，有的爱情长跑十多年还没领证，过程也是分分合合，一波三折，真到了修成正果那天，却能羡煞旁人，毕竟因爱而结合的婚姻，是多少年来脍炙人口的佳话，它有与生俱来的高级感。 
无论哪一条路，能找到幸福的终点站，就是好的。 
作为前者呢，可以顺利避免很多感情上的暗礁，一方面因为年纪原因，对于幼稚的行为有了一定的抵抗能力，另一方面，没有痛彻心扉的爱过一个人，只因为合适而结合，就不会产生一些爱的副作用。比如他有没有在情人节送她鲜花，有没有给她用心准备生日礼物，有没有记得结婚纪念日，陪她的时间够不够，会不会把她放在第一位，她是不是他相亲对象里最喜欢的一个……她都不会因为这些而要死要活的，如果他哪天突然给她一个浪漫，她反而认为这是捡来的惊喜，就跟从旧大衣兜里发现了一百块钱一样。没在这段感情里倾注那么多的时间、眼泪、挣扎你就不会认为他欠你的。 
阅历可以让人变得聪明，不该说的不说，不该问的不问，这是克制，也是一种自我保护。她甚至不敢过多的去追问他的过去，生怕破坏这个平衡，于是努力的维护这个气氛，学着相敬如宾，只做好分内的自己。当然也会有争吵，但这些争吵也无非因为马桶盖是该掀起来还是放下去，过年是该回娘家还是婆家，家务是不是该共同分担的琐事，或者说是生活中实实在在的分歧，这种吵架无伤感情，或者说吵吵更健康，是一种生活习惯的磨合。 
后者呢，自认为视爱情如生命，付出了很多，所以无形中对伴侣的要求也就越多，希望能得到满意的回报，也认为这种回报是理所当然的。就像父母对你倾注的希望越多，对你的要求也就越严格，你可能做的很好，但是没达到他们的要求，就会令他们失望，只是因为你太重要了，而这种要求是精神层面上的居多。比如她哭闹的时候他有没有耐心哄她？她生病的时候他有没有表现出心疼？她出差在外的时候他有没有担心？她一个人走夜路的时候他会不会放下手里的事情主动要求送她？他陪她的时间多不多？是工作重要还是她重要？甚至还会跟他前女友吃醋、跟他的父母吃醋，跟他哥们吃醋，跟他们的孩子吃醋，跟他本人吃醋，绝对要霸占他内心的第一位才甘心。她还会因为他的一个动作，一句话来判断他爱不爱她了，用一件小事来断章取义的断定爱的程度，暂且忘记曾经他对她的一切好，并且把当天一切客观因素统统抛开。也会因为一件小事而发散思维，通过翻旧账、揭短、说狠话等方式来吵架。 
以上这就是普通恋人的日常生活，所以相爱的人总是相虐。他们最爱玩的就是分手游戏，之所以称之为游戏，是很多时候双方其实都不想真分，就是想吓唬吓唬对方，或者想让对方悔改。游戏规则是，删了对方所有的联系方式，拒接电话来示威，说狠话，口不对心。当然因为相爱嘛，都知道游戏规则，对方总能及时的挽回。可是一个人的耐性是有限的，再好玩的游戏也会腻，你不能一个皮筋儿从小跳到现在吧？第一次说分手，他可能会很在乎很害怕，极力挽回像个小疯子；第二次提分手的时候他会用苦肉计催泪弹跟你忆苦思甜，最后两个人感天动地的抱着哭一会儿和好如初；第三次说分手，对方会变得冷静而理性，跟你面对面的好好谈，最后达成共识，决定若爱就请好好爱；第四次提分手，可能对方就习惯了，告诉你别闹了，好好过日子；第N次说分手的时候，也许他的回应就是，好吧，分手就分手。 
泼出去的水，说出去的话，是收不回来的。你曾骄傲的说分手，就会有勇气低三下四的要求挽回么？往往不会，咬碎牙往肚子里咽，咽下去就成了一辈子的遗憾，咽不下去就恶心自己一辈子。电视剧《咱们结婚吧》里，桃子的妈妈说，就我这样火爆的脾气，一辈子都没说过离婚两个字，因为这两个字不是说说而已，很伤感情，甚至会导致婚姻破裂。这是聪明的女人的选择，该克制的时候能克制，知道分寸。 
我见过一个学妹，跟一个学长异地恋。异地恋的最虐版就是一个在大学里，一个先一步毕业参加工作，生活环境不同，一个闲，一个忙，一个嫌对方总没时间陪，一个嫌对方总是缠着人，然后女生就在大学里渴望爱情的滋润，男生背负着各种压力开始白手起家的奋斗，于是矛盾就来了。女生总是发各种状态去抱怨男朋友没时间陪他，觉得自己不再重要了，被冷落，被忽略了，羡慕身边的女同学有人照顾，羡慕别人家的男朋友浪漫，终于耐不住寂寞提出分手，以为可以吓吓他，让他改过自新重新做人，谁知道对方也是受够了，居然很爽快的答应了。接下来的一段时间里，朋友圈被这个女同学的后悔的状态刷屏，说什么女人说分手呢，只是想让他挽留，是一种试探，男人说分手就是真的想分手了，无法挽回。再就是跟一个弃妇一样，每天回忆两个人在一起的甜蜜幸福，好像另一个声音在说，其实在一起的时候，他也没少陪我啊，对我也挺好的，当初千不该万不该意气用事，现在后悔了，有什么办法挽回呢？ 
以前也有一个姑娘跟我说，谈恋爱期间意外怀孕，手术后总感觉男朋友没时间陪她，对她不似从前好了，然后提出分手，男朋友就找各种借口去挽留，说什么也不分，最后没分成。她冷静下来后，很庆幸，男朋友及时的挽留，制止了她的任性。女人在最脆弱的时候，最缺乏安全感的时候会很敏感，对男人的要求也就越苛刻，但好在只是一阵子，挺过去就好了，挺不过去就糟了。所以需要足够的感情基础以及对方对你的了解及宽容。同样的，不能只让男人包容女人，任何一方落后、摔倒对方都能及时扶起来，才能走的更远。二十几岁的年纪确实需要更多的时间跟精力去奋斗，不像大学生可以风花雪月无所顾忌，所以相对的理解是该有的，他陪你的时间少了，或者某一次把重要的节日忘了，这都不至于被判死刑，只有不爱了或者背叛才值得你说一句：我们分手吧。感情就像种花种草，根没烂，哪里不好修哪里就行了，何苦拔了它呢？你要知道，那个人曾经在你面前展示过最真实的一面，他的脆弱，他的无奈，他的不堪，你就不要因为这些来跟他吵架了，就算吵赢了也胜之不武。 
如果你们相爱，你觉得他可以依靠，千万别作，别动不动就说分手，除非你真的想清楚了并且不会回头。感情经不起反反复复，不是每一句我们分手吧，都能有人死拉住你的手不放，不是每一次结局都一样。 责任编辑：易木 
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://style.youth.cn/school/201608/t20160822_8577182.htm</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time></post_time>
<username></username>
<post>
发稿时间： 2016-08-22 15:07:00 来源：环球网 
诉说你的故事，解析你的情感。这里没有麻痹灵魂的鸡汤，只有最真的人性和最乐观的生活态度。 
我身边有两类姑娘，一类是到了一定年纪，被父母逼婚，开启相亲的模式，然后与通过热情的亲戚朋友介绍来的条件相当的优质男士约会，几个月后顺利步入婚姻殿堂，一切看似都那么顺利，婚后不久也有了孩子，接下来就是柴米油盐的生活，朝九晚五的过日子，念自己家的经。你会觉得这样很好呀，波澜不惊，合合满满，过日子哪里需要那么多的心跳，况且你的父母，爷爷奶奶，爷爷奶奶的父母也都是这么过来的。 
还有一类姑娘，恋爱至上。结婚对象一定得是自己谈的，是主动的认识的，宁可在同一班地铁上认识的，也不要通过朋友介绍认识的，是要有培养心动的时间，少一分少一秒都不行，都不叫真爱。先有好感才能谈恋爱，不是硬生生培养来的，以结婚为目的那是耍流氓，婚姻视为爱情的结果，不能将就也不愿凑合。可是对于这类姑娘而言，结婚这一步往往很坎坷，有的爱情长跑十多年还没领证，过程也是分分合合，一波三折，真到了修成正果那天，却能羡煞旁人，毕竟因爱而结合的婚姻，是多少年来脍炙人口的佳话，它有与生俱来的高级感。 
无论哪一条路，能找到幸福的终点站，就是好的。 
作为前者呢，可以顺利避免很多感情上的暗礁，一方面因为年纪原因，对于幼稚的行为有了一定的抵抗能力，另一方面，没有痛彻心扉的爱过一个人，只因为合适而结合，就不会产生一些爱的副作用。比如他有没有在情人节送她鲜花，有没有给她用心准备生日礼物，有没有记得结婚纪念日，陪她的时间够不够，会不会把她放在第一位，她是不是他相亲对象里最喜欢的一个……她都不会因为这些而要死要活的，如果他哪天突然给她一个浪漫，她反而认为这是捡来的惊喜，就跟从旧大衣兜里发现了一百块钱一样。没在这段感情里倾注那么多的时间、眼泪、挣扎你就不会认为他欠你的。 
阅历可以让人变得聪明，不该说的不说，不该问的不问，这是克制，也是一种自我保护。她甚至不敢过多的去追问他的过去，生怕破坏这个平衡，于是努力的维护这个气氛，学着相敬如宾，只做好分内的自己。当然也会有争吵，但这些争吵也无非因为马桶盖是该掀起来还是放下去，过年是该回娘家还是婆家，家务是不是该共同分担的琐事，或者说是生活中实实在在的分歧，这种吵架无伤感情，或者说吵吵更健康，是一种生活习惯的磨合。 
后者呢，自认为视爱情如生命，付出了很多，所以无形中对伴侣的要求也就越多，希望能得到满意的回报，也认为这种回报是理所当然的。就像父母对你倾注的希望越多，对你的要求也就越严格，你可能做的很好，但是没达到他们的要求，就会令他们失望，只是因为你太重要了，而这种要求是精神层面上的居多。比如她哭闹的时候他有没有耐心哄她？她生病的时候他有没有表现出心疼？她出差在外的时候他有没有担心？她一个人走夜路的时候他会不会放下手里的事情主动要求送她？他陪她的时间多不多？是工作重要还是她重要？甚至还会跟他前女友吃醋、跟他的父母吃醋，跟他哥们吃醋，跟他们的孩子吃醋，跟他本人吃醋，绝对要霸占他内心的第一位才甘心。她还会因为他的一个动作，一句话来判断他爱不爱她了，用一件小事来断章取义的断定爱的程度，暂且忘记曾经他对她的一切好，并且把当天一切客观因素统统抛开。也会因为一件小事而发散思维，通过翻旧账、揭短、说狠话等方式来吵架。 
以上这就是普通恋人的日常生活，所以相爱的人总是相虐。他们最爱玩的就是分手游戏，之所以称之为游戏，是很多时候双方其实都不想真分，就是想吓唬吓唬对方，或者想让对方悔改。游戏规则是，删了对方所有的联系方式，拒接电话来示威，说狠话，口不对心。当然因为相爱嘛，都知道游戏规则，对方总能及时的挽回。可是一个人的耐性是有限的，再好玩的游戏也会腻，你不能一个皮筋儿从小跳到现在吧？第一次说分手，他可能会很在乎很害怕，极力挽回像个小疯子；第二次提分手的时候他会用苦肉计催泪弹跟你忆苦思甜，最后两个人感天动地的抱着哭一会儿和好如初；第三次说分手，对方会变得冷静而理性，跟你面对面的好好谈，最后达成共识，决定若爱就请好好爱；第四次提分手，可能对方就习惯了，告诉你别闹了，好好过日子；第N次说分手的时候，也许他的回应就是，好吧，分手就分手。 
泼出去的水，说出去的话，是收不回来的。你曾骄傲的说分手，就会有勇气低三下四的要求挽回么？往往不会，咬碎牙往肚子里咽，咽下去就成了一辈子的遗憾，咽不下去就恶心自己一辈子。电视剧《咱们结婚吧》里，桃子的妈妈说，就我这样火爆的脾气，一辈子都没说过离婚两个字，因为这两个字不是说说而已，很伤感情，甚至会导致婚姻破裂。这是聪明的女人的选择，该克制的时候能克制，知道分寸。 
我见过一个学妹，跟一个学长异地恋。异地恋的最虐版就是一个在大学里，一个先一步毕业参加工作，生活环境不同，一个闲，一个忙，一个嫌对方总没时间陪，一个嫌对方总是缠着人，然后女生就在大学里渴望爱情的滋润，男生背负着各种压力开始白手起家的奋斗，于是矛盾就来了。女生总是发各种状态去抱怨男朋友没时间陪他，觉得自己不再重要了，被冷落，被忽略了，羡慕身边的女同学有人照顾，羡慕别人家的男朋友浪漫，终于耐不住寂寞提出分手，以为可以吓吓他，让他改过自新重新做人，谁知道对方也是受够了，居然很爽快的答应了。接下来的一段时间里，朋友圈被这个女同学的后悔的状态刷屏，说什么女人说分手呢，只是想让他挽留，是一种试探，男人说分手就是真的想分手了，无法挽回。再就是跟一个弃妇一样，每天回忆两个人在一起的甜蜜幸福，好像另一个声音在说，其实在一起的时候，他也没少陪我啊，对我也挺好的，当初千不该万不该意气用事，现在后悔了，有什么办法挽回呢？ 
以前也有一个姑娘跟我说，谈恋爱期间意外怀孕，手术后总感觉男朋友没时间陪她，对她不似从前好了，然后提出分手，男朋友就找各种借口去挽留，说什么也不分，最后没分成。她冷静下来后，很庆幸，男朋友及时的挽留，制止了她的任性。女人在最脆弱的时候，最缺乏安全感的时候会很敏感，对男人的要求也就越苛刻，但好在只是一阵子，挺过去就好了，挺不过去就糟了。所以需要足够的感情基础以及对方对你的了解及宽容。同样的，不能只让男人包容女人，任何一方落后、摔倒对方都能及时扶起来，才能走的更远。二十几岁的年纪确实需要更多的时间跟精力去奋斗，不像大学生可以风花雪月无所顾忌，所以相对的理解是该有的，他陪你的时间少了，或者某一次把重要的节日忘了，这都不至于被判死刑，只有不爱了或者背叛才值得你说一句：我们分手吧。感情就像种花种草，根没烂，哪里不好修哪里就行了，何苦拔了它呢？你要知道，那个人曾经在你面前展示过最真实的一面，他的脆弱，他的无奈，他的不堪，你就不要因为这些来跟他吵架了，就算吵赢了也胜之不武。 
如果你们相爱，你觉得他可以依靠，千万别作，别动不动就说分手，除非你真的想清楚了并且不会回头。感情经不起反反复复，不是每一句我们分手吧，都能有人死拉住你的手不放，不是每一次结局都一样。 责任编辑：易木 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>CN</country>
<main_image></main_image>
</document>
