<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://technotoday.com.tr/rss</forum>
<forum_title>Technotoday.com.tr</forum_title>
<discussion_title>Hayatınızı düzenlemeye yardımcı olacak iOS uygulamaları</discussion_title>
<language>turkish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://technotoday.com.tr/hayatinizi-duzenlemeye-yardimci-olacak-ios-uygulamalari</topic_url>
<topic_text>
Carrot To-Do 

Fantastik bir yapılacaklar listesi olarak özetleyebileceğimiz Carrot’ın son derece yararlı bir iPad/iPhone uygulaması olduğu aşikar. Uygulamada size sunulan görevleri tamamladığınızda ödüllendirilebiliyorsunuz. Kişisel gelişime dönük görevler sunan Carrot’da bu şekilde kendi kendinize ilginç faydalarınız dokunabilir. Enteresan bir uygulama tasarımı ve sonuç olarak şiddetle tavsiye ediyoruz. 

3.50 TL 
Inkflow 
Görsel düşünen kimselerin konuşurken istem dışı şekilde gözlerini yukarı doğru götürdükleriniz biliyor muydunuz? Inkflow, gözlerini konuşurken yukarı götüren kimseler için geliştirilmiş bir uygulama adeta. Görsel düşünmeyi daha da tetiklediği ise en ön önemli bulgumuz. Üzerinde çizim yapabileceğiniz uygulama, bu sayede görsel düşünmenin önemli bir unsuru halini alıyor. 
Uygulamanın en önemli artılarından biri olan hazırladığınız çalışmaları PDF olarak dilediğiniz kişilere gönderebilmenize olanak tanıma özelliği ise herhangi bir konuda planlama yaparken size büyük kolaylık sağlıyor. Ücretsiz uygulamanın ücretli ve çok daha kapsamlı bir versiyonu da bulunuyor. 
Ücretsiz 
Habit List 
Habit List, adından da anlaşılacağı üzere “alışkanlıkları” konu edinen bir uygulama. Belirlediğiniz hedeflere ulaşmanız konusunda size yardımcı olmayı hedefleyen uygulama bunu hayat kalitenizi de artırarak başarıyor. Düzenli olarak spor yapma, TV izlememe, su tüketme, iPad ya da iPhone’unuzda e-kitap okuma gibi konularda doğru zamanda doğru aksiyonlara geçme konusunda size yardımcı oluyor. 
3.50 TL 
inClass 
Ders programınızı organize edebileceğiniz, ayrıca aldığınız notları paylaşabileceğiniz inClass uygulaması özellikle lise ve üniversite öğrencileri için ideal. Ayrıca ehliyet, tiyatro, İngilizce kursu gibi çeşitli aşamalarda programlanması gereken eğitim süreçleri içinde büyük kolaylık ve düzen getiriyor inClass. En iyi okul uygulamaları arasında yer alan inClass’ın sesli ve video formatlı not almaya da olanak tanıması övgüyü hak eden özelliklerinden. 
Ücretsiz 
1Password 
Banka şifreleri, çeşitli sosyal ağların şifreleri, her an yer yerde karşınıza çıkabilecek türlü türlü şifreler... Bavulunuzun şifresi mesela. Peki bu kadar çok şifreye sahip olmanın olası bir sonucu olarak şifrelerinizi sıklıkla unutuyor musunuz? Eğer yanıtınız evetse 1Password tam size göre. 
Bir şifre yönetim uygulaması olarak karşımıza çıkan 1Password, tüm şifreleri tek bir havuzda toplayarak size hatırlama anlarında yardım ediyor. En faydalı ve en gerekli uygulamalardan biriolan 1Password’ün güvenliğe dayalı algoritmaları da tüm dünya üzerindeki teknoloji çevrelerince övgüyle bahsettiği konulardan. Fiyatı biraz düşündürücü olabilir ancak 1Password’ün hayati bir konunun çok iyi bir çözümü olduğu açık.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://technotoday.com.tr/hayatinizi-duzenlemeye-yardimci-olacak-ios-uygulamalari</post_url>
<post_date>20160821</post_date>
<post_time>2100</post_time>
<username></username>
<post>
Carrot To-Do 

Fantastik bir yapılacaklar listesi olarak özetleyebileceğimiz Carrot’ın son derece yararlı bir iPad/iPhone uygulaması olduğu aşikar. Uygulamada size sunulan görevleri tamamladığınızda ödüllendirilebiliyorsunuz. Kişisel gelişime dönük görevler sunan Carrot’da bu şekilde kendi kendinize ilginç faydalarınız dokunabilir. Enteresan bir uygulama tasarımı ve sonuç olarak şiddetle tavsiye ediyoruz. 

3.50 TL 
Inkflow 
Görsel düşünen kimselerin konuşurken istem dışı şekilde gözlerini yukarı doğru götürdükleriniz biliyor muydunuz? Inkflow, gözlerini konuşurken yukarı götüren kimseler için geliştirilmiş bir uygulama adeta. Görsel düşünmeyi daha da tetiklediği ise en ön önemli bulgumuz. Üzerinde çizim yapabileceğiniz uygulama, bu sayede görsel düşünmenin önemli bir unsuru halini alıyor. 
Uygulamanın en önemli artılarından biri olan hazırladığınız çalışmaları PDF olarak dilediğiniz kişilere gönderebilmenize olanak tanıma özelliği ise herhangi bir konuda planlama yaparken size büyük kolaylık sağlıyor. Ücretsiz uygulamanın ücretli ve çok daha kapsamlı bir versiyonu da bulunuyor. 
Ücretsiz 
Habit List 
Habit List, adından da anlaşılacağı üzere “alışkanlıkları” konu edinen bir uygulama. Belirlediğiniz hedeflere ulaşmanız konusunda size yardımcı olmayı hedefleyen uygulama bunu hayat kalitenizi de artırarak başarıyor. Düzenli olarak spor yapma, TV izlememe, su tüketme, iPad ya da iPhone’unuzda e-kitap okuma gibi konularda doğru zamanda doğru aksiyonlara geçme konusunda size yardımcı oluyor. 
3.50 TL 
inClass 
Ders programınızı organize edebileceğiniz, ayrıca aldığınız notları paylaşabileceğiniz inClass uygulaması özellikle lise ve üniversite öğrencileri için ideal. Ayrıca ehliyet, tiyatro, İngilizce kursu gibi çeşitli aşamalarda programlanması gereken eğitim süreçleri içinde büyük kolaylık ve düzen getiriyor inClass. En iyi okul uygulamaları arasında yer alan inClass’ın sesli ve video formatlı not almaya da olanak tanıması övgüyü hak eden özelliklerinden. 
Ücretsiz 
1Password 
Banka şifreleri, çeşitli sosyal ağların şifreleri, her an yer yerde karşınıza çıkabilecek türlü türlü şifreler... Bavulunuzun şifresi mesela. Peki bu kadar çok şifreye sahip olmanın olası bir sonucu olarak şifrelerinizi sıklıkla unutuyor musunuz? Eğer yanıtınız evetse 1Password tam size göre. 
Bir şifre yönetim uygulaması olarak karşımıza çıkan 1Password, tüm şifreleri tek bir havuzda toplayarak size hatırlama anlarında yardım ediyor. En faydalı ve en gerekli uygulamalardan biriolan 1Password’ün güvenliğe dayalı algoritmaları da tüm dünya üzerindeki teknoloji çevrelerince övgüyle bahsettiği konulardan. Fiyatı biraz düşündürücü olabilir ancak 1Password’ün hayati bir konunun çok iyi bir çözümü olduğu açık.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>TR</country>
<main_image>http://technotoday.com.tr/i/x/ios_uygulama_technotoday-9895.jpg</main_image>
</document>
