<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Matan a un Policojedes al frustrar un secuestro</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.notitarde.com/Matan-a-un-Policojedes-al-frustrar-un-secuestro/Sucesos/2016/08/21/1018223/</topic_url>
<topic_text>
domingo, 21 de agosto de 2016 Matan a un Policojedes al frustrar un secuestro Imagen referencial (shutterstock.com/Mariusz Niedzwiedzki) Sucesos, 21 agosto 2016/ Alfredo Bravo 
Notitarde .- Un oficial activo adscrito al Instituto Autónomo Cuerpo de Policía del estado Cojedes (Iacpec) fue asesinado la noche de este sábado en la ciudad de San Carlos, capital del estado Cojedes, al frustrar un secuestro de un taxista que era sometido por varios sujetos para robarle el vehículo. 
El agente asesinado con la jerarquía de Oficial Agregado, respondía al nombre de Jean Carlos Parra Olivo (43), adscrito al Centro de Coordinación Policial (CCP) No. 1 de Los Colorados, municipio Ezequiel Zamora, estado Cojedes. 
Según una fuente policial, el uniformado se encontraba cumpliendo su guardia en el módulo policial de Los Colorados, en plena troncal 5, cuando de manera inesperada un ciudadano de nombre Joseph Eduardo Godoy Medina, de 25 años, bajó rápidamente del vehículo pidiendo ayuda, en vista que era sometido por unos sujetos que pretendían despojarlo del vehículo. 
Godoy Medina había embarcado a los delincuentes en la urbanización La Herrereña, a quienes les prestaba el servicio hacia el sector Mapuey de esta localidad. 
Cerca de las 9:00 de la noche el taxista detiene el vehículo frente a la sede policial, los antisociales descienden del auto y abrieron fuego contra los dos funcionarios que estaban a las afueras del módulo, logrando herir a Parra Olivo, quien fue trasladado de emergencia al hospital “Dr. Egor Nucete” de la capital cojedeña. 
Una vez en el centro asistencial, los galenos de guardia lo refirieron al Centro Hospitalario Enrique Tejera (Chet) de la ciudad de Valencia, donde a pocas horas de su ingreso falleció. 
Los delincuentes huyeron del sitio, por lo que se activó una gran movilización de funcionarios del orden público, para dar con el paradero de los asesinos. 
Una comisión del Eje de Homicidios del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas (Cicpc) de la sub delegación San Carlos, llegaron al sitio de los acontecimientos para recolectar evidencias e iniciar las investigaciones que permita identificar a los responsables de este homicidio y robo frustrado de vehículo. 
Delincuentes atacan otro Policojedes 
En horas del mediodía de este domingo, otro oficial activo de la Policía del estado Cojedes fue sorprendido por delincuentes, quienes le propinaron un tiro en la cabeza para despojarlo de su arma de reglamento, cuando llegaba a su residencia de la urbanización La Herrereña, de la ciudad de San Carlos, de esta misma jurisdicción. 
Se trata del Supervisor Jefe Jonathan Rafael Villegas Peres, jefe de la Estación Policial de Las Vegas, municipio Rómulo Gallegos, estado Cojedes. 
Noticias relacionadas 
</topic_text>
<spam_score>0.20</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.notitarde.com/Matan-a-un-Policojedes-al-frustrar-un-secuestro/Sucesos/2016/08/21/1018223/</post_url>
<post_date>20160407</post_date>
<post_time></post_time>
<username>Editorial Notitarde</username>
<post>
domingo, 21 de agosto de 2016 Matan a un Policojedes al frustrar un secuestro Imagen referencial (shutterstock.com/Mariusz Niedzwiedzki) Sucesos, 21 agosto 2016/ Alfredo Bravo 
Notitarde .- Un oficial activo adscrito al Instituto Autónomo Cuerpo de Policía del estado Cojedes (Iacpec) fue asesinado la noche de este sábado en la ciudad de San Carlos, capital del estado Cojedes, al frustrar un secuestro de un taxista que era sometido por varios sujetos para robarle el vehículo. 
El agente asesinado con la jerarquía de Oficial Agregado, respondía al nombre de Jean Carlos Parra Olivo (43), adscrito al Centro de Coordinación Policial (CCP) No. 1 de Los Colorados, municipio Ezequiel Zamora, estado Cojedes. 
Según una fuente policial, el uniformado se encontraba cumpliendo su guardia en el módulo policial de Los Colorados, en plena troncal 5, cuando de manera inesperada un ciudadano de nombre Joseph Eduardo Godoy Medina, de 25 años, bajó rápidamente del vehículo pidiendo ayuda, en vista que era sometido por unos sujetos que pretendían despojarlo del vehículo. 
Godoy Medina había embarcado a los delincuentes en la urbanización La Herrereña, a quienes les prestaba el servicio hacia el sector Mapuey de esta localidad. 
Cerca de las 9:00 de la noche el taxista detiene el vehículo frente a la sede policial, los antisociales descienden del auto y abrieron fuego contra los dos funcionarios que estaban a las afueras del módulo, logrando herir a Parra Olivo, quien fue trasladado de emergencia al hospital “Dr. Egor Nucete” de la capital cojedeña. 
Una vez en el centro asistencial, los galenos de guardia lo refirieron al Centro Hospitalario Enrique Tejera (Chet) de la ciudad de Valencia, donde a pocas horas de su ingreso falleció. 
Los delincuentes huyeron del sitio, por lo que se activó una gran movilización de funcionarios del orden público, para dar con el paradero de los asesinos. 
Una comisión del Eje de Homicidios del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas (Cicpc) de la sub delegación San Carlos, llegaron al sitio de los acontecimientos para recolectar evidencias e iniciar las investigaciones que permita identificar a los responsables de este homicidio y robo frustrado de vehículo. 
Delincuentes atacan otro Policojedes 
En horas del mediodía de este domingo, otro oficial activo de la Policía del estado Cojedes fue sorprendido por delincuentes, quienes le propinaron un tiro en la cabeza para despojarlo de su arma de reglamento, cuando llegaba a su residencia de la urbanización La Herrereña, de la ciudad de San Carlos, de esta misma jurisdicción. 
Se trata del Supervisor Jefe Jonathan Rafael Villegas Peres, jefe de la Estación Policial de Las Vegas, municipio Rómulo Gallegos, estado Cojedes. 
Noticias relacionadas 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>US</country>
<main_image>http://imgs.notitarde.com/Imgs/2016/04/7654e9d0-679a-4706-83e1-70e18b2f5d86_W_00600.jpg</main_image>
</document>
