<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.bultannews.com/fa/rss/allnews</forum>
<forum_title>بولتن نیوز | bultannews.com</forum_title>
<discussion_title>رشد اقتصادی در گرو رونق مسکن است</discussion_title>
<language>persian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.bultannews.com/fa/news/386290/%D8%B1%D8%B4%D8%AF-%D8%A7%D9%82%D8%AA%D8%B5%D8%A7%D8%AF%DB%8C-%D8%AF%D8%B1-%DA%AF%D8%B1%D9%88-%D8%B1%D9%88%D9%86%D9%82-%D9%85%D8%B3%DA%A9%D9%86-%D8%A7%D8%B3%D8%AA</topic_url>
<topic_text>
رشد اقتصادی در گرو رونق مسکن است رشد اقتصادی سه ماهه اول سالجاری در حالی4.4 اعلام شد که بیشتر بخش های اقتصادی در رکود به سر می برند و خبری از رونق در بنگاه های تولیدی نیست. با این حال این رشد نیاز به استمرار و نگهداری دارد. گروه اقتصادی -به این دلیل که دولت قصد دارد رشد اقتصادی 5 درصدی را حاکم را کند و این موضوع نیاز به مولفه‌های خاصی است که مهدی جهانگیری، نایب رییس اتاق تهران به آن اشاره دارد. وی در گفت و گویی که با خبرنگار ما داشت گفت: بخش های پایین دستی نفت و همچنین مسکن باید از توجه ویژه ای برخوردار باشند تا اقتصاد از رکود خارج شده و رونق جای آن را بگیرد و چرخ های کارخانجات صنعتی به راحتی بچرخد. گفت و گوی ما را با این فعال اقتصادی بخوانید: به نظر شما مهمترین بخشی که در اقتصاد باید به آن برای رشد اقتصادی و خروج از رکود توجه کرد کدام است؟ به گزارش بولتن نیوز ،مهمترین و کلیدی ترین بخش، توجه به صادرات غیرنفتی است. زمینه رشد صادرات غیرنفتی، تولید محصولات با کیفیت و رونق ما در امر تولید و بستر مناسب برای ایجاد واحدهای تولیدی ما خواهد بود. در این راستا باید به هرصورت بتوانیم یک شرایط مطلوب با توجه به واحد های صنعتی خودمان ایجاد کنیم. همچنین حوزه ای که امروز در رونق اقتصاد کشور نقش بسزایی داشته است، موضوع درآمدهای نفتی است. ما باید بتوانیم در صنایع پایین دستی با سرمایه گذاری ها و شرایط مناسب در مواد اولیه، ارزش افزوده ایجاد کنیم.فکر نمی کنید اجرای اقتصاد مقاومتی تا حد زیادی به این بخش کمک خواهد کرد. در این سیاست بیان شده که از خام فروشی فاصله بگیریم و بیشتر به بخش های پایین دستی توجه داشته باشیم. بله. طبیعتا با تبیین سیاست های اقتصاد مقامتی توانسته ایم این شرایط ارزش افزوده را در حوزه نعمت های خدادادی که به ما اعطا کرده است ایجاد کنیم. به این ترتیب مقاوم سازی اقتصاد خودمان به معنای واقعی در این حوزه اتفاق می افتد. این دو حوزه را باید توسعه بدهیم و به آن توجه کنیم. کدام بخش اقتصادی کشور اکنون با بیشترین مشکل روبه روست؟ یک حوزه ای که به اعتقاد من، در بخش آن به شدت مشکل داریم و سیاست هایی که در این حوزه اعمال شده همچنان تا به امروز زیاد مشخص نبوده و نتوانسته توجه عمومی را جلب کند، حوزه مسکن است. حوزه مسکن و ساختمان یکی از مشکلات و دغدغه های جدی است که اگر به آن توجه شود، می تواند خیلی از واحد ها و بنگاه های اقتصادی ما را به حرکت دربیاورد. یعنی نظر شما این است که رشد اقتصادی با رونق در بخش مسکن اتفاق می افتد؟ بله. رشد ما در حوزه ساختمان و مسکن و رونق در این حوزه می تواند شرایطی را ایجاد کند که صدها واحد تولیدی و صدها حرفه دیگر را به پشتوانه خودش به حرکت دربیاورد. اما در گزارشی که در سه ماه اول سال مطرح شده حاکی از این است که در این حوزه همچنان توفیق قابل توجهی نداشته ایم و باید سیاستگذاران در حوزه ساختمان و مسکن به این امر اهتمام جدی بورزند.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.bultannews.com/fa/news/386290/%D8%B1%D8%B4%D8%AF-%D8%A7%D9%82%D8%AA%D8%B5%D8%A7%D8%AF%DB%8C-%D8%AF%D8%B1-%DA%AF%D8%B1%D9%88-%D8%B1%D9%88%D9%86%D9%82-%D9%85%D8%B3%DA%A9%D9%86-%D8%A7%D8%B3%D8%AA</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0649</post_time>
<username>info@bultannews.com</username>
<post>
رشد اقتصادی در گرو رونق مسکن است رشد اقتصادی سه ماهه اول سالجاری در حالی4.4 اعلام شد که بیشتر بخش های اقتصادی در رکود به سر می برند و خبری از رونق در بنگاه های تولیدی نیست. با این حال این رشد نیاز به استمرار و نگهداری دارد. گروه اقتصادی -به این دلیل که دولت قصد دارد رشد اقتصادی 5 درصدی را حاکم را کند و این موضوع نیاز به مولفه‌های خاصی است که مهدی جهانگیری، نایب رییس اتاق تهران به آن اشاره دارد. وی در گفت و گویی که با خبرنگار ما داشت گفت: بخش های پایین دستی نفت و همچنین مسکن باید از توجه ویژه ای برخوردار باشند تا اقتصاد از رکود خارج شده و رونق جای آن را بگیرد و چرخ های کارخانجات صنعتی به راحتی بچرخد. گفت و گوی ما را با این فعال اقتصادی بخوانید: به نظر شما مهمترین بخشی که در اقتصاد باید به آن برای رشد اقتصادی و خروج از رکود توجه کرد کدام است؟ به گزارش بولتن نیوز ،مهمترین و کلیدی ترین بخش، توجه به صادرات غیرنفتی است. زمینه رشد صادرات غیرنفتی، تولید محصولات با کیفیت و رونق ما در امر تولید و بستر مناسب برای ایجاد واحدهای تولیدی ما خواهد بود. در این راستا باید به هرصورت بتوانیم یک شرایط مطلوب با توجه به واحد های صنعتی خودمان ایجاد کنیم. همچنین حوزه ای که امروز در رونق اقتصاد کشور نقش بسزایی داشته است، موضوع درآمدهای نفتی است. ما باید بتوانیم در صنایع پایین دستی با سرمایه گذاری ها و شرایط مناسب در مواد اولیه، ارزش افزوده ایجاد کنیم.فکر نمی کنید اجرای اقتصاد مقاومتی تا حد زیادی به این بخش کمک خواهد کرد. در این سیاست بیان شده که از خام فروشی فاصله بگیریم و بیشتر به بخش های پایین دستی توجه داشته باشیم. بله. طبیعتا با تبیین سیاست های اقتصاد مقامتی توانسته ایم این شرایط ارزش افزوده را در حوزه نعمت های خدادادی که به ما اعطا کرده است ایجاد کنیم. به این ترتیب مقاوم سازی اقتصاد خودمان به معنای واقعی در این حوزه اتفاق می افتد. این دو حوزه را باید توسعه بدهیم و به آن توجه کنیم. کدام بخش اقتصادی کشور اکنون با بیشترین مشکل روبه روست؟ یک حوزه ای که به اعتقاد من، در بخش آن به شدت مشکل داریم و سیاست هایی که در این حوزه اعمال شده همچنان تا به امروز زیاد مشخص نبوده و نتوانسته توجه عمومی را جلب کند، حوزه مسکن است. حوزه مسکن و ساختمان یکی از مشکلات و دغدغه های جدی است که اگر به آن توجه شود، می تواند خیلی از واحد ها و بنگاه های اقتصادی ما را به حرکت دربیاورد. یعنی نظر شما این است که رشد اقتصادی با رونق در بخش مسکن اتفاق می افتد؟ بله. رشد ما در حوزه ساختمان و مسکن و رونق در این حوزه می تواند شرایطی را ایجاد کند که صدها واحد تولیدی و صدها حرفه دیگر را به پشتوانه خودش به حرکت دربیاورد. اما در گزارشی که در سه ماه اول سال مطرح شده حاکی از این است که در این حوزه همچنان توفیق قابل توجهی نداشته ایم و باید سیاستگذاران در حوزه ساختمان و مسکن به این امر اهتمام جدی بورزند.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>IR</country>
<main_image></main_image>
</document>
