<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.lepoint.fr/societe/rss.xml</forum>
<forum_title>Le Point - Société</forum_title>
<discussion_title>Damon - Une amende systématique contre les fumeurs de joints</discussion_title>
<language>french</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.lepoint.fr/invites-du-point/julien-damon/damon-une-amende-systematique-contre-les-fumeurs-de-joints-22-08-2016-2062929_2968.php</topic_url>
<topic_text>
Idée. Le sujet du cannabis clive dans tous les sens. Partisans, consommateurs ou non, de la dépénalisation intégrale contre partisans du renforcement de l&apos;arsenal pénal. Experts médicaux qui insistent sur la nocivité du produit contre économistes qui soulignent les possibles rentrées fiscales pour un État tolérant. Ces débats étant, la réalité quotidienne est double. D&apos;une part, la consommation de cannabis est, pour le moment, strictement interdite et très sévèrement condamnée. D&apos;autre part, la consommation de cannabis n&apos;a, semble-t-il, jamais été aussi élevée, plaçant la France au premier...
Article réservé aux abonnés Déjà abonné ?
Identifiez-vous Pas encore abonné ?
Abonnez-vous à partir de 1€
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>3</post_num>
<post_id>post-3</post_id>
<post_url>http://www.lepoint.fr/invites-du-point/julien-damon/damon-une-amende-systematique-contre-les-fumeurs-de-joints-22-08-2016-2062929_2968.php</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0804</post_time>
<username>RAIPONCE</username>
<post>
Une partie de la Gauche, où il doit y avoir pas mal de fumeurs de moquette si on en juge par le niveau des raisonnement qui sont tenus... Est responsable et lourdement de l&apos;augmentation de la consommation de drogue puisqu&apos;elle est favorable à la dépénalisation. Conséquence de cette grave dérive encouragée par cette gauche, des jeunes par milliers à la dérive qui s&apos;écartent de la société, de leur famille, de leurs études, une augmentation d&apos;accidents graves qui bien sûr touchent des innocents qui eux ne se droguent pas... Quand on examine, un petit instant, le raisonnement fumeux des &quot;dépénalisateurs-gauche-verts... &quot; les bras en tombent... Ils prétendent lutter ainsi contre les trafiquants organisés en mafias et autres bandes qui tiennent des quartiers sous leur férule violente... On rêve... Ces mafias, si le cannabis est libéralisé, ne vont pas plier bagage et vont axer leur trafic sur des drogues plus dures... Personnellement je serais favorable à une pénalisation de ceux qui prêchent la libéralisation du cannabis pour incitation à la débauche ou autre qualificatif...
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>FR</country>
<main_image>http://www.lepoint.fr/images/commun/logos/le_point.fr.png</main_image>
</document>
