<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://gunebakis.com.tr/rss.xml</forum>
<forum_title>Günebakış Gazetesi</forum_title>
<discussion_title>84 bin kamu çalışanı açığa alındı</discussion_title>
<language>turkish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.gunebakis.com.tr/haber/107348/84-bin-kamu-calisani-aciga-alindi.html</topic_url>
<topic_text>
84 bin kamu çalışanı açığa alındı Bu haber 2016-08-21 11:31:47 eklenmiş ve 0 kez görüntülenmiştir. Tweetle Bakan Soylu FETÖ/PDY soruşturmalarının son rakamlarını açıkladı ÇALIŞMA ve Sosyal Güvenlik Bakanı Süleyman Soylu, FETÖ/PDY soruşturmalarının son rakamlarını açıkladı. Bakan Soylu, “Yaklaşık 84 bin civarında kamuda çalışan personel açığa alındı. Her açığa alınan ve her kendi üzerinde değerlendirme yapılan kişilerin kamuyla ilişkisi kesilecek değildir” dedi. Erzurum’a bir dizi ziyarette bulunmak üzere gelen Çalışma ve Sosyal Güvenlik Bakanı Süleyman Soylu, Büyükşehir Belediye Başkanı Mehmet Sekmen’i makamında ziyaret etti. Burada kamudaki açığa alınmalarla ilgili değerlendirmelerde bulunan Bakan Soylu, “Yaklaşık 84 bin civarında kamuda çalışan personel açığa alındı. Gerekli kanun hükmünde kararnameler ortaya koyduğu düzenlemeler doğrultusunda yaklaşık 8 bini aşkın memuriyetten çıkarmaz söz konusu oldu. Burada ilk önce genel prensip itibariyle hem 657 sayılı devlet memurları uyarınca açığa alınma söz konusu. Bu esnada da özellikle bakanlarımızın ve yetkililerin sabit gördüğü ve işaret ettiği, bu yapıya yakın olduğu değerlendirilen kişiler devlet memurluğundan çıkarılacaklar. Ama bu konuda çok titiz bir çalışma yaptığımızı herkesin bilmesini isteriz. Arkadaşlarımız da derinlemesine önemli çalışmalar yapıyorlar. Hem de dinleyebildikleri kadar insan dinliyorlar. Kendisini ifade etmek isteyen insanlar da var” dedi. Açığa alınan bazı memurların görevlerine geri iade edildiklerini de açıklayan Bakan Süleyman Soylu, “Elbette ki burada bu yakınlığının, irtibatının değerlendirildiği kişiler görevlerine iade edilecekler. Bizim şu an iade ettiklerimiz de var. Kendi bakanlığımızda iade ettiklerimiz var. Bunun için bu her açığa alınan ve her kendi üzerinde değerlendirme yapılan kişilerin kamuyla ilişkisi kesilecek değildir. Biz bu ülkeye ve millete ihanet edenlerin peşindeyiz ve peşinde olmaya da devam edeceğiz” diye konuştu. “KAMUDA BUNLARIN BAYRAKLARINI SALLAYANLARI KAMUDA BIRAKMAYACAĞIZ” 
Titiz bir çalışma yürüttüklerini ifade eden Soylu, “Burada adaletten ayrılmayacağız ama milletimize olan sorumluluğumuzu yerine getireceğiz. Bir taraftan bu ülkenin demokrasisine ve bu ülkenin özgürlük ve hürriyetine kastetmeye çalışanlarla işbirliği yapanların, kamuda bunların bayraklarını sallayanları bizden kimse kamuda bırakmasını beklemesin. Ama bunlarla irtibatı olmayanların da ayrılması da bizim temel vicdan sorumluluğumuz hem de devlet sorumluluğumuzdur. Burada çok netiz gece sabahlara kadar süren çalışmalarımız söz konusu oluyor ve olmaya devam edecek” şeklinde konuştu. ETİKETLER :
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.gunebakis.com.tr/haber/107348/84-bin-kamu-calisani-aciga-alindi.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0857</post_time>
<username>Günebakış Gazetesi</username>
<post>
84 bin kamu çalışanı açığa alındı Bu haber 2016-08-21 11:31:47 eklenmiş ve 0 kez görüntülenmiştir. Tweetle Bakan Soylu FETÖ/PDY soruşturmalarının son rakamlarını açıkladı ÇALIŞMA ve Sosyal Güvenlik Bakanı Süleyman Soylu, FETÖ/PDY soruşturmalarının son rakamlarını açıkladı. Bakan Soylu, “Yaklaşık 84 bin civarında kamuda çalışan personel açığa alındı. Her açığa alınan ve her kendi üzerinde değerlendirme yapılan kişilerin kamuyla ilişkisi kesilecek değildir” dedi. Erzurum’a bir dizi ziyarette bulunmak üzere gelen Çalışma ve Sosyal Güvenlik Bakanı Süleyman Soylu, Büyükşehir Belediye Başkanı Mehmet Sekmen’i makamında ziyaret etti. Burada kamudaki açığa alınmalarla ilgili değerlendirmelerde bulunan Bakan Soylu, “Yaklaşık 84 bin civarında kamuda çalışan personel açığa alındı. Gerekli kanun hükmünde kararnameler ortaya koyduğu düzenlemeler doğrultusunda yaklaşık 8 bini aşkın memuriyetten çıkarmaz söz konusu oldu. Burada ilk önce genel prensip itibariyle hem 657 sayılı devlet memurları uyarınca açığa alınma söz konusu. Bu esnada da özellikle bakanlarımızın ve yetkililerin sabit gördüğü ve işaret ettiği, bu yapıya yakın olduğu değerlendirilen kişiler devlet memurluğundan çıkarılacaklar. Ama bu konuda çok titiz bir çalışma yaptığımızı herkesin bilmesini isteriz. Arkadaşlarımız da derinlemesine önemli çalışmalar yapıyorlar. Hem de dinleyebildikleri kadar insan dinliyorlar. Kendisini ifade etmek isteyen insanlar da var” dedi. Açığa alınan bazı memurların görevlerine geri iade edildiklerini de açıklayan Bakan Süleyman Soylu, “Elbette ki burada bu yakınlığının, irtibatının değerlendirildiği kişiler görevlerine iade edilecekler. Bizim şu an iade ettiklerimiz de var. Kendi bakanlığımızda iade ettiklerimiz var. Bunun için bu her açığa alınan ve her kendi üzerinde değerlendirme yapılan kişilerin kamuyla ilişkisi kesilecek değildir. Biz bu ülkeye ve millete ihanet edenlerin peşindeyiz ve peşinde olmaya da devam edeceğiz” diye konuştu. “KAMUDA BUNLARIN BAYRAKLARINI SALLAYANLARI KAMUDA BIRAKMAYACAĞIZ” 
Titiz bir çalışma yürüttüklerini ifade eden Soylu, “Burada adaletten ayrılmayacağız ama milletimize olan sorumluluğumuzu yerine getireceğiz. Bir taraftan bu ülkenin demokrasisine ve bu ülkenin özgürlük ve hürriyetine kastetmeye çalışanlarla işbirliği yapanların, kamuda bunların bayraklarını sallayanları bizden kimse kamuda bırakmasını beklemesin. Ama bunlarla irtibatı olmayanların da ayrılması da bizim temel vicdan sorumluluğumuz hem de devlet sorumluluğumuzdur. Burada çok netiz gece sabahlara kadar süren çalışmalarımız söz konusu oluyor ve olmaya devam edecek” şeklinde konuştu. ETİKETLER :
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>TR</country>
<main_image>http://www.gunebakis.com.tr/files/news/thumb/84-bin-kamu-calisani-aciga-alindi8438b5576ca1f7dfd87e.jpg</main_image>
</document>
