<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://vesti.mk/rss/all</forum>
<forum_title>VESTI.MK</forum_title>
<discussion_title>Тешка сообраќајка во Галичник: Возач излетал во провалија и загинал, сопатникот тешко повреден (Start.mk)</discussion_title>
<language>macedonian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://vesti.mk/news/10172578/teshka-soobrakjajka-vo-galichnik-vozach-izletal-vo-provalija-i-zaginal-sopatnikot-teshko-povreden</topic_url>
<topic_text>
Тешка сообраќајка во Галичник: Возач излетал во провалија и загинал, сопатникот тешко повреден пред 16 минути - Start.mk - Македонија Едно лице загина, а друго е тешко повредено во сообраќајна несреќа која вчера околу 9:45 часот се случила во Галичник. Од... Трагедија во Галичник: Џип падна во провалија, еден загинат пред 21 минути - Сител - Македонија Едно лице загина, а друго е тешко повредено во сообраќајна несреќа која вчера околу 9:45 часот се случила во Галичник. Од... Тешка сообраќајка во Галичник: Возач излетал во провалија и загинал, сопатникот тешко повреден пред 21 минути - Република - Македонија Едно лице загина, а друго е тешко повредено во сообраќајна несреќа која вчера околу 9:45 часот се случила во Галичник. Од... Тешка сообраќајка во Галичник: Возач загина, сопатникот тешко повреден пред 31 минути - Курир - Хроника Од полицијата информираат дека сообраќајката се случила на локалниот пат од центарот на Галичник кон хотелот Меда кога 74-годишниот З. Возач загина, сопатник тешко повреден во сообраќајка во Галичник пред 25 минути - +Инфо - Македонија Едно лице загина, а друго е тешко повредено во сообраќајна несреќа која вчера околу 9:45 часот се случила во Галичник. Од... Паднал во провалија и удрил во ѕид: Едно лице загина во страшна несреќа кај Галичник пред 25 минути - Прес 24 - Хроника Страшна сообраќајка во која згасна живот, викендов во Македонија. Едно лице загина, а друго е тешко повредено во сообраќајна... Тешка сообраќајка во Галичник: Возачот загина, сопатникот тешко повреден пред 25 минути - Денешен - Македонија Едно лице загина, а друго е тешко повредено во сообраќајна несреќа која вчера околу 9:45 часот се случила во Галичник. Од... Во сообраќајка кај Галичник: Загина жител на Маврово пред 17 часа - Утрински - Без катеторија Денеска околу 10 часот, на локален пат во близина на угостителски објект во Галичник, загина 74-годишен жител на село Маврово. се вчитува...
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://vesti.mk/news/10172578/teshka-soobrakjajka-vo-galichnik-vozach-izletal-vo-provalija-i-zaginal-sopatnikot-teshko-povreden</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0945</post_time>
<username></username>
<post>
Тешка сообраќајка во Галичник: Возач излетал во провалија и загинал, сопатникот тешко повреден пред 16 минути - Start.mk - Македонија Едно лице загина, а друго е тешко повредено во сообраќајна несреќа која вчера околу 9:45 часот се случила во Галичник. Од... Трагедија во Галичник: Џип падна во провалија, еден загинат пред 21 минути - Сител - Македонија Едно лице загина, а друго е тешко повредено во сообраќајна несреќа која вчера околу 9:45 часот се случила во Галичник. Од... Тешка сообраќајка во Галичник: Возач излетал во провалија и загинал, сопатникот тешко повреден пред 21 минути - Република - Македонија Едно лице загина, а друго е тешко повредено во сообраќајна несреќа која вчера околу 9:45 часот се случила во Галичник. Од... Тешка сообраќајка во Галичник: Возач загина, сопатникот тешко повреден пред 31 минути - Курир - Хроника Од полицијата информираат дека сообраќајката се случила на локалниот пат од центарот на Галичник кон хотелот Меда кога 74-годишниот З. Возач загина, сопатник тешко повреден во сообраќајка во Галичник пред 25 минути - +Инфо - Македонија Едно лице загина, а друго е тешко повредено во сообраќајна несреќа која вчера околу 9:45 часот се случила во Галичник. Од... Паднал во провалија и удрил во ѕид: Едно лице загина во страшна несреќа кај Галичник пред 25 минути - Прес 24 - Хроника Страшна сообраќајка во која згасна живот, викендов во Македонија. Едно лице загина, а друго е тешко повредено во сообраќајна... Тешка сообраќајка во Галичник: Возачот загина, сопатникот тешко повреден пред 25 минути - Денешен - Македонија Едно лице загина, а друго е тешко повредено во сообраќајна несреќа која вчера околу 9:45 часот се случила во Галичник. Од... Во сообраќајка кај Галичник: Загина жител на Маврово пред 17 часа - Утрински - Без катеторија Денеска околу 10 часот, на локален пат во близина на угостителски објект во Галичник, загина 74-годишен жител на село Маврово. се вчитува...
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MK</country>
<main_image>http://republika.mk/wp-content/uploads/2015/07/soobrakajka-520x273.jpg</main_image>
</document>
