<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://dogurehberi.com//rss.php</forum>
<forum_title>Doğu Rehberi Haber - Haberler - Son Dakika Haberleri</forum_title>
<discussion_title>Özgüveni artıran terapi</discussion_title>
<language>turkish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.dogurehberi.com/saglik/ozguveni-artiran-terapi-h1242149.html</topic_url>
<topic_text>
Van&apos;ın ve Bölgenin İhtiyacı; HUZUR ve HİZMET Özgüveni artıran terapi Fizyoterapist Emrah Boztaş ve Buket Uzun, serebral palsi ve skolyoz hastalarının uzay terapisi sayesinde özgüvenlerinin arttığını ve tedavilerinin hızlandığını söyledi.İzmir Bayraklı’daki Tolga Özel Eğitim Kurumları’nda görev yapan... Facebook&apos;ta Paylaş Tweetle Fizyoterapist Emrah Boztaş ve Buket Uzun, serebral palsi ve skolyoz hastalarının uzay terapisi sayesinde özgüvenlerinin arttığını ve tedavilerinin hızlandığını söyledi.İzmir Bayraklı’daki Tolga Özel Eğitim Kurumları’nda görev yapan Fizyoterapist Emrah Boztaş ve Buket Uzun, son yıllarda popüler bir fizik tedavi yöntemi olan uzay terapi hakkında bilgi verdi. Fizyoterapistler, serebral palsi ve skolyoz hastalarının uzay terapi sayesinde özgüvenlerinin arttığını ve tedavilerinin hızlandığını belirtti.&quot;Hatalı postürün düzeltmesi hedefleniyor&quot;Tedavinin en kritik noktasının dış iskelet denilen kıyafetler olduğunu söyleyen Emrah Boztaş &quot;Kıyafetler çocuğa özel olarak giydirilerek hastalığa bağlı olarak gelişen hatalı postürün düzeltmesi hedefleniyor. Kıyafetlerin diz, ayak bileği, leğen kemiği ve gövde gibi kısımlarında çektirmeler yapılarak çocuğun bozulan postürü doğru şekle getirilip vücuda doğru postürün bu şekilde olduğu bilgisi verilmesi amaçlanıyor. Yer çekimine karşı vücut ağırlığını taşıyamayan çocuklarda da, makara sistemi ile çocukları yukarıya çekerek yer çekimi kademeli olarak azaltılır. Böylece çocukların yer çekimine karşı ayakta durma pozisyonu, oturma becerisi, emekleme gibi becerileri geliştirilir. Yer çekimine karşı ayakta durabilen ancak kas kuvveti yetmediği için yürüyemeyen çocuklarda ise askı aparatı ile yer çekiminin azaltıldığı bir ortamda yürümesi amaçlanır. Skolyozlu hastalarda, skolyozu düzeltme amacı ile uygulanır&quot; dedi.&quot;Özgüveni artıyor&quot;Uzay terapi sayesinde bireyin kendini bağımsız hissedebildiğini söyleyen Fizyoterapist Buket Uzun da, &quot;Uzay terapi kişinin tek başına bağımsız ayakta durabildiğini görmesini ve adım atma cesaretinin oluşmasını sağlıyor. Birey kendini tamamen bağımsız hissedebiliyor. Normalde ebeveynlerinin desteği ile adım atabilen bir çocuk, uzay terapi sayesinde kendi başına ya da küçük bir destekle adım atabiliyor. Ayrıca uzay terapi yer çekimini ortadan kaldırdığından dolayı her bir kas için kuvvetlendirme egzersizi yapılmasını sağlıyor&quot; diye konuştu.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.dogurehberi.com/saglik/ozguveni-artiran-terapi-h1242149.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0830</post_time>
<username></username>
<post>
Van&apos;ın ve Bölgenin İhtiyacı; HUZUR ve HİZMET Özgüveni artıran terapi Fizyoterapist Emrah Boztaş ve Buket Uzun, serebral palsi ve skolyoz hastalarının uzay terapisi sayesinde özgüvenlerinin arttığını ve tedavilerinin hızlandığını söyledi.İzmir Bayraklı’daki Tolga Özel Eğitim Kurumları’nda görev yapan... Facebook&apos;ta Paylaş Tweetle Fizyoterapist Emrah Boztaş ve Buket Uzun, serebral palsi ve skolyoz hastalarının uzay terapisi sayesinde özgüvenlerinin arttığını ve tedavilerinin hızlandığını söyledi.İzmir Bayraklı’daki Tolga Özel Eğitim Kurumları’nda görev yapan Fizyoterapist Emrah Boztaş ve Buket Uzun, son yıllarda popüler bir fizik tedavi yöntemi olan uzay terapi hakkında bilgi verdi. Fizyoterapistler, serebral palsi ve skolyoz hastalarının uzay terapi sayesinde özgüvenlerinin arttığını ve tedavilerinin hızlandığını belirtti.&quot;Hatalı postürün düzeltmesi hedefleniyor&quot;Tedavinin en kritik noktasının dış iskelet denilen kıyafetler olduğunu söyleyen Emrah Boztaş &quot;Kıyafetler çocuğa özel olarak giydirilerek hastalığa bağlı olarak gelişen hatalı postürün düzeltmesi hedefleniyor. Kıyafetlerin diz, ayak bileği, leğen kemiği ve gövde gibi kısımlarında çektirmeler yapılarak çocuğun bozulan postürü doğru şekle getirilip vücuda doğru postürün bu şekilde olduğu bilgisi verilmesi amaçlanıyor. Yer çekimine karşı vücut ağırlığını taşıyamayan çocuklarda da, makara sistemi ile çocukları yukarıya çekerek yer çekimi kademeli olarak azaltılır. Böylece çocukların yer çekimine karşı ayakta durma pozisyonu, oturma becerisi, emekleme gibi becerileri geliştirilir. Yer çekimine karşı ayakta durabilen ancak kas kuvveti yetmediği için yürüyemeyen çocuklarda ise askı aparatı ile yer çekiminin azaltıldığı bir ortamda yürümesi amaçlanır. Skolyozlu hastalarda, skolyozu düzeltme amacı ile uygulanır&quot; dedi.&quot;Özgüveni artıyor&quot;Uzay terapi sayesinde bireyin kendini bağımsız hissedebildiğini söyleyen Fizyoterapist Buket Uzun da, &quot;Uzay terapi kişinin tek başına bağımsız ayakta durabildiğini görmesini ve adım atma cesaretinin oluşmasını sağlıyor. Birey kendini tamamen bağımsız hissedebiliyor. Normalde ebeveynlerinin desteği ile adım atabilen bir çocuk, uzay terapi sayesinde kendi başına ya da küçük bir destekle adım atabiliyor. Ayrıca uzay terapi yer çekimini ortadan kaldırdığından dolayı her bir kas için kuvvetlendirme egzersizi yapılmasını sağlıyor&quot; diye konuştu.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>TR</country>
<main_image>http://www.dogurehberi.com/images/haberler/no_headline.jpg</main_image>
</document>
