<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.ideal.es/nacional/?reducido=1&amp;pag=571</forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Rajoy recurre ante el Constitucional la creación del Comisionado para la Transición Nacional de Cataluña</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.ideal.es/nacional/201506/26/consejo-ministros-estudia-plan-20150626132626-rc.html</topic_url>
<topic_text>
Mariano Rajoy presentará un conflicto de competencia ante el Tribunal Constitucional por la creación del Comisionado para la Transición Nacional de Cataluña, el organismo que vela por la legalidad de los pasos hacia la independencia.
La vicepresidente Soraya Sáenz de Santamaría ha anunciado la medida en la comparecencia posterior al Consejo de Ministros celebrado hoy. La iniciativa del presidente del Gobierno lleva aparejada la suspensión de actividades de este organismo.
El Comisionado para la Transición Nacional de Cataluña está presidido por el jurista Carles Viver Pi-Sunyer y elabora informes sobre la legalidad de las medidas e iniciativas de la Generalitat en el proceso soberanista. Su estudio más relevante es el de la creación de infraestructuras de Estado para una Cataluña independiente.
Sáenz de Santamaría considera que el decreto del Gobierno de Artur Mas que creó este organismo en febrero de 2015 supone una &quot;vulneración flagrante&quot; de la Constitución porque adopta “previsiones” ante “una eventual separación” de Cataluña de España. Además cree que vulnera la &quot;igualdad&quot; de derechos de los españoles ya que otorga al Comisionado actuaciones que corresponden al Estado.
La vicepresidenta ha explicado que se ha planteado un conflicto de competencias en vez de un recurso de inconstitucionalidad porque la norma impugnada es un decreto y no una ley.
Mobile World Congress en Barcelona
Además, el Gobierno ha aprobado un real decreto con el que ratifica su apoyo a que el Mobile World Congress se siga celebrando en Barcelona, ha explicado Sáenz de Santamaría. En esta normativa &quot;lo que se hace es ratificar nuestra voluntad de seguir apoyando&quot; la celebración de este evento en Barcelona, ha indicado.
La vicepresidenta ha recordado que el impacto acumulado del Mobile World Congress en el periodo 2006-2014 se estima en unos 2.500 millones de euros, que se mejorarán este año, según las previsiones. Esta normativa llega después de que la actual alcaldesa de Barcelona, Ada Colau, de Barcelona en Comú, pusiera en duda el beneficio del congreso para los barrios de Barcelona, aunque finalmente dio su visto bueno a que el evento se siga celebrando hasta 2023.
El ministro de Industria, José Manuel Soria, ha explicado que el real decreto autoriza al ministerio &quot;para firmar un acuerdo&quot; para que &quot;Barcelona siga siendo la sede&quot; del MWC hasta 2023, aunque la decisión final recaerá sobre la empresa organizadora, GSMA, que planea hacerlo en las próximas semanas.
La normativa, ha añadido, faculta al Gobierno para cerrar los pactos con otras instituciones, como el Ayuntamiento de Barcelona, la Generalitat, la Fira o Turismo de Barcelona y que &quot;tengamos esas obligaciones contraídas con este acuerdo que tiene cobertura legal&quot;. La normativa va, según el ministro, &quot;en la buena dirección&quot;, ya que el MWC es &quot;uno de los referentes tecnológicos&quot; europeos, que atrae a &quot;muchas empresas&quot;. En la última edición del Mobile, el congreso reunió a más de 93.000 visitantes de 200 países y más de 2.000 compañías exhibieron sus productos. En su edición 2014, el Mobile ingresó 397 millones de euros, creó 12.300 puestos de trabajo y se recaudaron 30 millones.
 
</topic_text>
<spam_score>0.20</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.ideal.es/nacional/201506/26/consejo-ministros-estudia-plan-20150626132626-rc.html</post_url>
<post_date>20150626</post_date>
<post_time>1415</post_time>
<username>Ramón Gorriarán</username>
<post>
Mariano Rajoy presentará un conflicto de competencia ante el Tribunal Constitucional por la creación del Comisionado para la Transición Nacional de Cataluña, el organismo que vela por la legalidad de los pasos hacia la independencia.
La vicepresidente Soraya Sáenz de Santamaría ha anunciado la medida en la comparecencia posterior al Consejo de Ministros celebrado hoy. La iniciativa del presidente del Gobierno lleva aparejada la suspensión de actividades de este organismo.
El Comisionado para la Transición Nacional de Cataluña está presidido por el jurista Carles Viver Pi-Sunyer y elabora informes sobre la legalidad de las medidas e iniciativas de la Generalitat en el proceso soberanista. Su estudio más relevante es el de la creación de infraestructuras de Estado para una Cataluña independiente.
Sáenz de Santamaría considera que el decreto del Gobierno de Artur Mas que creó este organismo en febrero de 2015 supone una &quot;vulneración flagrante&quot; de la Constitución porque adopta “previsiones” ante “una eventual separación” de Cataluña de España. Además cree que vulnera la &quot;igualdad&quot; de derechos de los españoles ya que otorga al Comisionado actuaciones que corresponden al Estado.
La vicepresidenta ha explicado que se ha planteado un conflicto de competencias en vez de un recurso de inconstitucionalidad porque la norma impugnada es un decreto y no una ley.
Mobile World Congress en Barcelona
Además, el Gobierno ha aprobado un real decreto con el que ratifica su apoyo a que el Mobile World Congress se siga celebrando en Barcelona, ha explicado Sáenz de Santamaría. En esta normativa &quot;lo que se hace es ratificar nuestra voluntad de seguir apoyando&quot; la celebración de este evento en Barcelona, ha indicado.
La vicepresidenta ha recordado que el impacto acumulado del Mobile World Congress en el periodo 2006-2014 se estima en unos 2.500 millones de euros, que se mejorarán este año, según las previsiones. Esta normativa llega después de que la actual alcaldesa de Barcelona, Ada Colau, de Barcelona en Comú, pusiera en duda el beneficio del congreso para los barrios de Barcelona, aunque finalmente dio su visto bueno a que el evento se siga celebrando hasta 2023.
El ministro de Industria, José Manuel Soria, ha explicado que el real decreto autoriza al ministerio &quot;para firmar un acuerdo&quot; para que &quot;Barcelona siga siendo la sede&quot; del MWC hasta 2023, aunque la decisión final recaerá sobre la empresa organizadora, GSMA, que planea hacerlo en las próximas semanas.
La normativa, ha añadido, faculta al Gobierno para cerrar los pactos con otras instituciones, como el Ayuntamiento de Barcelona, la Generalitat, la Fira o Turismo de Barcelona y que &quot;tengamos esas obligaciones contraídas con este acuerdo que tiene cobertura legal&quot;. La normativa va, según el ministro, &quot;en la buena dirección&quot;, ya que el MWC es &quot;uno de los referentes tecnológicos&quot; europeos, que atrae a &quot;muchas empresas&quot;. En la última edición del Mobile, el congreso reunió a más de 93.000 visitantes de 200 países y más de 2.000 compañías exhibieron sus productos. En su edición 2014, el Mobile ingresó 397 millones de euros, creó 12.300 puestos de trabajo y se recaudaron 30 millones.
 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>ES</country>
<main_image>http://www.ideal.es/RC/201506/26/media/cortadas/consejo-ministros-soraya--575x323.jpg</main_image>
</document>
