<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.fakt.pl/jasnowidz-z-czluchowa</forum>
<forum_title>jasnowidz z Człuchowa</forum_title>
<discussion_title>Krzysztof Jackowski o Jarosławie Kaczyńskim i Andrzeju Dudzie</discussion_title>
<language>polish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.fakt.pl/wydarzenia/polityka/krzysztof-jackowski-o-jaroslawie-kaczynskim-i-andrzeju-dudzie/9czbmsw</topic_url>
<topic_text>
Mija rok prezydentury Andrzeja Dudy. Czy nastąpi przełom w jego rządach, które przez wielu są uważane za sterowane przez Jarosława Kaczyńskiego? Zapytany o to jasnowidz Krzysztof Jackowski mówi jak widzi najbliższą przyszłość prezydenta i sytuacje rządu Beaty Szydło, który jego zdaniem może ulec dużym zmianom w najbliższej przyszłości.
FAKT24.PL
</topic_text>
<spam_score>0.22</spam_score>
<post_num>13</post_num>
<post_id>post-13</post_id>
<post_url>http://www.fakt.pl/wydarzenia/polityka/krzysztof-jackowski-o-jaroslawie-kaczynskim-i-andrzeju-dudzie/9czbmsw</post_url>
<post_date>20160816</post_date>
<post_time>0323</post_time>
<username>~ojojoj</username>
<post>
Czym są te marne grosze o ile to prawda ,przy 183 miliardach wyprowadzonych z Polski podczas rządów poprzedników ,150 miliardów ukradzionych z OFE, i kurcze na co wzięto pół biliona dolarów a może euro kredytów, i czemu nasze drogi takie drogie toć to same równiny do pokonania,i nasze stadiony drogie prawie tak, jak u Putina i dlaczego nasze wojsko mimo dwuprocentowych nakładów na rozwój miało skansen a w dziewięć miesięcy rządów oszołomów z PIS sytuacja się poprawia,a jeszcze mnóstwo pytań do wybitnych ekonomistów z PO ,bo przecież wszystkiego nie wydali na bezcelowe zakupy i latanie na obiadki do domów śmigłowcami i samolotami rządowymi, ośmiorniczek im nie żałuję ,elity muszą mieć jakiś poziom.dzięki poziomowi jaki reprezentowali Naród postawił ich do pionu a dalszej rzezi na własnym organizmie dokonują sami.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>PL</country>
<main_image>//ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lcYktkqTURBXy83MDNiNzZkNTA5MTk4ZGUxOGRhOWI2M2Q4NTZlNzZkMy5qcGVnkpUDAFjNEKDNCVqTBc0B4M0BaA</main_image>
</document>
