<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://malatyagercek.com//rss.php</forum>
<forum_title>Malatya Gerçek - Malatya Haber - Malatya Haber Merkezi, Malatya Güncel</forum_title>
<discussion_title>Sahada gözyaşı, soyunma odasında sevinç çığlıkları</discussion_title>
<language>turkish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.malatyagercek.com/spor/sahada-gozyasi-soyunma-odasinda-sevinc-cigliklari-h1256795.html</topic_url>
<topic_text>
 22 Sahada gözyaşı, soyunma odasında sevinç çığlıkları Adana Demirspor’un PAF takım ağırlıklı kadro ile çıktığı Samsunspor maçından 0-0 berabere ayrılması camiada sevinçle karşılandı. 90 dakika boyunca göstermiş olduğu performans ile takdir toplayan mavi-lacivertli oyuncular, son düdüğün... Facebook&apos;ta Paylaş Tweetle Adana Demirspor’un PAF takım ağırlıklı kadro ile çıktığı Samsunspor maçından 0-0 berabere ayrılması camiada sevinçle karşılandı. 90 dakika boyunca göstermiş olduğu performans ile takdir toplayan mavi-lacivertli oyuncular, son düdüğün ardından büyük sevinç yaşadı.Maçın sonuna eklenen 7 dakikanın geçmek bilmediği anlarda yedek kulübesinde, yaşanan pozisyonların ardından hop oturup hop kalkan genç oyuncuların gözyaşlarını tutamadığı görüldü. Adana Demirspor 2. Başkanı İmam Gazali Hıradağı, As Başkan Şentürk Çalık, teknik ekip ve bütün oyuncular altın değerindeki 1 puanı birbirlerine kenetlenerek soyunma odasında büyük sevinç yaşadı.Maç sonrası açıklamalarda bulunan Erkan Sözeri, &quot;Biraz abartılmış gibi gözükse de vakit geçirme olayı benim istediğim bir şey değildi&quot; dedi.Teknik Direktör Sözeri, Samsunspor deplasmanından alınan 1 puanı şu sözlerle değerlendirdi:&quot;Yeni sezonun tüm takımlara hayırlı olmasını diliyorum. Samsunspor yetkilileri, şehre geldiğimizden beri bize çok iyi davrandılar ve ağırladılar. Biz de onları Adana’da daha iyi şekilde ağırlamaya çalışacağız. Son anda transferimiz açılmadı. Çok ani gelişen olaylar oldu. Genç oyuncularımız 10 saatlik yoldan geldiler ve sadece 1 gün onlarla birlikte idman yapabildik. O yüzden bugün biraz abartılmış gibi gözükse de vakit geçirme olayı benim istediğim bir şey değildi. Teknik adamlık hayatımda rakiplerime hep saygı duymuşumdur. Bugün de yine saygı duyarak oynadığımızı düşünüyorum ama genç oyuncularımıza kramp girdi. 90 dakikayı tamamlayacağımızı pek sanmıyordum ama onu da yaptılar bugün. Onları kutluyor ve alınlarından öpüyorum. Samsunspor, bize hakkını helal etsin. Kızdılar, belki de haklılar ama süre de 7 dakika uzadı. Maçın genelinde alacağımız puanın ekstra olacağını düşünüyorduk. 3 puan değerindeki puanımızı da aldık. Her iki takıma da başarılar diliyorum.&quot;
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.malatyagercek.com/spor/sahada-gozyasi-soyunma-odasinda-sevinc-cigliklari-h1256795.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0822</post_time>
<username></username>
<post>
 22 Sahada gözyaşı, soyunma odasında sevinç çığlıkları Adana Demirspor’un PAF takım ağırlıklı kadro ile çıktığı Samsunspor maçından 0-0 berabere ayrılması camiada sevinçle karşılandı. 90 dakika boyunca göstermiş olduğu performans ile takdir toplayan mavi-lacivertli oyuncular, son düdüğün... Facebook&apos;ta Paylaş Tweetle Adana Demirspor’un PAF takım ağırlıklı kadro ile çıktığı Samsunspor maçından 0-0 berabere ayrılması camiada sevinçle karşılandı. 90 dakika boyunca göstermiş olduğu performans ile takdir toplayan mavi-lacivertli oyuncular, son düdüğün ardından büyük sevinç yaşadı.Maçın sonuna eklenen 7 dakikanın geçmek bilmediği anlarda yedek kulübesinde, yaşanan pozisyonların ardından hop oturup hop kalkan genç oyuncuların gözyaşlarını tutamadığı görüldü. Adana Demirspor 2. Başkanı İmam Gazali Hıradağı, As Başkan Şentürk Çalık, teknik ekip ve bütün oyuncular altın değerindeki 1 puanı birbirlerine kenetlenerek soyunma odasında büyük sevinç yaşadı.Maç sonrası açıklamalarda bulunan Erkan Sözeri, &quot;Biraz abartılmış gibi gözükse de vakit geçirme olayı benim istediğim bir şey değildi&quot; dedi.Teknik Direktör Sözeri, Samsunspor deplasmanından alınan 1 puanı şu sözlerle değerlendirdi:&quot;Yeni sezonun tüm takımlara hayırlı olmasını diliyorum. Samsunspor yetkilileri, şehre geldiğimizden beri bize çok iyi davrandılar ve ağırladılar. Biz de onları Adana’da daha iyi şekilde ağırlamaya çalışacağız. Son anda transferimiz açılmadı. Çok ani gelişen olaylar oldu. Genç oyuncularımız 10 saatlik yoldan geldiler ve sadece 1 gün onlarla birlikte idman yapabildik. O yüzden bugün biraz abartılmış gibi gözükse de vakit geçirme olayı benim istediğim bir şey değildi. Teknik adamlık hayatımda rakiplerime hep saygı duymuşumdur. Bugün de yine saygı duyarak oynadığımızı düşünüyorum ama genç oyuncularımıza kramp girdi. 90 dakikayı tamamlayacağımızı pek sanmıyordum ama onu da yaptılar bugün. Onları kutluyor ve alınlarından öpüyorum. Samsunspor, bize hakkını helal etsin. Kızdılar, belki de haklılar ama süre de 7 dakika uzadı. Maçın genelinde alacağımız puanın ekstra olacağını düşünüyorduk. 3 puan değerindeki puanımızı da aldık. Her iki takıma da başarılar diliyorum.&quot;
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>TR</country>
<main_image>http://www.malatyagercek.com/images/haberler/no_headline.jpg</main_image>
</document>
