<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Važno: Odjeća koju morate kupovati za broj veću (ili manju) - Zadovoljna.hr</discussion_title>
<language>croatian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://zadovoljna.dnevnik.hr/clanak/odjeca-koja-ce-se-skupiti-ili-prosiriti-u-pranju---423641.html</topic_url>
<topic_text>
Važno: Odjeća koju morate kupovati za broj veću (ili manju) Podijelite na Google+ Svi znamo da se određena odjeća zbog svog sastava skuplja u pranju i tijekom sušenja ili pak širi tijekom nošenja. Zbog toga bismo trebali biti oprezni kod njihove kupovine i odlučiti se za broj veće ili pak manje modele. U nastavku pročitajte na koje odjevne komade morate obratiti pažnju Autor : Zadovoljna Objavljeno: 22.8.2016 / 08:35 Ovisno o sastavu, traperice se mogu skupljati i širiti (Foto: SplashNews) ODJEĆA KOJA SE SKUPLJA ( i zato kupujte komade za broj veće) 
&quot; Tajice se izrađuju se s velikim udjelom sintetičkih vlakana što znači da će se s vremenom nepovratno raširiti. &quot; 1. T-shirt. Obične majice s velikim udjelom pamuka &apos;žrtve&apos; su skupljanja, a i one s primjesama poliestera također iz perilice izlaze &apos;manje&apos;.
2. Majice s kragnom. Često se nakon pranja i sušenja skupe upravo u području kragne pa ih više ne možemo zakopčati ili jednostavno izgledaju čudno na tom području. 3. Vunena odjeća. Vunena vlakna također se smanjuju u doticaju s vodom ili tijekom kemijskog čišćenja, stoga birajte modele broj veće koji će vam ujedno biti i puno udobniji. 
4. Čarape. Zašto biste bez razloga zaustavljali cirkulaciju u nozi svaki put kada morate navući čarapu? Radije kupujte veće čarape. 
5. Ljetne haljine s dodatkom viskoze. U trgovini nam savršeno pristaju, a nakon svakog novog pranja sve su manje. Razlog za to su materijali od kojih se rade, a jedan od osjetljivijih je viskoza. Ona se rasteže kad je mokra i skuplja kod sušenja stoga proizvođači savjetuju da se pere ručno. Naravno, rijetki od nas će ih poslušati pa u tom slučaju radije birajte modele broj veće kako biste izbjegli štetu. 
&quot; Vunena vlakna se smanjuju u doticaju s vodom stoga birajte modele broj veće koji će vam ujedno biti i puno udobniji. &quot; ODJEĆA KOJA SE RASTEŽE ( i zato kupujte komade za broj manje) 
1. Tajice. Jedan od najomiljenijih ženskih odjevnih predmeta u većini slučajeva izrađuje se s velikim udjelom sintetičkih vlakana što znači da će se s vremenom nepovratno raširiti. 2. Puloveri i veste s udjelom poliestera. Kao što ste primijetili, šire se tijekom svakodnevnog nošenja. Kada ih ujutro odjenemo djeluju uže, a nakon nekoliko sati postaju &apos;vrećasti&apos;. 
3. Najlonke od 50 i više dena. Nakon samo nekoliko pranja počinju se širiti u području koljena i gležnjeva. Obavezno isprobajte i ovaj jednostavan trik koji produljuje vijek trajanja najlonkama i uz koji će čak i najjeftinije najlonke postati izdržljive. SAVJET PLUS: Traperice su posebna kategorija. One napravljene od pravog čistog pamučnog trapera skupljat će se u pranju, dok će se one napravljene s velikim udjelom sintetičkih vlakana odmah širiti kod nošenja. Zato kod kupovine obratite pažnju na sastav, a tijekom nošenja i na greške kojima uništavamo omiljene traperice . Vezani članci 
</topic_text>
<spam_score>0.58</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://zadovoljna.dnevnik.hr/clanak/odjeca-koja-ce-se-skupiti-ili-prosiriti-u-pranju---423641.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time></post_time>
<username></username>
<post>
Važno: Odjeća koju morate kupovati za broj veću (ili manju) Podijelite na Google+ Svi znamo da se određena odjeća zbog svog sastava skuplja u pranju i tijekom sušenja ili pak širi tijekom nošenja. Zbog toga bismo trebali biti oprezni kod njihove kupovine i odlučiti se za broj veće ili pak manje modele. U nastavku pročitajte na koje odjevne komade morate obratiti pažnju Autor : Zadovoljna Objavljeno: 22.8.2016 / 08:35 Ovisno o sastavu, traperice se mogu skupljati i širiti (Foto: SplashNews) ODJEĆA KOJA SE SKUPLJA ( i zato kupujte komade za broj veće) 
&quot; Tajice se izrađuju se s velikim udjelom sintetičkih vlakana što znači da će se s vremenom nepovratno raširiti. &quot; 1. T-shirt. Obične majice s velikim udjelom pamuka &apos;žrtve&apos; su skupljanja, a i one s primjesama poliestera također iz perilice izlaze &apos;manje&apos;.
2. Majice s kragnom. Često se nakon pranja i sušenja skupe upravo u području kragne pa ih više ne možemo zakopčati ili jednostavno izgledaju čudno na tom području. 3. Vunena odjeća. Vunena vlakna također se smanjuju u doticaju s vodom ili tijekom kemijskog čišćenja, stoga birajte modele broj veće koji će vam ujedno biti i puno udobniji. 
4. Čarape. Zašto biste bez razloga zaustavljali cirkulaciju u nozi svaki put kada morate navući čarapu? Radije kupujte veće čarape. 
5. Ljetne haljine s dodatkom viskoze. U trgovini nam savršeno pristaju, a nakon svakog novog pranja sve su manje. Razlog za to su materijali od kojih se rade, a jedan od osjetljivijih je viskoza. Ona se rasteže kad je mokra i skuplja kod sušenja stoga proizvođači savjetuju da se pere ručno. Naravno, rijetki od nas će ih poslušati pa u tom slučaju radije birajte modele broj veće kako biste izbjegli štetu. 
&quot; Vunena vlakna se smanjuju u doticaju s vodom stoga birajte modele broj veće koji će vam ujedno biti i puno udobniji. &quot; ODJEĆA KOJA SE RASTEŽE ( i zato kupujte komade za broj manje) 
1. Tajice. Jedan od najomiljenijih ženskih odjevnih predmeta u većini slučajeva izrađuje se s velikim udjelom sintetičkih vlakana što znači da će se s vremenom nepovratno raširiti. 2. Puloveri i veste s udjelom poliestera. Kao što ste primijetili, šire se tijekom svakodnevnog nošenja. Kada ih ujutro odjenemo djeluju uže, a nakon nekoliko sati postaju &apos;vrećasti&apos;. 
3. Najlonke od 50 i više dena. Nakon samo nekoliko pranja počinju se širiti u području koljena i gležnjeva. Obavezno isprobajte i ovaj jednostavan trik koji produljuje vijek trajanja najlonkama i uz koji će čak i najjeftinije najlonke postati izdržljive. SAVJET PLUS: Traperice su posebna kategorija. One napravljene od pravog čistog pamučnog trapera skupljat će se u pranju, dok će se one napravljene s velikim udjelom sintetičkih vlakana odmah širiti kod nošenja. Zato kod kupovine obratite pažnju na sastav, a tijekom nošenja i na greške kojima uništavamo omiljene traperice . Vezani članci 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>US</country>
<main_image>http://image.dnevnik.hr/media/images/1920x1080/Jan2016/61184639-traperice.jpg</main_image>
</document>
