<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.merhabahaber.com/rss/</forum>
<forum_title>Merhaba Gazetesi - Anadolu&apos;nun en güçlü haber portalı</forum_title>
<discussion_title>FETÖ&apos;de fuhuş skandalı</discussion_title>
<language>turkish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.merhabahaber.com/fetode-fuhus-skandali-870021h.htm</topic_url>
<topic_text>
10:53 22 Ağustos 2016 FETÖ&apos;de fuhuş skandalı FETÖ&apos;nün eksi koordinatörlerinden Hayati Küçük paralel yapının Türkiye&apos;nin sırlarını nasıl ifşa ettiğini ve örgüt içindeki işleyişi anlattı A+ A- 
&quot;FETÖ Büyük Ortadoğu Projesi&apos;nde Türkiye&apos;den toprak alınması dahil büyük Kürdistan devleti kurulması dahil planlarının bütününde ABD&apos;ye güzelim Türkiye&apos;yi sunacaktı&quot; diyen Küçük, &quot;Türkiye&apos;nin içinde önümüzdeki dönemde sözde mağdurlar ABD ve Avrupa Birliği&apos;nden destekle gezi olaylarına benzer olaylar yaşanabilir. Hali hazırda Türkiye&apos;de darbe olsun diye uğraşıp yurtdışına kaçanlar gittikleri ülkelerde mağdur edebiyatı yapıyorlar. Yurtdışındaki kamuoyunu bu şekilde inandırdı bunlar&quot; şeklinde konuştu. 
SİYASİLERE MAAŞ AKŞAM&apos;ın haberine göre, FETÖ&apos;nün dünyanın her ülkesinde kapalı zarflar dağıtığını belirten Küçük, &quot;X ülkenin Milli Eğitim Bakanına o ülkenin verdiği maaşın iki katı maaşını verdik. Böylece iyot gibi o ülkede açığa kavuşuyorsunuz. Anayasa Mahkemesi başkanlarından tutun da bakanlara kadar. Bunun adı rüşvet ama biz maaş diyorduk. Bir de cemaatin karakutularına karşı ciddi çok büyük bir tehdit var. Eğer konuşursan dışarıdaki ailesine bir şey olur şeklinde&quot; ifadelerini kullandı. 
DEVLET LİDERLERİNE MEKTUP GÖNDERDİ Küçük, &quot;Maalesef FETÖ&apos;nün adamları kadar eğer Türkiye Cumhuriyeti Devleti&apos;nin diplomatları devletine fedakarlık yapsa biz bu işi bitiririz. FETÖ&apos;nün en büyük karargahı Dışişleri Bakanlığı&apos;dır. Bunu açık ve net söylüyorum. Devletimize kendimizi adamamız lazım. Adam kaçıyor her şeyi terk ediyor adam kaçtığı yerden de mücadelesini sürdürüyor. FETÖ etkisi altına aldığı devlet başkanlarına maddeler şeklinde yapılması gerekenleri iletiyor. Maalesef FETÖ Türkiye&apos;ye karşı siyaseti kendisi belirliyor&quot; dedi. 
FUHUŞ İDDİASI: ONUN BUNUN YATAĞINA GİREN ABLALAR VAR! İnsanların yatak odalarının gözlendiğini öne süren Küçük, &quot;FETÖ öyle bir ekip kurmuştur ki aklınız hayaliniz bile almaz. Kendisine inanmış FETÖ&apos;ye canını vermiş abla gurubun içinden özel seçilmiş sözde cennetin en güzel köşelerini yakalamak için onun bunun yatağına giren ablalar var. Bunun en çirkini en kötü örneği bizim ülkemizde de yaşandı&quot; diyerek olay bir iddiada bulundu. 
HAYATI YALAN DOLAN Hayati Küçük, Fetullahçı Terör Örgütü&apos;nün Lideri Gülen&apos;in karakterini çok iyi bildiğini belirterek, &quot;Ben bu adamın bütün hayatının yalan ve dolan üzerine kurulduğunu biliyorum&quot; ifadelerini kullandı. 
REHBERLİK HİZMETİ! Küçük, &quot;FETÖ&apos;nün psikolojik danışmanlık servisi var. Biz buna &apos;Ser Rehberlik&apos; diyoruz. Bu Ser rehberler insanlar tutuklanmadan önce nasıl hareket etmeleri gerektiğini öğretiyor ve söylüyorlar. Bir de ben cezaevlerinde infazlardan korkuyorum&quot; dedi. Önceki ve Sonraki Haberler
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.merhabahaber.com/fetode-fuhus-skandali-870021h.htm</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0753</post_time>
<username></username>
<post>
10:53 22 Ağustos 2016 FETÖ&apos;de fuhuş skandalı FETÖ&apos;nün eksi koordinatörlerinden Hayati Küçük paralel yapının Türkiye&apos;nin sırlarını nasıl ifşa ettiğini ve örgüt içindeki işleyişi anlattı A+ A- 
&quot;FETÖ Büyük Ortadoğu Projesi&apos;nde Türkiye&apos;den toprak alınması dahil büyük Kürdistan devleti kurulması dahil planlarının bütününde ABD&apos;ye güzelim Türkiye&apos;yi sunacaktı&quot; diyen Küçük, &quot;Türkiye&apos;nin içinde önümüzdeki dönemde sözde mağdurlar ABD ve Avrupa Birliği&apos;nden destekle gezi olaylarına benzer olaylar yaşanabilir. Hali hazırda Türkiye&apos;de darbe olsun diye uğraşıp yurtdışına kaçanlar gittikleri ülkelerde mağdur edebiyatı yapıyorlar. Yurtdışındaki kamuoyunu bu şekilde inandırdı bunlar&quot; şeklinde konuştu. 
SİYASİLERE MAAŞ AKŞAM&apos;ın haberine göre, FETÖ&apos;nün dünyanın her ülkesinde kapalı zarflar dağıtığını belirten Küçük, &quot;X ülkenin Milli Eğitim Bakanına o ülkenin verdiği maaşın iki katı maaşını verdik. Böylece iyot gibi o ülkede açığa kavuşuyorsunuz. Anayasa Mahkemesi başkanlarından tutun da bakanlara kadar. Bunun adı rüşvet ama biz maaş diyorduk. Bir de cemaatin karakutularına karşı ciddi çok büyük bir tehdit var. Eğer konuşursan dışarıdaki ailesine bir şey olur şeklinde&quot; ifadelerini kullandı. 
DEVLET LİDERLERİNE MEKTUP GÖNDERDİ Küçük, &quot;Maalesef FETÖ&apos;nün adamları kadar eğer Türkiye Cumhuriyeti Devleti&apos;nin diplomatları devletine fedakarlık yapsa biz bu işi bitiririz. FETÖ&apos;nün en büyük karargahı Dışişleri Bakanlığı&apos;dır. Bunu açık ve net söylüyorum. Devletimize kendimizi adamamız lazım. Adam kaçıyor her şeyi terk ediyor adam kaçtığı yerden de mücadelesini sürdürüyor. FETÖ etkisi altına aldığı devlet başkanlarına maddeler şeklinde yapılması gerekenleri iletiyor. Maalesef FETÖ Türkiye&apos;ye karşı siyaseti kendisi belirliyor&quot; dedi. 
FUHUŞ İDDİASI: ONUN BUNUN YATAĞINA GİREN ABLALAR VAR! İnsanların yatak odalarının gözlendiğini öne süren Küçük, &quot;FETÖ öyle bir ekip kurmuştur ki aklınız hayaliniz bile almaz. Kendisine inanmış FETÖ&apos;ye canını vermiş abla gurubun içinden özel seçilmiş sözde cennetin en güzel köşelerini yakalamak için onun bunun yatağına giren ablalar var. Bunun en çirkini en kötü örneği bizim ülkemizde de yaşandı&quot; diyerek olay bir iddiada bulundu. 
HAYATI YALAN DOLAN Hayati Küçük, Fetullahçı Terör Örgütü&apos;nün Lideri Gülen&apos;in karakterini çok iyi bildiğini belirterek, &quot;Ben bu adamın bütün hayatının yalan ve dolan üzerine kurulduğunu biliyorum&quot; ifadelerini kullandı. 
REHBERLİK HİZMETİ! Küçük, &quot;FETÖ&apos;nün psikolojik danışmanlık servisi var. Biz buna &apos;Ser Rehberlik&apos; diyoruz. Bu Ser rehberler insanlar tutuklanmadan önce nasıl hareket etmeleri gerektiğini öğretiyor ve söylüyorlar. Bir de ben cezaevlerinde infazlardan korkuyorum&quot; dedi. Önceki ve Sonraki Haberler
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country></country>
<main_image>http://d.merhabahaber.com/news/500512.jpg</main_image>
</document>
