<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Алексей Навальный собирается идти на выборы президента в России в 2018 году</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.currenttime.tv/a/27937551.html</topic_url>
<topic_text>
Алексей Навальный собирается идти на выборы президента в России в 2018 году 1 час назад Share on Odnoklassniki Печать 
Официально Навальный не объявлял о старте кампании, но об этом пишут его адвокаты в заявлении в Совет Европы с требованием оказать давление на Россию, чтобы та пересмотрела его дело по &quot;Кировлесу&quot; 
Оппозиционер Алексей Навальный хочет участвовать в президентских выборах в России в 2018 году. Его адвокаты прямо пишут об этом в заявлении политика в Совет Европы с просьбой оказать давление на РФ, которое требуется для пересмотра его дела по &quot;Кировлесу&quot;, поданном в Верховный суд (ВС). 
Навальный просит пересмотреть его приговор на основании вступившего в силу 5 июля решения Европейского суда по правам человека (ЕСПЧ) и подчеркивает, что в противном случае он не сможет принять участие в президентских выборах в 2018 году, - сообщает Коммерсантъ. 
В феврале 2016 года Европейский Суд по правам человека в Стасбурге вынес решение по делу &quot;Кировлеса&quot; 2013 года (суд признал Навального и бизнесмена Петра Офицерова виновными в присвоении более 16 млн руб. предприятия &quot;Кировлес&quot; и приговорил их к четырем и пяти годам лишения свободы соответственно). Позднее Кировский областной суд заменил это наказание на условный срок обоим фигурантам. 
ЕСПЧ постановил, что при рассмотрении этого дела российским судом были нарушены права обвиняемых Алексея Навального и Петра Офицерова на справедливое разбирательство (6-я статья Европейской конвенции по правам человека) и присудил обоим потерпевшим компенсацию. Они должны были получить по 8 тыс. евро в качестве возмещения морального вреда, а также компенсацию судебных издержек, которая для Навального составляет 48 тыс. 53 евро, а для Офицерова — 22 тысячи 893 евро. 
Россия собиралась оспорить приговор ЕСПЧ , но в итоге предпочла просто не исполнять решение суда. Основанием для этого стал закон, подписанный в декабре 2015 года: президент Владимир Путин разрешил России игнорировать решения международных судебных инстанций в случае их противоречия Конституции России. 
В письме в кабинет министров Совета Европы адвокатов Алексея Навального Ольги Михайловой и Каринны Москаленко говорится, что оппозиционер 1 августа обратился в ВС с просьбой вновь открыть его дело по &quot;Кировлесу&quot;, отменить решения национальных судов и оправдать его. По их словам, заявитель был осужден для того, чтобы &quot;потерять возможность участвовать в выборах в качестве кандидата, запугать его и заставить прекратить политическую деятельность&quot;, пишут адвокаты в кабинет министров СЕ. 
&quot;Будучи оппозиционным лидером, заявитель считает первостепенно важной возможность участия в президентских выборах 2018 года в качестве кандидата&quot;,— подчеркивается в обращении. 
Если Верховный Суд не отменит приговор Навальному, в выборах до 2033 года он участвовать не сможет. По российскому закону, хотя срок, который получил Навальный, условный, в течение этих пяти лет он не имеет права избираться (статья 3, п. 5.1 закона &quot;О выборах президента РФ&quot;). Не сможет он участвовать в выборах также и позже, так как его судимость не будет погашена до окончания испытательного срока (тоже пять лет), и в течение 10 лет позже. Закон о выборах президента (статья 3, п. 5.2, подп. 1.1) разрешает баллотироваться отбывшим наказание за тяжкие преступления только через десять лет после того, как его судимость будет погашена. РЕКОМЕНДУЕМ 
</topic_text>
<spam_score>0.22</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.currenttime.tv/a/27937551.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time></post_time>
<username></username>
<post>
Алексей Навальный собирается идти на выборы президента в России в 2018 году 1 час назад Share on Odnoklassniki Печать 
Официально Навальный не объявлял о старте кампании, но об этом пишут его адвокаты в заявлении в Совет Европы с требованием оказать давление на Россию, чтобы та пересмотрела его дело по &quot;Кировлесу&quot; 
Оппозиционер Алексей Навальный хочет участвовать в президентских выборах в России в 2018 году. Его адвокаты прямо пишут об этом в заявлении политика в Совет Европы с просьбой оказать давление на РФ, которое требуется для пересмотра его дела по &quot;Кировлесу&quot;, поданном в Верховный суд (ВС). 
Навальный просит пересмотреть его приговор на основании вступившего в силу 5 июля решения Европейского суда по правам человека (ЕСПЧ) и подчеркивает, что в противном случае он не сможет принять участие в президентских выборах в 2018 году, - сообщает Коммерсантъ. 
В феврале 2016 года Европейский Суд по правам человека в Стасбурге вынес решение по делу &quot;Кировлеса&quot; 2013 года (суд признал Навального и бизнесмена Петра Офицерова виновными в присвоении более 16 млн руб. предприятия &quot;Кировлес&quot; и приговорил их к четырем и пяти годам лишения свободы соответственно). Позднее Кировский областной суд заменил это наказание на условный срок обоим фигурантам. 
ЕСПЧ постановил, что при рассмотрении этого дела российским судом были нарушены права обвиняемых Алексея Навального и Петра Офицерова на справедливое разбирательство (6-я статья Европейской конвенции по правам человека) и присудил обоим потерпевшим компенсацию. Они должны были получить по 8 тыс. евро в качестве возмещения морального вреда, а также компенсацию судебных издержек, которая для Навального составляет 48 тыс. 53 евро, а для Офицерова — 22 тысячи 893 евро. 
Россия собиралась оспорить приговор ЕСПЧ , но в итоге предпочла просто не исполнять решение суда. Основанием для этого стал закон, подписанный в декабре 2015 года: президент Владимир Путин разрешил России игнорировать решения международных судебных инстанций в случае их противоречия Конституции России. 
В письме в кабинет министров Совета Европы адвокатов Алексея Навального Ольги Михайловой и Каринны Москаленко говорится, что оппозиционер 1 августа обратился в ВС с просьбой вновь открыть его дело по &quot;Кировлесу&quot;, отменить решения национальных судов и оправдать его. По их словам, заявитель был осужден для того, чтобы &quot;потерять возможность участвовать в выборах в качестве кандидата, запугать его и заставить прекратить политическую деятельность&quot;, пишут адвокаты в кабинет министров СЕ. 
&quot;Будучи оппозиционным лидером, заявитель считает первостепенно важной возможность участия в президентских выборах 2018 года в качестве кандидата&quot;,— подчеркивается в обращении. 
Если Верховный Суд не отменит приговор Навальному, в выборах до 2033 года он участвовать не сможет. По российскому закону, хотя срок, который получил Навальный, условный, в течение этих пяти лет он не имеет права избираться (статья 3, п. 5.1 закона &quot;О выборах президента РФ&quot;). Не сможет он участвовать в выборах также и позже, так как его судимость не будет погашена до окончания испытательного срока (тоже пять лет), и в течение 10 лет позже. Закон о выборах президента (статья 3, п. 5.2, подп. 1.1) разрешает баллотироваться отбывшим наказание за тяжкие преступления только через десять лет после того, как его судимость будет погашена. РЕКОМЕНДУЕМ 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>TV</country>
<main_image></main_image>
</document>
