<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://imagensdemarca.sapo.pt/feed/</forum>
<forum_title>Imagens de Marca</forum_title>
<discussion_title>Amazon investe em própria rede de distribuição aérea</discussion_title>
<language>portuguese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://imagensdemarca.sapo.pt/atualidade/amazon-investe-na-sua-propria-rede-de-distribuicao-aerea/</topic_url>
<topic_text>
Home &gt; Atualidade &gt; Amazon investe em própria rede de distribuição aérea 22 de agosto de 2016 Amazon investe em própria rede de distribuição aérea   É através de um vídeo de making of que a Amazon nos dá a conhecer o Amazon One, o primeiro avião da sua rede de distribuição aérea Prime Air. Este Boeing 767-300 será operado pela companhia aérea Atlas Air e irá apoiar todos os parceiros da marca, como a UPS e FedEx. O acorda que a marca de e-commerce estabeleceu com Atlas e ATSG prevê que a companhia aérea pilote um total de 40 aviões. Este serviço dirige-se aos membros Prime e procura entregar as encomendas no espaço de um a dois dias, dentro dos Estados Unidos, refere Dave Clark, vice-presidente senior de Operações Globais, citado pela Store Magazine . A Sonae adquiriu recentemente 50% do capital da Salsa, marca portuguesa especialista em jeanswear. No âmbito desta aquisição a empresa já afirmou que um dos seus objetivos para este projeto é reforçar o investimento, e nos próximos 5 anos abrir 50 lojas fora de Portugal. Segundo o Dinheiro Vivo , o crescimento da Sonae também se fez ver noutras marcas da insígnia tal como a a abertura e renovação de sete lojas Continente, Bom Dia, um hipermercado Continente e 11 Well’s. Para Luís Filipe Reis, CCCO da Sonae, “Nos últimos 12 meses abrimos 123 lojas dentro e fora de Portugal, cerca de 10 lojas por mês”. Desde 1 de maio que a Airbnb está a cobrar diretamente aos seus utilizadores a taxa municipal turística sobre dormidas, implementada em Lisboa. Segundo o Jornal de Negócios esta iniciativa já rendeu mais de meio milhão de euros à Câmara Municipal de Lisboa, graças a um acordo firmado entre a marca norte-americana e a CML. A principal plataforma de alojamento local na capital portuguesa cobra um euro por cada noite de estadia na cidade, com um limite de sete euros. Segundo o Vereador das Finanças, João Paulo Saraiva, o Airbnb é um agente facilitador neste processo. Avalie este artigo
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://imagensdemarca.sapo.pt/atualidade/amazon-investe-na-sua-propria-rede-de-distribuicao-aerea/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0800</post_time>
<username>admin</username>
<post>
Home &gt; Atualidade &gt; Amazon investe em própria rede de distribuição aérea 22 de agosto de 2016 Amazon investe em própria rede de distribuição aérea   É através de um vídeo de making of que a Amazon nos dá a conhecer o Amazon One, o primeiro avião da sua rede de distribuição aérea Prime Air. Este Boeing 767-300 será operado pela companhia aérea Atlas Air e irá apoiar todos os parceiros da marca, como a UPS e FedEx. O acorda que a marca de e-commerce estabeleceu com Atlas e ATSG prevê que a companhia aérea pilote um total de 40 aviões. Este serviço dirige-se aos membros Prime e procura entregar as encomendas no espaço de um a dois dias, dentro dos Estados Unidos, refere Dave Clark, vice-presidente senior de Operações Globais, citado pela Store Magazine . A Sonae adquiriu recentemente 50% do capital da Salsa, marca portuguesa especialista em jeanswear. No âmbito desta aquisição a empresa já afirmou que um dos seus objetivos para este projeto é reforçar o investimento, e nos próximos 5 anos abrir 50 lojas fora de Portugal. Segundo o Dinheiro Vivo , o crescimento da Sonae também se fez ver noutras marcas da insígnia tal como a a abertura e renovação de sete lojas Continente, Bom Dia, um hipermercado Continente e 11 Well’s. Para Luís Filipe Reis, CCCO da Sonae, “Nos últimos 12 meses abrimos 123 lojas dentro e fora de Portugal, cerca de 10 lojas por mês”. Desde 1 de maio que a Airbnb está a cobrar diretamente aos seus utilizadores a taxa municipal turística sobre dormidas, implementada em Lisboa. Segundo o Jornal de Negócios esta iniciativa já rendeu mais de meio milhão de euros à Câmara Municipal de Lisboa, graças a um acordo firmado entre a marca norte-americana e a CML. A principal plataforma de alojamento local na capital portuguesa cobra um euro por cada noite de estadia na cidade, com um limite de sete euros. Segundo o Vereador das Finanças, João Paulo Saraiva, o Airbnb é um agente facilitador neste processo. Avalie este artigo
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>PT</country>
<main_image>http://imagensdemarca.sapo.pt/wp-content/uploads/2014/09/marcas_do_dia_IMbranco3-300x168.png</main_image>
</document>
