<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://laprensademonclova.com/portal/feed</forum>
<forum_title>LA PRENSA DE MONCLOVA</forum_title>
<discussion_title>Se desbordó canal del Ejido La Cruz</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://laprensademonclova.com/portal/2016/08/22/se-desbordo-canal-del-ejido-la-cruz/</topic_url>
<topic_text>
  C) Regional Se desbordó canal del Ejido La Cruz Se desbordó canal del Ejido La Cruz Aug 22, 2016 11 views 0 
FRONTERA, COAH.- Familias del Ejido 8 de Enero y La Cruz se vieron afectados por las fuertes lluvias que se registraron durante este fin de semana, lo que ocasionó el desbordamiento del canal, a pesar de esto las familias se negaron a abandonar sus domicilios para irse a un lugar seguro. Elementos de Protección Civil, Seguridad Pública y la SEDENA recorrieron el día de ayer las zonas de mayor riesgo de inundación del municipio con la finalidad de detectar a las personas que requieran ayuda. Jesús Benito Zertuche López, Director de Protección Civil informó que tras las lluvias que se registraron desde el pasado sábado por la tarde y que se mantuvieron durante el día de ayer las zonas de mayor riesgo se encontraron en la Carretera 30, así como el Ejido La Cruz y el 8 de Enero. Mencionó que desde temprana hora y ante la gran cantidad de agua que baja se desbordó el canal que se encuentra entre estos ejidos, por lo que varias familias se vieron afectadas con las inundaciones. Debido a que se tiene el pronóstico de que continúen las lluvias se invitó a los habitantes del ejido para que acudieran al albergue en lo que pasa la contingencia, pero decidieron permanecer en sus domicilios señalando que “esto va a pasar”. “Ya hablamos con ellos y tratamos de llevarlos al albergue ante el riesgo que existe, pero se oponen y nos dicen que se van a quedar en sus casas y en caso de que requieran apoyo ellos nos van a hablar”. Ante las lluvias también se desvió la vialidad de la Carretera 30 ante la inundación de uno de los carriles en el tramo de Frontera a San Buenaventura, sin embargo se mantuvo el paso de vehículos. En cuanto a los puentes a desnivel que se encuentran en el municipio, ambos se inundaron al fallar el sistema de desagüe, por lo que se tuvo que desviar la circulación de los automóviles en ambos casos. El director de Protección Civil mencionó que por el momento la situación se encuentra bajo control, sin embargo dijo que el personal continuará el recorrido y monitoreo en los diferentes sectores de la ciudad. Ante esta contingencia el alcalde Amador Moreno López realizó un recorrido por diferentes colonias de la ciudad para ver los daños ocasionados por las lluvias, los cuales no fueron mayores. En su recorrido visitó a familias de los ejidos 8 de Enero y La Cruz debido a que esperaban la llegada de más agua proveniente de otros municipios. “De momento la situación se mantiene controlada, el departamento de Protección Civil está al pendiente de cualquier situación que se llegue a presentar para dar una respuesta rápida y sobre todo, cuidando la integridad de la ciudadanía que lo requiera”, argumentó el Alcalde. Share on:
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://laprensademonclova.com/portal/2016/08/22/se-desbordo-canal-del-ejido-la-cruz/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0756</post_time>
<username>La Prensa de Monclova</username>
<post>
  C) Regional Se desbordó canal del Ejido La Cruz Se desbordó canal del Ejido La Cruz Aug 22, 2016 11 views 0 
FRONTERA, COAH.- Familias del Ejido 8 de Enero y La Cruz se vieron afectados por las fuertes lluvias que se registraron durante este fin de semana, lo que ocasionó el desbordamiento del canal, a pesar de esto las familias se negaron a abandonar sus domicilios para irse a un lugar seguro. Elementos de Protección Civil, Seguridad Pública y la SEDENA recorrieron el día de ayer las zonas de mayor riesgo de inundación del municipio con la finalidad de detectar a las personas que requieran ayuda. Jesús Benito Zertuche López, Director de Protección Civil informó que tras las lluvias que se registraron desde el pasado sábado por la tarde y que se mantuvieron durante el día de ayer las zonas de mayor riesgo se encontraron en la Carretera 30, así como el Ejido La Cruz y el 8 de Enero. Mencionó que desde temprana hora y ante la gran cantidad de agua que baja se desbordó el canal que se encuentra entre estos ejidos, por lo que varias familias se vieron afectadas con las inundaciones. Debido a que se tiene el pronóstico de que continúen las lluvias se invitó a los habitantes del ejido para que acudieran al albergue en lo que pasa la contingencia, pero decidieron permanecer en sus domicilios señalando que “esto va a pasar”. “Ya hablamos con ellos y tratamos de llevarlos al albergue ante el riesgo que existe, pero se oponen y nos dicen que se van a quedar en sus casas y en caso de que requieran apoyo ellos nos van a hablar”. Ante las lluvias también se desvió la vialidad de la Carretera 30 ante la inundación de uno de los carriles en el tramo de Frontera a San Buenaventura, sin embargo se mantuvo el paso de vehículos. En cuanto a los puentes a desnivel que se encuentran en el municipio, ambos se inundaron al fallar el sistema de desagüe, por lo que se tuvo que desviar la circulación de los automóviles en ambos casos. El director de Protección Civil mencionó que por el momento la situación se encuentra bajo control, sin embargo dijo que el personal continuará el recorrido y monitoreo en los diferentes sectores de la ciudad. Ante esta contingencia el alcalde Amador Moreno López realizó un recorrido por diferentes colonias de la ciudad para ver los daños ocasionados por las lluvias, los cuales no fueron mayores. En su recorrido visitó a familias de los ejidos 8 de Enero y La Cruz debido a que esperaban la llegada de más agua proveniente de otros municipios. “De momento la situación se mantiene controlada, el departamento de Protección Civil está al pendiente de cualquier situación que se llegue a presentar para dar una respuesta rápida y sobre todo, cuidando la integridad de la ciudadanía que lo requiera”, argumentó el Alcalde. Share on:
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>US</country>
<main_image>http://laprensademonclova.com/portal/wp-content/uploads/2016/08/canal-1-300x168.jpg</main_image>
</document>
