<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Vacature Marketing Medewerker - Kamphorst</discussion_title>
<language>dutch</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.kamphorstpersoneelsdiensten.nl/vacatures/vacature_marketing_medewerker_969184_11.html</topic_url>
<topic_text>
Nieuw Bekijk de vacature Marketing Medewerker : 
Voor onze opdrachtgever, een technische handelsonderneming in Nieuwegein, zijn wij op zoek naar een Marketing Medewerker voor 24 uur per week. Heb je ervaring met het projectmatig introduceren van nieuwe producten in de markt? Lees dan snel verder! Jouw taken en verantwoordelijkheden voor de vacature Marketing Medewerker : 
In de vacature Marketing Medewerker ben je verantwoordelijk voor het projectmatig begeleiden van product introducties. Je werkt in deze rol veel samen met Sales en Projectmanagement. Daarnaast bestaan je taken/verantwoordelijkheden uit: De coördinatie van de samenstelling, productie, verspreiding en registratie van handboeken, brochures, folders en andere gedrukte media in nauwe samenwerking met het reclamebureau en drukkerijen; Het corrigeren, muteren en controleren van gegevens in handboeken, brochures, folders en andere gedrukte media in overleg met en op aangeven van de Productmanager; De interne verspreiding van handboeken, brochures, folders en andere gedrukte media; Het beschikbaar stellen van advertenties, foto&apos;s, banners en andere PR middelen voor relaties, geprinte media en internetsites van derden; Levert input voor en assisteert bij de samenstelling van advertenties en artikelen. Is in staat om zelfstandig creatieve teksten te schrijven; Coördineren en realiseren van productpresentaties op (kleine) vakbeurzen, evenementen en klantactiviteiten zowel intern als bij relaties; Coördineren en realiseren van standbouw, alsmede het op- en afbouwen van beurzen. Functie eisen om de vacature Marketing Medewerker te kunnen vervullen: 
Voor de vacature Marketing Medewerker zijn wij op zoek naar een kandidaat die voldoet aan onderstaand profiel: Afgeronde MBO+ of HBO opleiding Marketing/Communicatie; 24 uur per week beschikbaar; Bekend met de laatste ontwikkelingen op het gebied van Marketing en Social Media ; Enkele jaren praktische ervaring als Marketing Medewerker binnen een BtB omgeving; Uitstekende kennis van de Nederlandse taal in woord en geschrift; Goede kennis van de Duitse en/of Engelse taal ; Ervaring met geautomatiseerde systemen. 
Je bent voor de parttime vacature Marketing Medewerker woonachtig in de regio Nieuwegein, IJsselstein, Utrecht. Zo ziet het arbeidsvoorwaardenpakket eruit: 
Naast een marktconform basissalaris, bestaan de secundaire arbeidsvoorwaarden uit 27 vrije dagen, 6 roostervrij (ingeroosterd), premievrij pensioen, collectieve ongevallen verz., kortingen op producten en een actieve personeelsvereniging. Bedrijfsprofiel: 
Onze opdrachtgever is een technische handelsonderneming in Nieuwegein . De cultuur van deze organisatie laat zich het beste omschrijven als: informeel, no nonsens, betrokken en pro actief. Solliciteer nu op de vacature Marketing Medewerker ! 
Spreekt de vacature Marketing Medewerker je aan en voldoe je aan het wensprofiel van onze opdrachtgever? Dan ontvangen wij graag je CV via de solliciteer button op onze site! Locatie 
</topic_text>
<spam_score>0.18</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.kamphorstpersoneelsdiensten.nl/vacatures/vacature_marketing_medewerker_969184_11.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time></post_time>
<username>Kamphorst Werving En Selectie</username>
<post>
Nieuw Bekijk de vacature Marketing Medewerker : 
Voor onze opdrachtgever, een technische handelsonderneming in Nieuwegein, zijn wij op zoek naar een Marketing Medewerker voor 24 uur per week. Heb je ervaring met het projectmatig introduceren van nieuwe producten in de markt? Lees dan snel verder! Jouw taken en verantwoordelijkheden voor de vacature Marketing Medewerker : 
In de vacature Marketing Medewerker ben je verantwoordelijk voor het projectmatig begeleiden van product introducties. Je werkt in deze rol veel samen met Sales en Projectmanagement. Daarnaast bestaan je taken/verantwoordelijkheden uit: De coördinatie van de samenstelling, productie, verspreiding en registratie van handboeken, brochures, folders en andere gedrukte media in nauwe samenwerking met het reclamebureau en drukkerijen; Het corrigeren, muteren en controleren van gegevens in handboeken, brochures, folders en andere gedrukte media in overleg met en op aangeven van de Productmanager; De interne verspreiding van handboeken, brochures, folders en andere gedrukte media; Het beschikbaar stellen van advertenties, foto&apos;s, banners en andere PR middelen voor relaties, geprinte media en internetsites van derden; Levert input voor en assisteert bij de samenstelling van advertenties en artikelen. Is in staat om zelfstandig creatieve teksten te schrijven; Coördineren en realiseren van productpresentaties op (kleine) vakbeurzen, evenementen en klantactiviteiten zowel intern als bij relaties; Coördineren en realiseren van standbouw, alsmede het op- en afbouwen van beurzen. Functie eisen om de vacature Marketing Medewerker te kunnen vervullen: 
Voor de vacature Marketing Medewerker zijn wij op zoek naar een kandidaat die voldoet aan onderstaand profiel: Afgeronde MBO+ of HBO opleiding Marketing/Communicatie; 24 uur per week beschikbaar; Bekend met de laatste ontwikkelingen op het gebied van Marketing en Social Media ; Enkele jaren praktische ervaring als Marketing Medewerker binnen een BtB omgeving; Uitstekende kennis van de Nederlandse taal in woord en geschrift; Goede kennis van de Duitse en/of Engelse taal ; Ervaring met geautomatiseerde systemen. 
Je bent voor de parttime vacature Marketing Medewerker woonachtig in de regio Nieuwegein, IJsselstein, Utrecht. Zo ziet het arbeidsvoorwaardenpakket eruit: 
Naast een marktconform basissalaris, bestaan de secundaire arbeidsvoorwaarden uit 27 vrije dagen, 6 roostervrij (ingeroosterd), premievrij pensioen, collectieve ongevallen verz., kortingen op producten en een actieve personeelsvereniging. Bedrijfsprofiel: 
Onze opdrachtgever is een technische handelsonderneming in Nieuwegein . De cultuur van deze organisatie laat zich het beste omschrijven als: informeel, no nonsens, betrokken en pro actief. Solliciteer nu op de vacature Marketing Medewerker ! 
Spreekt de vacature Marketing Medewerker je aan en voldoe je aan het wensprofiel van onze opdrachtgever? Dan ontvangen wij graag je CV via de solliciteer button op onze site! Locatie 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>NL</country>
<main_image>http://www.kamphorstwerving.nl/_images/redesign/pageSM.jpg</main_image>
</document>
