<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://24.com.eg/rss</forum>
<forum_title>مصر 24</forum_title>
<discussion_title>مرأة: علاج تورم الشفاه</discussion_title>
<language>arabic</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://24.com.eg/uncategorized/1584660.html</topic_url>
<topic_text>
شبكة رجيم اذا كنت تعاني من تورم الشغتين و تبحث عن افضل الطرق الصحية و الطبيعية لعلاجها سريعا فنقدم لك حصريا على مجلة رجيم الاولى عربيا في عالم الرشاقة الصحة و الجمال مقال يشمل كيفية علاج تورم الشفاه . 

إن تورم الشفاه أو الشفاة المنتفخة يعني حدوث زيادة في حجم الشفتين بشكل ملحوظ، وقد يرجع السبب في ذلك إلى صدمة الأغشية المبطنة للشفاة أو نتيجة للظروف المناخية القاسية أو نقص التغذية والعدوى الفيروسية أو لدغات الحشرات أو الحساسية لطعام معين وأحيانا يصاحب الشفاة المنتفخة حدوث نزيف جروح ونزيف وقد يجد الشخص هنا صعوبة في تناول الطعام والشراب والكلام أيضا، وفيما يلي سوف نقوم بتقديم . 
طرق طبيعية تساعد في علاج تورم الشفاه 1- الكمادات الباردة: عندما تلاحظ وجود انتفاخ في شفتيك قم فورا بعما كمادات باردة عليها باستخدام الثلج عن طريق وضعه بأكياس ثم وضعه على الشفاة أو باستخدام كيس خضار مثلج واستمر في وضعها مدة لا تقل عن 10 دقائق حتى يبدأ التورم يخف، وينصح بعدم وضع الثلج على المكان المتورم مباشرتا لأنه قد يؤلمك. 
2- الكمادات الساخنة: وعلى غرار الكمادات الباردة فالكمادات الساخنة أيضا تساعد بشكل كبير على تخفيف تورم وانتفاخ الشفتين لأنها تعمل على تحين تدفق الدم إلى الشفتين ويقلل من تراكم الدم في المنطقة المنتفخة، قم بنقع منشفة في ماء دافئ ثم ضعها على الشفاة المنتفخة لمدة عشر دقائق وكرر ذلك مرة أخرى بعد ساعة واحدة. 
3- الكركم: للكركم خصائص مطهرة لذا يمكنك استخدامه في علاج الشفاة المتورمة، ويمكنك عمل دهان من الكركم عن طريق خلط بعض الكركم مع الماء ومزجهم بشكل صحيح ثم وضعهم على الشفاة وتركه حتى يجف ثم غسله بعد ذلك بالماء الفاتر، وكرر ذلك مرتين يوميا. 
4- الصبار: الصبار له عدة خصائص مضادة للالتهابات وله دور في الحد من التورم والحرقان، ولذلك فعند تورم الشفاة نتيجة لدغ البعوض أو الحشرات يمكنك استخدام العصير الطازج المستخرج من الصبار أو جل الصبار وتدليك المنطقة بها بلطف، حيث يتم الصبار بسهولة ومن ثم فهو يعمل بشكل سريع على تخفيض الألم والالتهاب، قم بتكرار ذلك من 2- 3 مرات يوميا. 
5- صودا الخيز: تستخدم صودا الخبز كذلك لعلاج حالة تورم وانتفاخ الشفاة، خصوصا إذا كان سبب التورم هو الحساية الناتجة من لدغ الحشرات والبعوض، قم بعمل عجينة سمكية عن طريق خلط ملعقتين من صودا الخبز مع الماء ثم تضعه على منطقة الشفة المتضررة ثم يترك لمدة 10 دقائق ويشطف بالماء البارد فهذا العلاج سوف يقلل من الألم ومن الالتهاب بشكل كبير. 
6- أكياس الشاي الأسود: يحتوي الشاي الأسود على مادة تسمى العفص، وهذه المادة تقلل من التورم في الأنسجة الرخوة في الشفتين، قم بنقع كيس الشاي الأسود في الماء لمدة 10 دقائق ثم اخرجه من الماء واتركه يبرد ثم قم بوضعه بلطف على الشفاة المنتفخة لمدة 10 دقائق، مما سيساعد على سرعة علاج الألم والالتهاب، كرر ذلك 4 أو 5 مرات يوميا حتى تحصل على نتيجة سريعة. 

تقشير الشفاه بمقشر من صنع يديك أولا : تقشير الشفاه بمقشر العسل : 
المكونات الأساسية 
ملعقة عسل ( 15 جم )
ملعقة زيت زيتون ( 5 مل) ويمكنك استبدالة بأى نوع من الزيوت الطبيعية
ملعقة سكر ( الكاسترد أو الناعم البني ) 
مكونات اختيارية 
ملعقة زبدة الشيا أو زيت جوز الهند أو 5 مل
1/8 ملعقة فانيليا
نقطتين من أى نوع من الزيوت الأساسية .
الخطوات 
ضعي ملعقة من العسل بالمايكروويف لتسخينها لمدة 20 ثانية حتى يصبح سائلا وسهل الاستخدام .
اخلطيه مع السكر .
قلبيهم مع ملعقة من الزيت سواء الزيتون أو اى نوع آخر تفضليه مثل الجاجوبا أو اللوز للمساعدة على تقشير وترطيب الشفتين وجعلهما أكثر نعومة و نضارة.
قلبي الخليط مع ملعقتين من السكر أو 10 مل ليعمل على إزالة الجلد الميت ويفضل استعمال السكر البني لانه أنعم من السكر الأبيض .
إذا كانت شفتيك حساسة أو تعاني من بعض التقرحات بها استعملي سكر الكاسترد لأن حبيباته صغيرة جدا ورقيقة .
تكون طبقة الجلد الميتة على الشفتين رقيقة جدا لذا لا تبالغي في تقشيرها وهذه الطريقة تضمن لك التقشير والترطيب أيضا .
إذا ذابت كمية السكر تماما ضعي القليل بعد حتى تحصلي على خليط محبب قليلا . 
بللي أصبعك النظيف أو قطعة قطن بالخليط وافركي به الشفاة برفق لمدة 10 ثوان قد تذوب بعض حبيبات السكر بينما تبقي البعض على الشفتين . 9 . اتركيه على الشفاة لدقيقتين حتى تستفيدي من الخليط كمرطب بعد تقشير الطبقة السطحية كما يعمل على تهدئة الشقوق والتقرحات . 
اشطفي شفتيك بالماء الفاتر واستمتعى بشفاة منتعشة وناعمة ومتجددة .
للحصول على مزيد من الترطيب استعملي بلسم الشفاة بعد غسل الخليط السابق .
احتفظي بالكمية المتبقية في عبوة بلسم الشفاة القديمة .
يبقي الخليط صالحا للاستعمال بعد حفظه بالثلاجة قبل أن يتلف أو يتعفن لمدة أسبوع أو اثنين حسب نوع الزيوت المستخدمة وكونها طازجة أم لا .
اذا تجمد العسل أو تحول لبلورات يمكنك وضغ طرف الوعاء تحت صنبور الماء الساخن حتى يذوب .
يعمل العسل كمادة حافظة طبيعية لكن تقل خواصه عندما يخفف بالزيوت الأخرى لذا لا تتوقعي أن تظل هذه الوصفة صالحة لمدة طويلة . 
ثانيا : تعديلات على وصفة تقشير الشفاه : 
1- ضبط نسب المكونات 
يمكنك إجراء بعض التعديلات على هذه الوصفة حسب احتياجاتك الشخصية اذا كانت الوصفة غير مرضية لكِ جربي هذه التعديلات : 
إذا كانت شفاهك تعاني من الجفاف الشديد أضيفي ملعقتين (10 مل ) من الزيت .
إذا كنتي تعاني من الشقوق والتقرحات افركي الشفتين بمزيد من العسل الخام حتى تشعري أنها أصبحت أكثر نعومة .
إذا شعرتي أن شفتيكي مازالت مقشرة بعد استعمال الوصفة جربي بلسم الشفاه أولا ويمكنك إضافة المزيد من السكر للوصفة للحصول على تقشبر أكبر لكن قد يضر ذلك بشفتيكي ويسبب تضررها .
2- استخدام الزيوت لمزيد من الترطيب 
زبدة الشيا أو زيت جوز الهند يعملان على تنعيم الجلد وجعله أكثر نضارة ومرونة .
يمكنك تقليب الخليط في ملعقة من الزبدة أو استبدال الزيت به .
إذا كانت هذه الوصفة تترك شفتيك دهنية جربي زيت الجاجوبا أو أى من الزيوت الأخرى الخفيفة والأكثر ترطيبا .
3- إضافة نكهة مميزة للوصفة 
بخلط 1/8 ملعقة فانيليا سائلة أو أى مستخلص آخر آمن خالي من الكحول حتى لا تسببي المزيد من الجفاف يجعل المزيج ألذ مذاقا وأزكى رائحة . 
4- إضافة الزيوت الأساسية بحذر 
يمكن إضافة الزيوت العطرية ذات الرائحة الرائعة والفوائد الصحية المحتملة، ولكن زيادة الكمية يمكن أن يحرق الشفاه أو حتى يسبب التسمم إذا دخلت الفم .
استشيري الطبيب أو أحد المعالجين بالأعشاب قبل إضافتة إلى بلسم الشفاه الخاص بك.
إذا وجدته آمنا يمكنك إضافة قطرة واحدة أو في اثنين لكل 5 مل من المقشر.
ومن هذه الزيوت ” زيت اللافندر، البرتقال الحلو، واليوسفي الأخضر” من الزيوت الآمنة على الشفاة. 
زيوت شجرة الشاي وزيت النعناع من الخيارات الشعبية المتاحة ولكن لا ينبغي أبدا أن تستخدم للأطفال الصغار.
الإفراط في استخدام هذه الزيوت يمكن أيضا أن يسبب جفاف الشفاه .
زيوت النكهة الصناعية هي بدائل غير طبيعية للنكهات و عادة ما تكون آمنة للشفاه. 
نصائح استخدام وعاء داكن وغير شفاف يزيد من فترة صلاحية الخليط للاستخدام . 
تحذيرات 
كلما كانت حبوب السكركبيرة الحجم كلما كانت أكثر إيلاما بالنسبة ل شفتاكي ولكن حتى السكر الأبيض والبني يمكن أن تكون حبيباته مؤلمة للبشرة الحساسة والشفتين.
معظم المقشرات التي تحتوي على الحمضيات (بما في ذلك الليمون والبرغموت، والجريب فروت) يمكن أن تهيج جلدك وتسبب الحساسية للضوء. 

مرأة: علاج تورم الشفاه   شبكة رجيم   شبكة رجيم   شبكة رجيم
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://24.com.eg/uncategorized/1584660.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>1004</post_time>
<username>24.com.eg</username>
<post>
شبكة رجيم اذا كنت تعاني من تورم الشغتين و تبحث عن افضل الطرق الصحية و الطبيعية لعلاجها سريعا فنقدم لك حصريا على مجلة رجيم الاولى عربيا في عالم الرشاقة الصحة و الجمال مقال يشمل كيفية علاج تورم الشفاه . 

إن تورم الشفاه أو الشفاة المنتفخة يعني حدوث زيادة في حجم الشفتين بشكل ملحوظ، وقد يرجع السبب في ذلك إلى صدمة الأغشية المبطنة للشفاة أو نتيجة للظروف المناخية القاسية أو نقص التغذية والعدوى الفيروسية أو لدغات الحشرات أو الحساسية لطعام معين وأحيانا يصاحب الشفاة المنتفخة حدوث نزيف جروح ونزيف وقد يجد الشخص هنا صعوبة في تناول الطعام والشراب والكلام أيضا، وفيما يلي سوف نقوم بتقديم . 
طرق طبيعية تساعد في علاج تورم الشفاه 1- الكمادات الباردة: عندما تلاحظ وجود انتفاخ في شفتيك قم فورا بعما كمادات باردة عليها باستخدام الثلج عن طريق وضعه بأكياس ثم وضعه على الشفاة أو باستخدام كيس خضار مثلج واستمر في وضعها مدة لا تقل عن 10 دقائق حتى يبدأ التورم يخف، وينصح بعدم وضع الثلج على المكان المتورم مباشرتا لأنه قد يؤلمك. 
2- الكمادات الساخنة: وعلى غرار الكمادات الباردة فالكمادات الساخنة أيضا تساعد بشكل كبير على تخفيف تورم وانتفاخ الشفتين لأنها تعمل على تحين تدفق الدم إلى الشفتين ويقلل من تراكم الدم في المنطقة المنتفخة، قم بنقع منشفة في ماء دافئ ثم ضعها على الشفاة المنتفخة لمدة عشر دقائق وكرر ذلك مرة أخرى بعد ساعة واحدة. 
3- الكركم: للكركم خصائص مطهرة لذا يمكنك استخدامه في علاج الشفاة المتورمة، ويمكنك عمل دهان من الكركم عن طريق خلط بعض الكركم مع الماء ومزجهم بشكل صحيح ثم وضعهم على الشفاة وتركه حتى يجف ثم غسله بعد ذلك بالماء الفاتر، وكرر ذلك مرتين يوميا. 
4- الصبار: الصبار له عدة خصائص مضادة للالتهابات وله دور في الحد من التورم والحرقان، ولذلك فعند تورم الشفاة نتيجة لدغ البعوض أو الحشرات يمكنك استخدام العصير الطازج المستخرج من الصبار أو جل الصبار وتدليك المنطقة بها بلطف، حيث يتم الصبار بسهولة ومن ثم فهو يعمل بشكل سريع على تخفيض الألم والالتهاب، قم بتكرار ذلك من 2- 3 مرات يوميا. 
5- صودا الخيز: تستخدم صودا الخبز كذلك لعلاج حالة تورم وانتفاخ الشفاة، خصوصا إذا كان سبب التورم هو الحساية الناتجة من لدغ الحشرات والبعوض، قم بعمل عجينة سمكية عن طريق خلط ملعقتين من صودا الخبز مع الماء ثم تضعه على منطقة الشفة المتضررة ثم يترك لمدة 10 دقائق ويشطف بالماء البارد فهذا العلاج سوف يقلل من الألم ومن الالتهاب بشكل كبير. 
6- أكياس الشاي الأسود: يحتوي الشاي الأسود على مادة تسمى العفص، وهذه المادة تقلل من التورم في الأنسجة الرخوة في الشفتين، قم بنقع كيس الشاي الأسود في الماء لمدة 10 دقائق ثم اخرجه من الماء واتركه يبرد ثم قم بوضعه بلطف على الشفاة المنتفخة لمدة 10 دقائق، مما سيساعد على سرعة علاج الألم والالتهاب، كرر ذلك 4 أو 5 مرات يوميا حتى تحصل على نتيجة سريعة. 

تقشير الشفاه بمقشر من صنع يديك أولا : تقشير الشفاه بمقشر العسل : 
المكونات الأساسية 
ملعقة عسل ( 15 جم )
ملعقة زيت زيتون ( 5 مل) ويمكنك استبدالة بأى نوع من الزيوت الطبيعية
ملعقة سكر ( الكاسترد أو الناعم البني ) 
مكونات اختيارية 
ملعقة زبدة الشيا أو زيت جوز الهند أو 5 مل
1/8 ملعقة فانيليا
نقطتين من أى نوع من الزيوت الأساسية .
الخطوات 
ضعي ملعقة من العسل بالمايكروويف لتسخينها لمدة 20 ثانية حتى يصبح سائلا وسهل الاستخدام .
اخلطيه مع السكر .
قلبيهم مع ملعقة من الزيت سواء الزيتون أو اى نوع آخر تفضليه مثل الجاجوبا أو اللوز للمساعدة على تقشير وترطيب الشفتين وجعلهما أكثر نعومة و نضارة.
قلبي الخليط مع ملعقتين من السكر أو 10 مل ليعمل على إزالة الجلد الميت ويفضل استعمال السكر البني لانه أنعم من السكر الأبيض .
إذا كانت شفتيك حساسة أو تعاني من بعض التقرحات بها استعملي سكر الكاسترد لأن حبيباته صغيرة جدا ورقيقة .
تكون طبقة الجلد الميتة على الشفتين رقيقة جدا لذا لا تبالغي في تقشيرها وهذه الطريقة تضمن لك التقشير والترطيب أيضا .
إذا ذابت كمية السكر تماما ضعي القليل بعد حتى تحصلي على خليط محبب قليلا . 
بللي أصبعك النظيف أو قطعة قطن بالخليط وافركي به الشفاة برفق لمدة 10 ثوان قد تذوب بعض حبيبات السكر بينما تبقي البعض على الشفتين . 9 . اتركيه على الشفاة لدقيقتين حتى تستفيدي من الخليط كمرطب بعد تقشير الطبقة السطحية كما يعمل على تهدئة الشقوق والتقرحات . 
اشطفي شفتيك بالماء الفاتر واستمتعى بشفاة منتعشة وناعمة ومتجددة .
للحصول على مزيد من الترطيب استعملي بلسم الشفاة بعد غسل الخليط السابق .
احتفظي بالكمية المتبقية في عبوة بلسم الشفاة القديمة .
يبقي الخليط صالحا للاستعمال بعد حفظه بالثلاجة قبل أن يتلف أو يتعفن لمدة أسبوع أو اثنين حسب نوع الزيوت المستخدمة وكونها طازجة أم لا .
اذا تجمد العسل أو تحول لبلورات يمكنك وضغ طرف الوعاء تحت صنبور الماء الساخن حتى يذوب .
يعمل العسل كمادة حافظة طبيعية لكن تقل خواصه عندما يخفف بالزيوت الأخرى لذا لا تتوقعي أن تظل هذه الوصفة صالحة لمدة طويلة . 
ثانيا : تعديلات على وصفة تقشير الشفاه : 
1- ضبط نسب المكونات 
يمكنك إجراء بعض التعديلات على هذه الوصفة حسب احتياجاتك الشخصية اذا كانت الوصفة غير مرضية لكِ جربي هذه التعديلات : 
إذا كانت شفاهك تعاني من الجفاف الشديد أضيفي ملعقتين (10 مل ) من الزيت .
إذا كنتي تعاني من الشقوق والتقرحات افركي الشفتين بمزيد من العسل الخام حتى تشعري أنها أصبحت أكثر نعومة .
إذا شعرتي أن شفتيكي مازالت مقشرة بعد استعمال الوصفة جربي بلسم الشفاه أولا ويمكنك إضافة المزيد من السكر للوصفة للحصول على تقشبر أكبر لكن قد يضر ذلك بشفتيكي ويسبب تضررها .
2- استخدام الزيوت لمزيد من الترطيب 
زبدة الشيا أو زيت جوز الهند يعملان على تنعيم الجلد وجعله أكثر نضارة ومرونة .
يمكنك تقليب الخليط في ملعقة من الزبدة أو استبدال الزيت به .
إذا كانت هذه الوصفة تترك شفتيك دهنية جربي زيت الجاجوبا أو أى من الزيوت الأخرى الخفيفة والأكثر ترطيبا .
3- إضافة نكهة مميزة للوصفة 
بخلط 1/8 ملعقة فانيليا سائلة أو أى مستخلص آخر آمن خالي من الكحول حتى لا تسببي المزيد من الجفاف يجعل المزيج ألذ مذاقا وأزكى رائحة . 
4- إضافة الزيوت الأساسية بحذر 
يمكن إضافة الزيوت العطرية ذات الرائحة الرائعة والفوائد الصحية المحتملة، ولكن زيادة الكمية يمكن أن يحرق الشفاه أو حتى يسبب التسمم إذا دخلت الفم .
استشيري الطبيب أو أحد المعالجين بالأعشاب قبل إضافتة إلى بلسم الشفاه الخاص بك.
إذا وجدته آمنا يمكنك إضافة قطرة واحدة أو في اثنين لكل 5 مل من المقشر.
ومن هذه الزيوت ” زيت اللافندر، البرتقال الحلو، واليوسفي الأخضر” من الزيوت الآمنة على الشفاة. 
زيوت شجرة الشاي وزيت النعناع من الخيارات الشعبية المتاحة ولكن لا ينبغي أبدا أن تستخدم للأطفال الصغار.
الإفراط في استخدام هذه الزيوت يمكن أيضا أن يسبب جفاف الشفاه .
زيوت النكهة الصناعية هي بدائل غير طبيعية للنكهات و عادة ما تكون آمنة للشفاه. 
نصائح استخدام وعاء داكن وغير شفاف يزيد من فترة صلاحية الخليط للاستخدام . 
تحذيرات 
كلما كانت حبوب السكركبيرة الحجم كلما كانت أكثر إيلاما بالنسبة ل شفتاكي ولكن حتى السكر الأبيض والبني يمكن أن تكون حبيباته مؤلمة للبشرة الحساسة والشفتين.
معظم المقشرات التي تحتوي على الحمضيات (بما في ذلك الليمون والبرغموت، والجريب فروت) يمكن أن تهيج جلدك وتسبب الحساسية للضوء. 

مرأة: علاج تورم الشفاه   شبكة رجيم   شبكة رجيم   شبكة رجيم
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>EG</country>
<main_image>http://24.com.eg/temp/resized/medium_2016-08-22-ccb9ace784.jpg</main_image>
</document>
