<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://yakutsk.bezformata.ru/rss.xml</forum>
<forum_title>Новости города БезФормата.Ru Республика Саха (Якутия) Якутск</forum_title>
<discussion_title>«Сахатранснефтегаз»: В 60 многоквартирных домах Якутска пользоваться газом смертельно опасно</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://yakutsk.bezformata.ru/listnews/sahatransneftegaz-v-60-mnogokvartirnih/49725300/</topic_url>
<topic_text>
RSS О проекте Задать вопрос «Сахатранснефтегаз»: В 60 многоквартирных домах Якутска пользоваться газом смертельно опасно 
Мало кто задумывается о сегодняшнем состоянии газовой сети Якутска, утверждают в Сахатранснефтегазе. А между тем, сегодня город испытывает большие проблемы в связи с большой изношенностью старых газопроводов, которым требуется техническая диагностика. Это нужно делать, прежде всего, в целях безопасности жильцов. 
Вспомним печальную статистику взрывов бытового газа, призывают в компании. Только в прошлом году жители столицы испытали шок от взрыва газа по улице Петра Алексеева, в результате чего погибла женщина. А картина по стране просто ужасает: если раньше в домах россиян взрывы гремели с периодичностью раз в квартал, то сейчас едва ли не каждый месяц: десятки людей погибают, а сотни остаются без крова. В год несчастных случаев со смертельным исходом бывает 15-17. А в июне текущего года от взрыва бытового газа пострадало несколько жильцов в Краснодарском крае, в июле – в Новосибирской области. 
По оценкам экспертов, 70-75% домового газового оборудования в городе Якутске морально и физически изношено. Сегодня 482 жилым зданиям требуется квалифицированная техническая диагностика, а, может быть, и полная реконструкция внутридомового газового хозяйства, которое отслужило нормативный срок. Согласно нормативным документам, в домах, эксплуатируемых более 30 лет, необходимо проведение технической диагностики. Управление газораспределительной сети по этому вопросу не раз обращалось и обращается в УК и ТСЖ, чтобы получить заключение технической диагностики домов. 
« Отсутствует единый тариф на техническую диагностику внутридомового и квартирного газового оборудования, по данной проблеме УК и ТСЖ должны общим собранием жильцов решить вопрос по сбору средств на техническую диагностику домов, либо обратиться в ГО « Город Якутск » для возмещения затрат. Замечу, что в текущем плане Фонда капитального ремонта многоквартирных домов по республике в списке состоят 16 домов, но в перечне работ по капитальному ремонту нет понятий техническое диагностирование и ремонт ВДГО и ВКГО» , — комментирует главный инженер АО « Сахатранснефтегаз » Александр Гоголев. 
Техническое диагностирование газового оборудования в домах и квартирах продлевает срок эксплуатации еще на 5 лет. В Якутске имеются несколько организаций в области промышленной безопасности по выполнению технического диагностирования. Примерная стоимость технической диагностики 80 квартирного жилого дома составляет 306 313,75 рублей. 
«По предварительным результатам на основании проведенной технической диагностики, изношенность ВДГО и ВКГО составляет 10-12%, при нормативном критическом — 20%. Необходимо отметить, что одной из основных проблем является неисправность вентиляционных каналов, во многих старых домах нужен капитальный ремонт вентиляционных шахт. Необходимо рассмотреть возможные варианты решения данной проблемы, одним из решений сложившейся ситуации – перевод газифицированных МКЖД на электроплиты», — отметил далее главный инженер. 
Сахатранснефтегаз извещает, что Управлением газораспределительных сетей составлен список из 60-ти многоквартирных жилых домов, срок эксплуатации ВДГО и ВКГО которых превысил нормативный срок.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://yakutsk.bezformata.ru/listnews/sahatransneftegaz-v-60-mnogokvartirnih/49725300/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0711</post_time>
<username></username>
<post>
RSS О проекте Задать вопрос «Сахатранснефтегаз»: В 60 многоквартирных домах Якутска пользоваться газом смертельно опасно 
Мало кто задумывается о сегодняшнем состоянии газовой сети Якутска, утверждают в Сахатранснефтегазе. А между тем, сегодня город испытывает большие проблемы в связи с большой изношенностью старых газопроводов, которым требуется техническая диагностика. Это нужно делать, прежде всего, в целях безопасности жильцов. 
Вспомним печальную статистику взрывов бытового газа, призывают в компании. Только в прошлом году жители столицы испытали шок от взрыва газа по улице Петра Алексеева, в результате чего погибла женщина. А картина по стране просто ужасает: если раньше в домах россиян взрывы гремели с периодичностью раз в квартал, то сейчас едва ли не каждый месяц: десятки людей погибают, а сотни остаются без крова. В год несчастных случаев со смертельным исходом бывает 15-17. А в июне текущего года от взрыва бытового газа пострадало несколько жильцов в Краснодарском крае, в июле – в Новосибирской области. 
По оценкам экспертов, 70-75% домового газового оборудования в городе Якутске морально и физически изношено. Сегодня 482 жилым зданиям требуется квалифицированная техническая диагностика, а, может быть, и полная реконструкция внутридомового газового хозяйства, которое отслужило нормативный срок. Согласно нормативным документам, в домах, эксплуатируемых более 30 лет, необходимо проведение технической диагностики. Управление газораспределительной сети по этому вопросу не раз обращалось и обращается в УК и ТСЖ, чтобы получить заключение технической диагностики домов. 
« Отсутствует единый тариф на техническую диагностику внутридомового и квартирного газового оборудования, по данной проблеме УК и ТСЖ должны общим собранием жильцов решить вопрос по сбору средств на техническую диагностику домов, либо обратиться в ГО « Город Якутск » для возмещения затрат. Замечу, что в текущем плане Фонда капитального ремонта многоквартирных домов по республике в списке состоят 16 домов, но в перечне работ по капитальному ремонту нет понятий техническое диагностирование и ремонт ВДГО и ВКГО» , — комментирует главный инженер АО « Сахатранснефтегаз » Александр Гоголев. 
Техническое диагностирование газового оборудования в домах и квартирах продлевает срок эксплуатации еще на 5 лет. В Якутске имеются несколько организаций в области промышленной безопасности по выполнению технического диагностирования. Примерная стоимость технической диагностики 80 квартирного жилого дома составляет 306 313,75 рублей. 
«По предварительным результатам на основании проведенной технической диагностики, изношенность ВДГО и ВКГО составляет 10-12%, при нормативном критическом — 20%. Необходимо отметить, что одной из основных проблем является неисправность вентиляционных каналов, во многих старых домах нужен капитальный ремонт вентиляционных шахт. Необходимо рассмотреть возможные варианты решения данной проблемы, одним из решений сложившейся ситуации – перевод газифицированных МКЖД на электроплиты», — отметил далее главный инженер. 
Сахатранснефтегаз извещает, что Управлением газораспределительных сетей составлен список из 60-ти многоквартирных жилых домов, срок эксплуатации ВДГО и ВКГО которых превысил нормативный срок.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image></main_image>
</document>
