<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.ntv.com.tr/yasam.rss</forum>
<forum_title>ntv.com.tr</forum_title>
<discussion_title>22-28 Ağustos 2016 haftalık burç yorumları</discussion_title>
<language>turkish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.ntv.com.tr/galeri/yasam/22-28-agustos-2016-haftalik-burc-yorumlari,okfjoT4ShEunP5mX6RDSbw</topic_url>
<topic_text>
22-28 Ağustos 2016 haftalık burç yorumları ntv.com.tr   Kazanç elde etmek için kişisel özelliklerinizi öne çıkarabileceğiniz bir döneme giriyoruz. İşte 22-28 Ağustos haftası astrolojik yorumları... 1 BU HAFTA SİZİ NELER BEKLİYOR? 
Güneş, Aslan burcundan Başak burcuna geçiyor. Aynı zamanda; Merkür, Venüs, Jüpiter de Başakta ilerlemeye devam ediyor. Mars Yay burcuna geçti. Satürn de aynı burç ta. Kazanç elde etmek için kişisel özelliklerimizi öne çıkarabiliriz. Kimileri, gerçek yeteneklerini keşfetme gereği duyacak ve farkında olmadığımız yönlerini görecek. 
Toplumsal olaylar ve yardım derneklerinin çalışmaları gündem olabilir. Meslekleri konuşma üzerine dayalı olan kişilerin, ikna kabiliyetleri artıyor. Ülkelerarası yeni fikir paslaşmaları gündemde olacak. Yönetici pozisyonunda olanlar için önemli ve kritik bir dönem... 2 KOÇ 
İŞ: 
Başarı dolu bir hafta. Hedeflerinizi gerçekleştirmek için doğru bir zaman dilimi içinde olduğunuzu biliyorsunuz. Maddi açıdan parlak bir dönemdesiniz. Para kazanma konusunda kendi şansınızı yaratacaksınız. Yaşam felsefesi ile ilgili değişen düşüncelere sahip olacaksınız. Bilinçaltınızda takıntı halinde bulunan ideallerinizde yoğunluk yaşayacaksınız. 3 KOÇ 
AŞK: 
Aşk hayatınızda hiç kimsenin cesaret edemeyeceği riskleri göze alacaksınız. Partiden partiye koşarken, katılacağınız toplantılarda birçok kişinin dikkatini çekeceksiniz. Bazılarınız macera isteği içinde hareket edecek. Fakat siz yine dikkatli olmak zorundasınız. Birçoğunuzun anılarında kalacak güzel kısa süren aşklar da gündeme gelebilir. 4 BOĞA 
İŞ: 
Mutlu ve başarılı bir dönem. İstediğiniz koşulları yaratmaya devam edin. Geçmişte üzerinde çalıştığınız ve size ödül getirmesini beklediğiniz tüm konular sizi destekleyecek. İşinizde yükselme, farklı bir mesleğe geçme ve kendiniz için uygun koşulları hazırlama konusunda ideal bir dönem. Düşüncelerinizi gerçekleştirirken geçmiş hataları yapmamalısınız. 5 BOĞA 
AŞK: 
Birlikte olduğunuz kişi sizi duygusal anlamda zorlayabilir ve küçük nedenlere dayalı sorunları büyütebilir. Onu ikna etmek için olağanüstü bir çaba sarf etmek zorunda kalabilirsiniz. Oysa bu ay aşk konusunda her şeyin olumlu gitmesi sizin en büyük arzunuz. Sevdiğiniz kişiye duyduğunuz bu özel duygular sizi farklı kılacaktır. Deneyimler ve testlerden geçiyorsunuz. 6 İKİZLER 
İŞ: 
Yönetici gezegeniniz Merkür, sosyal hayatınızda birçok fırsatı önünüze çıkarıyor. İkna kabiliyetiniz artıyor. Birleştirici konuşmalar yapacağınız yerlerde bulunabilirsiniz. Yönetici ruhu taşıyan insanlar size daha fazla güven verecek. Onlarla birçok iş fırsatı yakalayacaksınız. Hedefleriniz konusunda belirleyici olmaya devam edeceksiniz. 7 İKİZLER 
AŞK: 
Sürekli değişim içinde, hareketli bir yaşamı tercih ediyorsunuz. Sizi popüler yapan ilişkileri tercih ediyorsunuz. Dostluklarınızın pekişeceği fakat aynı zamanda arkadaşlıkların aşka dönüşeceği bir dönem. Kafaca anlaştığınız kişilerin, daha sonra yaşantınızda farklı bir boyuta geçme ihtimali olması sizi endişelendirmesin. En azından bazı şeyleri denemelisiniz. 8 YENGEÇ 
İŞ: 
En aktif ve başarılı dönemlerden birini yaşıyorsunuz. Düşündüğünüz birçok şeyi gerçekleştirme çabası içinde yoğunlaşırken, gelişen şartlara göre rotanızı ayarlayacak, yeni bir şeyler yaratma konusunda gayretli olacaksınız. Kariyerinizi güçlendirmek için dışarıdan yardım almanız gereken uygun dönemdesiniz. İşle ilgili bazı gecikmeler olabilir. 9 YENGEÇ 
AŞK: 
Karşı cins üzerinde etkinizin fazla olduğu günlerdesiniz. Kendinizden emin tavırlarınızla onları etkiliyorsunuz. İçinizden geçirdiğiniz dileklerin kabul görmesinden mutlu olacaksınız. Satürn’ün ileri hareketinden dolayı kimileri uzun yıllar süren arkadaşlıkları için evlilik kararı alabilir. Ya da eski bir sevgili ile karşılaşabilir ve geçmiş günlerden söz edebilirsiniz. 10 ASLAN 
İŞ: 
Hiçbir şeyden korkmayın. Bu dönem maaş terfileri ve ani iş tekliflerine karşı hazırlıklı olun. İleriyi gören bir düşünce yapısı içinde hareket ederken, para ile ilgili ufkunuz açılıyor. Birlikte çalıştığınız kişilerle büyük projeler üretecek, yaşama daha olgun ve farklı bakmaya başlayacaksınız. Bu koşullar her zaman karşınıza çıkmaz. Fırsatlardan yararlanma zamanı. 11 ASLAN 
AŞK: 
Bu ay hassasiyetiniz yüksek. Alınganlığınız doruk yapabilir. Özellikle yaşadığınız aşk varsa, birçok zorluklara maruz kalabilirsiniz. Deneyim ve testlerden geçiyorsunuz. Aşkınızın sadakat derecesini ölçmek için önünüze çıkacak birkaç olayda ödün vermezseniz siz kazanacaksınız. Yeni ilişki ler için uygun bir dönem ama kısa sürecek birliktelikler fazla mutluluk vermeyecek. 12 BAŞAK 
İŞ: 
Bu ay sevdiklerinizin yanında kendinizi iyi hissedecek, ailenizle bir arada olmaktan son derece hoşnut olacaksınız. Ailenizin kadınlarıyla ortak çalışmalar yaparak, bulunduğunuz yeri güzelleştirmek isteyeceksiniz. Ancak sevdiklerinizle birlikte ortak duygu birliği içinde olsanız bile aranızda oluşabilecek sürtüşmelere engel olamayacaksınız. Geçmiş olaylar yüzünden tartışabilirsiniz. 13 BAŞAK 
AŞK: 
Karşı cins üzerinde çekiciliğinizi ve cinsel potansiyelinizi istediğiniz gibi kullanabilirsiniz. Arkadaşlarınızı seçerken veya evlilik kararı alırken, maddi çıkarlarınız doğrultusunda karar alacaksınız. Girdiğiniz topluluklarda doğal cazibenizi kullanacak ve isteklerinizi hızla yaşama geçireceksiniz. Fakat karşı cinsin ilgisiyle istemediğiniz aşklara sürüklenebilirsiniz. 14 TERAZİ 
İŞ: 
Hedefleriniz konusunda belirleyici olmaya devam ederken, içinde bulunduğunuz çevreye karşı ikna edici tavırlar sergilemeye özen gösterin. Fikirlerinizi beğenmeyenlere karşı ani tepkiler vermeyin. Oldukça hırslı bir karakter yapısıyla politika, ticaret gibi denemediğiniz konularda başarılı olacaksınız. Eşinizin veya sevgilinizin parasından faydalanacaksınız. 15 TERAZİ 
AŞK: 
Akıl ve duyguyu birbirine karıştırmayı sevmediğiniz halde bu dönemde bir karmaşa içindesiniz. Günlük yaşantınızda farklı kişilerle bir araya gelecek ve sizi eğlendirecek, konuşmalarıyla oyalayacak arkadaş grupları ile görüşeceksiniz. Bu kişiler, kalabalık ortamlarda ve eğlence dünyasında tanışacağınız kişiler olacaktır. 16 AKREP 
İŞ: 
Kariyerinize destek verecek kişiler aile bireyleriniz olacak. Çevrenizde sizin bilgeliğinizden faydalanacak birçok kişiye önderlik yapacaksınız. Aile büyüklerinin sorunları gündeme gelebilir. Geçmişe dayalı tecrübelerin doğruluğunun, bugün de kanıtlanması sizi her konuda haklı çıkaracak. 17 AKREP 
AŞK: 
Aşkta yine duygusalsınız. Aşk hayatınızda kimsenin cesaret edemeyeceği riskleri göze alacaksınız. Cazibe sınırlarınızın oldukça yüksek olması sosyal ve kariyer gelişimlerini de beraberinde getirecek. Akıcı konuşmalarınızla karşınızdakilere savunma olanağı vermeden etki altına alıyorsunuz. Bu hafta cinsel içgüdüleriniz yoğun. 18 YAY 
İŞ: 
İç dinginliğinizi sağlama açısından bir fırsat olan bu günlerde mistik konularla ilgilenebilirsiniz. Mesleki konularda etkin kişiler istediğiniz şansı size verecek ve birçok fırsatı bir arada yakalayacaksınız. Çevrenizdeki olayları kolayca lehinize çevireceksiniz. İnsanlara yardım etme duygunuz harekete geçerek, toplumda misyonu olan kuruluşlarda görev yapacaksınız. 19 YAY 
AŞK: 
Uzun süredir dostluk çerçevesinde yaşanan ilişki ler aşka dönüşebilir. Ancak temkinli olmalısınız. Sadakat konusunda beklentileriniz gerçekleşmeyebilir. Gerçeklerle yüz yüze gelmeyi öğrenmelisiniz. Geçmişte yaşadığınız bir olayı yeniden irdeleyerek, o zaman görmediğiniz detayları bu dönemde görebilirsiniz. 20 OĞLAK 
İŞ: 
Bu hafta cesur davranmak zorundasınız. Mesleki yaşamınızda birlikte olduğunuz kişileri, ısrarcılığınızla şekillendirmeye çalışmayın. Aşırı görev düşkünlüğü içerisinde, üstünüze vazife olmayan konularda da çaba sarf ederek, yoğun günler geçirebilirsiniz. Ancak kendinizi bu kadar yıpratmayın. Dingin olabileceğiniz şartları yaratarak, olaylara daha geniş açıdan bakın. 21 OĞLAK 
AŞK: 
Eğlence hayatına fazla önem verdiğiniz dönemlerden biri. Kimileri işin tadını kaçırabilir. Konuşmalarınızda baskıcı ve kışkırtıcı bir durum söz konusu olabilir. Fikirlerinizdeki açıklık ve berraklık bazılarının kafalarında yanlış düşünceler yaratabilir. Ciddi ilişki yaşayanlar için pürüzlü günler olabilir. Tanışmalar ve ortak çalışmalar için uygun bir dönem değil. 22 KOVA 
İŞ: 
Bu hafta iş yaşantınızdan çok aile içi ilişkiler önem kazanıyor. Evinizle ilgili tadilat durumları ortaya çıkacak. Bu konuda aşırıya kaçabilir ve harcamaları gereksiz yere artırabilirsiniz. Gereksiz objeler satın alıp daha sonra beğenmeyip atabilirsiniz ve çevrenizden olumsuz tepki alabilirsiniz. Aile şirketiniz varsa yatırımlarınızı genişletmek isteyeceksiniz. 23 KOVA 
AŞK: 
Derin düşünce ve araştırmalar içindesiniz. İsteklerinizin gerçekleşmesi için planlarınızı sistemli bir şekilde uygulamalısınız. Kimileri ortak arkadaş gruplarında yeni tanışacağı kişilerle duygusal bağlar kurabilir.. Eğer kalbiniz boş ve kendinizi bir aşka hazır hissediyorsanız, problem olmayacaktır. Fakat aksi takdirde başınız derde girebilir. 24 BALIK 
İŞ: 
Bu ay maddi konular sosyal yaşamla birlikte gelecek. Başlattığınız tüm çalışmaları inatla sürdürecek ve sonuca gideceksiniz. Çevrenizde sizi kuşatan akıllı kişilerden faydalanmayı bilmelisiniz. Bazı dostlarınızın iyi niyetli yaklaşımları karşısında siz de gereken karşılığı vereceksiniz.. Karşınıza çıkacak insanları ikna etme konusunda akıllıca davranacaksınız. 25 BALIK 
AŞK: 
Aşk hayatınız oldukça mutlu görünüyor. Bu konuda iddialı ve idealist davranacaksınız. Manevi duygularınızda bir yoğunluk hakim. Her şeyi seviyor ve evrenin size verdiği olumlu yansımaları büyük bir teşekkür duygusu içinde kabul ediyorsunuz. Geçmişte kalan hatalarınızın, tekrar sizi rahatsız etmesini engellemek sizin elinizde. BİZİ TAKİP EDİN
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.ntv.com.tr/galeri/yasam/22-28-agustos-2016-haftalik-burc-yorumlari,okfjoT4ShEunP5mX6RDSbw</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0804</post_time>
<username>NTV</username>
<post>
22-28 Ağustos 2016 haftalık burç yorumları ntv.com.tr   Kazanç elde etmek için kişisel özelliklerinizi öne çıkarabileceğiniz bir döneme giriyoruz. İşte 22-28 Ağustos haftası astrolojik yorumları... 1 BU HAFTA SİZİ NELER BEKLİYOR? 
Güneş, Aslan burcundan Başak burcuna geçiyor. Aynı zamanda; Merkür, Venüs, Jüpiter de Başakta ilerlemeye devam ediyor. Mars Yay burcuna geçti. Satürn de aynı burç ta. Kazanç elde etmek için kişisel özelliklerimizi öne çıkarabiliriz. Kimileri, gerçek yeteneklerini keşfetme gereği duyacak ve farkında olmadığımız yönlerini görecek. 
Toplumsal olaylar ve yardım derneklerinin çalışmaları gündem olabilir. Meslekleri konuşma üzerine dayalı olan kişilerin, ikna kabiliyetleri artıyor. Ülkelerarası yeni fikir paslaşmaları gündemde olacak. Yönetici pozisyonunda olanlar için önemli ve kritik bir dönem... 2 KOÇ 
İŞ: 
Başarı dolu bir hafta. Hedeflerinizi gerçekleştirmek için doğru bir zaman dilimi içinde olduğunuzu biliyorsunuz. Maddi açıdan parlak bir dönemdesiniz. Para kazanma konusunda kendi şansınızı yaratacaksınız. Yaşam felsefesi ile ilgili değişen düşüncelere sahip olacaksınız. Bilinçaltınızda takıntı halinde bulunan ideallerinizde yoğunluk yaşayacaksınız. 3 KOÇ 
AŞK: 
Aşk hayatınızda hiç kimsenin cesaret edemeyeceği riskleri göze alacaksınız. Partiden partiye koşarken, katılacağınız toplantılarda birçok kişinin dikkatini çekeceksiniz. Bazılarınız macera isteği içinde hareket edecek. Fakat siz yine dikkatli olmak zorundasınız. Birçoğunuzun anılarında kalacak güzel kısa süren aşklar da gündeme gelebilir. 4 BOĞA 
İŞ: 
Mutlu ve başarılı bir dönem. İstediğiniz koşulları yaratmaya devam edin. Geçmişte üzerinde çalıştığınız ve size ödül getirmesini beklediğiniz tüm konular sizi destekleyecek. İşinizde yükselme, farklı bir mesleğe geçme ve kendiniz için uygun koşulları hazırlama konusunda ideal bir dönem. Düşüncelerinizi gerçekleştirirken geçmiş hataları yapmamalısınız. 5 BOĞA 
AŞK: 
Birlikte olduğunuz kişi sizi duygusal anlamda zorlayabilir ve küçük nedenlere dayalı sorunları büyütebilir. Onu ikna etmek için olağanüstü bir çaba sarf etmek zorunda kalabilirsiniz. Oysa bu ay aşk konusunda her şeyin olumlu gitmesi sizin en büyük arzunuz. Sevdiğiniz kişiye duyduğunuz bu özel duygular sizi farklı kılacaktır. Deneyimler ve testlerden geçiyorsunuz. 6 İKİZLER 
İŞ: 
Yönetici gezegeniniz Merkür, sosyal hayatınızda birçok fırsatı önünüze çıkarıyor. İkna kabiliyetiniz artıyor. Birleştirici konuşmalar yapacağınız yerlerde bulunabilirsiniz. Yönetici ruhu taşıyan insanlar size daha fazla güven verecek. Onlarla birçok iş fırsatı yakalayacaksınız. Hedefleriniz konusunda belirleyici olmaya devam edeceksiniz. 7 İKİZLER 
AŞK: 
Sürekli değişim içinde, hareketli bir yaşamı tercih ediyorsunuz. Sizi popüler yapan ilişkileri tercih ediyorsunuz. Dostluklarınızın pekişeceği fakat aynı zamanda arkadaşlıkların aşka dönüşeceği bir dönem. Kafaca anlaştığınız kişilerin, daha sonra yaşantınızda farklı bir boyuta geçme ihtimali olması sizi endişelendirmesin. En azından bazı şeyleri denemelisiniz. 8 YENGEÇ 
İŞ: 
En aktif ve başarılı dönemlerden birini yaşıyorsunuz. Düşündüğünüz birçok şeyi gerçekleştirme çabası içinde yoğunlaşırken, gelişen şartlara göre rotanızı ayarlayacak, yeni bir şeyler yaratma konusunda gayretli olacaksınız. Kariyerinizi güçlendirmek için dışarıdan yardım almanız gereken uygun dönemdesiniz. İşle ilgili bazı gecikmeler olabilir. 9 YENGEÇ 
AŞK: 
Karşı cins üzerinde etkinizin fazla olduğu günlerdesiniz. Kendinizden emin tavırlarınızla onları etkiliyorsunuz. İçinizden geçirdiğiniz dileklerin kabul görmesinden mutlu olacaksınız. Satürn’ün ileri hareketinden dolayı kimileri uzun yıllar süren arkadaşlıkları için evlilik kararı alabilir. Ya da eski bir sevgili ile karşılaşabilir ve geçmiş günlerden söz edebilirsiniz. 10 ASLAN 
İŞ: 
Hiçbir şeyden korkmayın. Bu dönem maaş terfileri ve ani iş tekliflerine karşı hazırlıklı olun. İleriyi gören bir düşünce yapısı içinde hareket ederken, para ile ilgili ufkunuz açılıyor. Birlikte çalıştığınız kişilerle büyük projeler üretecek, yaşama daha olgun ve farklı bakmaya başlayacaksınız. Bu koşullar her zaman karşınıza çıkmaz. Fırsatlardan yararlanma zamanı. 11 ASLAN 
AŞK: 
Bu ay hassasiyetiniz yüksek. Alınganlığınız doruk yapabilir. Özellikle yaşadığınız aşk varsa, birçok zorluklara maruz kalabilirsiniz. Deneyim ve testlerden geçiyorsunuz. Aşkınızın sadakat derecesini ölçmek için önünüze çıkacak birkaç olayda ödün vermezseniz siz kazanacaksınız. Yeni ilişki ler için uygun bir dönem ama kısa sürecek birliktelikler fazla mutluluk vermeyecek. 12 BAŞAK 
İŞ: 
Bu ay sevdiklerinizin yanında kendinizi iyi hissedecek, ailenizle bir arada olmaktan son derece hoşnut olacaksınız. Ailenizin kadınlarıyla ortak çalışmalar yaparak, bulunduğunuz yeri güzelleştirmek isteyeceksiniz. Ancak sevdiklerinizle birlikte ortak duygu birliği içinde olsanız bile aranızda oluşabilecek sürtüşmelere engel olamayacaksınız. Geçmiş olaylar yüzünden tartışabilirsiniz. 13 BAŞAK 
AŞK: 
Karşı cins üzerinde çekiciliğinizi ve cinsel potansiyelinizi istediğiniz gibi kullanabilirsiniz. Arkadaşlarınızı seçerken veya evlilik kararı alırken, maddi çıkarlarınız doğrultusunda karar alacaksınız. Girdiğiniz topluluklarda doğal cazibenizi kullanacak ve isteklerinizi hızla yaşama geçireceksiniz. Fakat karşı cinsin ilgisiyle istemediğiniz aşklara sürüklenebilirsiniz. 14 TERAZİ 
İŞ: 
Hedefleriniz konusunda belirleyici olmaya devam ederken, içinde bulunduğunuz çevreye karşı ikna edici tavırlar sergilemeye özen gösterin. Fikirlerinizi beğenmeyenlere karşı ani tepkiler vermeyin. Oldukça hırslı bir karakter yapısıyla politika, ticaret gibi denemediğiniz konularda başarılı olacaksınız. Eşinizin veya sevgilinizin parasından faydalanacaksınız. 15 TERAZİ 
AŞK: 
Akıl ve duyguyu birbirine karıştırmayı sevmediğiniz halde bu dönemde bir karmaşa içindesiniz. Günlük yaşantınızda farklı kişilerle bir araya gelecek ve sizi eğlendirecek, konuşmalarıyla oyalayacak arkadaş grupları ile görüşeceksiniz. Bu kişiler, kalabalık ortamlarda ve eğlence dünyasında tanışacağınız kişiler olacaktır. 16 AKREP 
İŞ: 
Kariyerinize destek verecek kişiler aile bireyleriniz olacak. Çevrenizde sizin bilgeliğinizden faydalanacak birçok kişiye önderlik yapacaksınız. Aile büyüklerinin sorunları gündeme gelebilir. Geçmişe dayalı tecrübelerin doğruluğunun, bugün de kanıtlanması sizi her konuda haklı çıkaracak. 17 AKREP 
AŞK: 
Aşkta yine duygusalsınız. Aşk hayatınızda kimsenin cesaret edemeyeceği riskleri göze alacaksınız. Cazibe sınırlarınızın oldukça yüksek olması sosyal ve kariyer gelişimlerini de beraberinde getirecek. Akıcı konuşmalarınızla karşınızdakilere savunma olanağı vermeden etki altına alıyorsunuz. Bu hafta cinsel içgüdüleriniz yoğun. 18 YAY 
İŞ: 
İç dinginliğinizi sağlama açısından bir fırsat olan bu günlerde mistik konularla ilgilenebilirsiniz. Mesleki konularda etkin kişiler istediğiniz şansı size verecek ve birçok fırsatı bir arada yakalayacaksınız. Çevrenizdeki olayları kolayca lehinize çevireceksiniz. İnsanlara yardım etme duygunuz harekete geçerek, toplumda misyonu olan kuruluşlarda görev yapacaksınız. 19 YAY 
AŞK: 
Uzun süredir dostluk çerçevesinde yaşanan ilişki ler aşka dönüşebilir. Ancak temkinli olmalısınız. Sadakat konusunda beklentileriniz gerçekleşmeyebilir. Gerçeklerle yüz yüze gelmeyi öğrenmelisiniz. Geçmişte yaşadığınız bir olayı yeniden irdeleyerek, o zaman görmediğiniz detayları bu dönemde görebilirsiniz. 20 OĞLAK 
İŞ: 
Bu hafta cesur davranmak zorundasınız. Mesleki yaşamınızda birlikte olduğunuz kişileri, ısrarcılığınızla şekillendirmeye çalışmayın. Aşırı görev düşkünlüğü içerisinde, üstünüze vazife olmayan konularda da çaba sarf ederek, yoğun günler geçirebilirsiniz. Ancak kendinizi bu kadar yıpratmayın. Dingin olabileceğiniz şartları yaratarak, olaylara daha geniş açıdan bakın. 21 OĞLAK 
AŞK: 
Eğlence hayatına fazla önem verdiğiniz dönemlerden biri. Kimileri işin tadını kaçırabilir. Konuşmalarınızda baskıcı ve kışkırtıcı bir durum söz konusu olabilir. Fikirlerinizdeki açıklık ve berraklık bazılarının kafalarında yanlış düşünceler yaratabilir. Ciddi ilişki yaşayanlar için pürüzlü günler olabilir. Tanışmalar ve ortak çalışmalar için uygun bir dönem değil. 22 KOVA 
İŞ: 
Bu hafta iş yaşantınızdan çok aile içi ilişkiler önem kazanıyor. Evinizle ilgili tadilat durumları ortaya çıkacak. Bu konuda aşırıya kaçabilir ve harcamaları gereksiz yere artırabilirsiniz. Gereksiz objeler satın alıp daha sonra beğenmeyip atabilirsiniz ve çevrenizden olumsuz tepki alabilirsiniz. Aile şirketiniz varsa yatırımlarınızı genişletmek isteyeceksiniz. 23 KOVA 
AŞK: 
Derin düşünce ve araştırmalar içindesiniz. İsteklerinizin gerçekleşmesi için planlarınızı sistemli bir şekilde uygulamalısınız. Kimileri ortak arkadaş gruplarında yeni tanışacağı kişilerle duygusal bağlar kurabilir.. Eğer kalbiniz boş ve kendinizi bir aşka hazır hissediyorsanız, problem olmayacaktır. Fakat aksi takdirde başınız derde girebilir. 24 BALIK 
İŞ: 
Bu ay maddi konular sosyal yaşamla birlikte gelecek. Başlattığınız tüm çalışmaları inatla sürdürecek ve sonuca gideceksiniz. Çevrenizde sizi kuşatan akıllı kişilerden faydalanmayı bilmelisiniz. Bazı dostlarınızın iyi niyetli yaklaşımları karşısında siz de gereken karşılığı vereceksiniz.. Karşınıza çıkacak insanları ikna etme konusunda akıllıca davranacaksınız. 25 BALIK 
AŞK: 
Aşk hayatınız oldukça mutlu görünüyor. Bu konuda iddialı ve idealist davranacaksınız. Manevi duygularınızda bir yoğunluk hakim. Her şeyi seviyor ve evrenin size verdiği olumlu yansımaları büyük bir teşekkür duygusu içinde kabul ediyorsunuz. Geçmişte kalan hatalarınızın, tekrar sizi rahatsız etmesini engellemek sizin elinizde. BİZİ TAKİP EDİN
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>TR</country>
<main_image>http://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yasam/22-28-agustos-2016-haftalik-burc-yorumlari,FhZfDXZlk0O8G8MdpahyOg.jpg?width=620&amp;amp;height=305&amp;amp;mode=crop&amp;amp;scale=both&amp;amp;v=20160822102749029&amp;amp;meta=rectangle</main_image>
</document>
