<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.lepoint.fr/societe/rss.xml</forum>
<forum_title>Le Point - Société</forum_title>
<discussion_title>Damon - Une amende systématique contre les fumeurs de joints</discussion_title>
<language>french</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.lepoint.fr/invites-du-point/julien-damon/damon-une-amende-systematique-contre-les-fumeurs-de-joints-22-08-2016-2062929_2968.php</topic_url>
<topic_text>
Idée. Le sujet du cannabis clive dans tous les sens. Partisans, consommateurs ou non, de la dépénalisation intégrale contre partisans du renforcement de l&apos;arsenal pénal. Experts médicaux qui insistent sur la nocivité du produit contre économistes qui soulignent les possibles rentrées fiscales pour un État tolérant. Ces débats étant, la réalité quotidienne est double. D&apos;une part, la consommation de cannabis est, pour le moment, strictement interdite et très sévèrement condamnée. D&apos;autre part, la consommation de cannabis n&apos;a, semble-t-il, jamais été aussi élevée, plaçant la France au premier...
Article réservé aux abonnés Déjà abonné ?
Identifiez-vous Pas encore abonné ?
Abonnez-vous à partir de 1€
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>5</post_num>
<post_id>post-5</post_id>
<post_url>http://www.lepoint.fr/invites-du-point/julien-damon/damon-une-amende-systematique-contre-les-fumeurs-de-joints-22-08-2016-2062929_2968.php</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0746</post_time>
<username>dragon67</username>
<post>
Depuis des années les personnes qui s&apos;expriment au sujet de la contraventionnalisation du délit d&apos;usage de stupéfiants, semblent ignorer la réalité du sujet. 
Dans la pratique des parquets, aucun consommateur n&apos;est condamné à de la prison. Les poursuites vont du simple rappel de la loi à des peines d&apos;amende, parfois complétées d&apos;obligations de soins pour les plus &quot;accro&quot;. Il est donc inutile de légiférer, d&apos;ailleurs les tribunaux ne sont pas encombrés par les délits d&apos;usage de stupéfiants, en raison des très nombreux modes alternatifs de poursuites qui ont été mis en place par les procureurs et les juges (composition pénale, ordonnance pénale, CRPC, stages). En revanche il est indispensable de conserver à l&apos;infraction son caractère délictuel, car cela rappelle l&apos;importance du trouble pour la société, et surtout techniquement et procéduralement, cela permet le placement en garde à vue, si besoin. En effet, si l&apos;on veut pouvoir investiguer efficacement dans la lutte contre les trafics organisés, le placement en garde à vue est le plus souvent indispensable pour entendre la personne, explorer sa téléphonie, ses carnets d&apos;adresses, perquisitionner... 
Une contravention ne permet rien de tout cela, et ce serait alors un signal brouillé à l&apos;attention de la jeunesse : l&apos;alcool serait en effet dans la loi considéré comme plus nocif plus nocif que les stupéfiants, ce qui me semble contreproductif. 
Dernier point, rappelons la porosité entre les trafics de stupéfiants, et les trafics d&apos;armes et le terrorisme.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>FR</country>
<main_image>http://www.lepoint.fr/images/commun/logos/le_point.fr.png</main_image>
</document>
