<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://thestival.gr//itemlist/?format=feed</forum>
<forum_title>Thestival.gr | Ειδήσεις</forum_title>
<discussion_title>Γιατί ματώνουν τα ούλα σας και τι μπορείτε να κάνετε γι&apos;αυτό</discussion_title>
<language>greek</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://thestival.gr/society/health/item/259089-giati-matonoun-ta-oula-sas-kai-ti-mporeite-na-kanete-giauto</topic_url>
<topic_text>
Γιατί ματώνουν τα ούλα σας και τι μπορείτε να κάνετε γι&apos;αυτό Γιατί ματώνουν τα ούλα σας και τι μπορείτε να κάνετε γι&apos;αυτό Πετρος Καρουσοπουλος Υγεια 22/08/16 10:40 
Η κύρια αιτία της αιμορραγίας των ούλων είναι η συσσώρευση πλάκας στη γραμμή των ούλων. Αυτό οδηγεί σε μια κατάσταση που ονομάζεται ουλίτιδα ή φλεγμονή των ούλων. 
Η πλάκα που δεν αφαιρείται εγκαίρως, σκληραίνει και γίνεται “πέτρα” στα ούλα. Αυτό με τη σειρά του θα οδηγήσει σε αυξημένη αιμορραγία και μια πιο προηγμένη μορφή ασθένειας των ούλων και της κάτω γνάθου, γνωστής ως περιοδοντίτιδα. 
Άλλες αιτίες για τα ούλα που ματώνουν, σύμφωνα με το iatropedia.gr είναι: 
Κάθε αιμορραγική διαταραχήΟρμονικές αλλαγές κατά τη διάρκεια της εγκυμοσύνηςΙδιοπαθής θρομβοπενική πορφύραΚακή τοποθέτηση οδοντοστοιχιών ή άλλες συσκευών οδοντικής επιδιόρθωσηςΑκατάλληλη χρήση οδοντικού νήματοςΜόλυνση, η οποία μπορεί να είναι είτε στα δόντια, είτε στα ούλαΛευχαιμίαΑκατάλληλη χρήση αντιπηκτικών για το αίμαΈλλειψη βιταμίνης Κ 
Τι μπορείτε να κάνετε 
Επισκεφτείτε τον οδοντίατρο τουλάχιστον μία φορά κάθε 6 μήνες για την αφαίρεση της πλάκας. Ακολουθήστε τις οδηγίες που θα σας δώσει για την φροντίδα των δοντιών στο σπίτι. 
Θα πρέπει να βουρτσίζετε τα δόντια σας απαλά με μια οδοντόβουρτσα με μαλακή τρίχα, τουλάχιστον δύο φορές την ημέρα. Είναι καλύτερα αν μπορείτε να βουρτσίζετε μετά από κάθε γεύμα. Ο οδοντίατρός σας μπορεί να σας πει να κάνετε πλύσεις αλατόνερο ή με υπεροξείδιο του υδρογόνου (οξυζενέ) και νερό. Μην χρησιμοποιείτε στοματικά διαλύματα που περιέχουν οινόπνευμα, επειδή μπορεί να κάνουν το πρόβλημα χειρότερο. 
Εφαρμόστε οδοντικό νήμα στα δόντια δύο φορές την ημέρα για να εμποδίσετε τον σχηματισμό πλάκας. Τέλος, προσπαθήστε να αποφύγετε τα σνακ ανάμεσα στα γεύματα για να μειωθούν οι υδατάνθρακες που καταναλώνετε. 
Άλλες συμβουλές: 
Περιορίστε την αιμορραγία με την εφαρμογή πίεσης απευθείας στα ούλα που ματώνουν με ένα επίθεμα γάζας εμποτισμένο με παγωμένο νερό.Εάν έχετε διαγνωσθεί με ανεπάρκεια βιταμίνης, να λαμβάνετε τα απαραίτητα συμπληρώματα βιταμινών.Αποφύγετε όσο είναι δυνατόν την λήψη ασπιρίνης, πάντα σε συνεννόηση με τον γιατρό σας.Ακολουθήστε τις οδηγίες του οδοντιάτρου σας για το πώς να βουρτσίζετε και να χρησιμοποιείτε το οδοντικό νήμα, ώστε να αποφύγετε να πληγώνετε ασκόπως τα ούλα που ματώνουν.   Δουλεύετε πολλές ώρες και κάνετε τα πάντα για να αποδείξετε… Υγεια &apos;&apos;Τις τελευταίες μέρες παρατηρείται μια υπερβολική δημοσιότητα και αναίτια διόγκωση… Υγεια Υπαρκτό είναι το ενδεχόμενο επανεγκατάστασης της ελονοσίας σε ορισμένες περιοχές… Υγεια Υπαρκτό είναι το ενδεχόμενο επανεγκατάστασης της ελονοσίας σε ορισμένες περιοχές… Υγεια Μελέτη που παρουσιάστηκε στο συνέδριο Πειραματικής Βιολογίας το 2014 δείχνει,… Υγεια Οι μαύρες και οι πράσινες ελιές είναι σχεδόν ταυτόσημες. Η… Υγεια  
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://thestival.gr/society/health/item/259089-giati-matonoun-ta-oula-sas-kai-ti-mporeite-na-kanete-giauto</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0740</post_time>
<username>no-reply@thestival.gr (Πετρος Καρουσοπουλος)</username>
<post>
Γιατί ματώνουν τα ούλα σας και τι μπορείτε να κάνετε γι&apos;αυτό Γιατί ματώνουν τα ούλα σας και τι μπορείτε να κάνετε γι&apos;αυτό Πετρος Καρουσοπουλος Υγεια 22/08/16 10:40 
Η κύρια αιτία της αιμορραγίας των ούλων είναι η συσσώρευση πλάκας στη γραμμή των ούλων. Αυτό οδηγεί σε μια κατάσταση που ονομάζεται ουλίτιδα ή φλεγμονή των ούλων. 
Η πλάκα που δεν αφαιρείται εγκαίρως, σκληραίνει και γίνεται “πέτρα” στα ούλα. Αυτό με τη σειρά του θα οδηγήσει σε αυξημένη αιμορραγία και μια πιο προηγμένη μορφή ασθένειας των ούλων και της κάτω γνάθου, γνωστής ως περιοδοντίτιδα. 
Άλλες αιτίες για τα ούλα που ματώνουν, σύμφωνα με το iatropedia.gr είναι: 
Κάθε αιμορραγική διαταραχήΟρμονικές αλλαγές κατά τη διάρκεια της εγκυμοσύνηςΙδιοπαθής θρομβοπενική πορφύραΚακή τοποθέτηση οδοντοστοιχιών ή άλλες συσκευών οδοντικής επιδιόρθωσηςΑκατάλληλη χρήση οδοντικού νήματοςΜόλυνση, η οποία μπορεί να είναι είτε στα δόντια, είτε στα ούλαΛευχαιμίαΑκατάλληλη χρήση αντιπηκτικών για το αίμαΈλλειψη βιταμίνης Κ 
Τι μπορείτε να κάνετε 
Επισκεφτείτε τον οδοντίατρο τουλάχιστον μία φορά κάθε 6 μήνες για την αφαίρεση της πλάκας. Ακολουθήστε τις οδηγίες που θα σας δώσει για την φροντίδα των δοντιών στο σπίτι. 
Θα πρέπει να βουρτσίζετε τα δόντια σας απαλά με μια οδοντόβουρτσα με μαλακή τρίχα, τουλάχιστον δύο φορές την ημέρα. Είναι καλύτερα αν μπορείτε να βουρτσίζετε μετά από κάθε γεύμα. Ο οδοντίατρός σας μπορεί να σας πει να κάνετε πλύσεις αλατόνερο ή με υπεροξείδιο του υδρογόνου (οξυζενέ) και νερό. Μην χρησιμοποιείτε στοματικά διαλύματα που περιέχουν οινόπνευμα, επειδή μπορεί να κάνουν το πρόβλημα χειρότερο. 
Εφαρμόστε οδοντικό νήμα στα δόντια δύο φορές την ημέρα για να εμποδίσετε τον σχηματισμό πλάκας. Τέλος, προσπαθήστε να αποφύγετε τα σνακ ανάμεσα στα γεύματα για να μειωθούν οι υδατάνθρακες που καταναλώνετε. 
Άλλες συμβουλές: 
Περιορίστε την αιμορραγία με την εφαρμογή πίεσης απευθείας στα ούλα που ματώνουν με ένα επίθεμα γάζας εμποτισμένο με παγωμένο νερό.Εάν έχετε διαγνωσθεί με ανεπάρκεια βιταμίνης, να λαμβάνετε τα απαραίτητα συμπληρώματα βιταμινών.Αποφύγετε όσο είναι δυνατόν την λήψη ασπιρίνης, πάντα σε συνεννόηση με τον γιατρό σας.Ακολουθήστε τις οδηγίες του οδοντιάτρου σας για το πώς να βουρτσίζετε και να χρησιμοποιείτε το οδοντικό νήμα, ώστε να αποφύγετε να πληγώνετε ασκόπως τα ούλα που ματώνουν.   Δουλεύετε πολλές ώρες και κάνετε τα πάντα για να αποδείξετε… Υγεια &apos;&apos;Τις τελευταίες μέρες παρατηρείται μια υπερβολική δημοσιότητα και αναίτια διόγκωση… Υγεια Υπαρκτό είναι το ενδεχόμενο επανεγκατάστασης της ελονοσίας σε ορισμένες περιοχές… Υγεια Υπαρκτό είναι το ενδεχόμενο επανεγκατάστασης της ελονοσίας σε ορισμένες περιοχές… Υγεια Μελέτη που παρουσιάστηκε στο συνέδριο Πειραματικής Βιολογίας το 2014 δείχνει,… Υγεια Οι μαύρες και οι πράσινες ελιές είναι σχεδόν ταυτόσημες. Η… Υγεια  
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>GR</country>
<main_image>http://thestival.gr/media/k2/items/cache/96c1704f772077a7111bda05562bf344_L.jpg</main_image>
</document>
