<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.finanzen.ch//rss/news</forum>
<forum_title>Nachrichten Ticker - www.finanzen.ch</forum_title>
<discussion_title>DGAP-News: asknet AG</discussion_title>
<language>german</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.finanzen.ch/nachrichten/aktien/DGAP-News-asknet-AG-1001362389</topic_url>
<topic_text>
DGAP-News: asknet intensiviert Reformprozess im ersten Halbjahr 2016 
DGAP-News: asknet AG / Schlagwort(e): Halbjahresergebnis asknet intensiviert Reformprozess im ersten Halbjahr 201622.08.2016 / 10:00 Für den Inhalt der Mitteilung ist der Emittent verantwortlich. asknet intensiviert Reformprozess im ersten Halbjahr 2016 - Roherträge in Höhe von 4,50 Mio. EUR (Vj: 4,76 Mio. EUR); Rohertragsmarge bei 12,8 Prozent (Vj.: 12,9 Prozent) - Dank positiver Kundenentwicklung leicht steigender Rohertrag auf Gesamtjahresbasis erwartet - Ergebnis vor Steuern (EBT) mit -1,18 Mio. EUR (Vj.: -0,29 Mio. EUR) durch Sondereffekte beeinflusst, bereinigtes EBT bei -0,46 Mio. EUR - Umfassende Change-Initiative im ersten Halbjahr 2016 umgesetztKarlsruhe, 22. August 2016 - Die asknet AG, Anbieter von globalen eCommerce-Lösungen, hat ihre Geschäftszahlen für das erste Halbjahr 2016 veröffentlicht. Der Rohertrag, die für das Geschäft der asknet Gruppe wesentliche Erfolgsgrösse, sank im ersten Halbjahr 2016 im Konzern um 5,5 Prozent auf 4,50 Mio. EUR (Vorjahr: 4,76 Mio. EUR). Der Rückgang des Rohertrags resultiert aus der Verringerung der abgewickelten Umsätze in der Business Unit Digital Goods im Zuge der stärkeren Fokussierung auf profitables Wachstum, wie auch aus Einmaleffekten aus Transaktionen des ersten Halbjahres 2015 in der Business Unit Academics, die im ersten Halbjahr 2016 nicht in diesem Umfang realisiert werden konnten. Die abgewickelten Umsatzerlöse reduzierten sich um 4,9 Prozent auf 35,16 Mio. EUR (Vj.: 36,98 Mio. EUR). Die auf die Umsatzerlöse bezogene Rohertragsmarge lag mit 12,8 Prozent in etwa auf dem Niveau des Vorjahreszeitraums (12,9 Prozent). Das in den ersten sechs Monaten 2016 erwirtschaftete Ergebnis vor Steuern (EBT) betrug im Konzern -1,18 Mio. EUR (Vj.: -0,29 Mio. EUR. Beim Konzernergebnis nach Steuern (EAT) wurde ein Verlust in Höhe von -2,26 Mio. EUR verbucht. Massgebliche Ursache für den deutlichen Verlust sind ausserordentliche Rückstellungen in Höhe von 1,61 Mio. EUR im Zuge einer möglichen Umsatzsteuernachzahlung (siehe Pressemeldungen vom 24. Juni sowie 18. Juli 2016), damit verbundene Beratungskosten sowie Restrukturierungskosten. Bereinigt um diese Sondereffekte betrug das EBT im Berichtszeitraum -0,46 Mio. EUR (Bereinigtes EAT: -0,46 Mio. EUR).In der Business Unit Academics verzeichnete der Konzern im ersten Halbjahr 2016 eine leichte Reduktion der erwirtschafteten Roherträge um 5,4 Prozent auf 1,62 Mio. EUR. Im Geschäftsbereich Digital Goods führte die bessere Performance von Kundengeschäften mit niedriger Rohertragsmarge und die gleichzeitig schwächere Entwicklung von höhermargigen Geschäften zu einem Absinken der Roherträge um 5,4 Prozent auf 2,51 Mio. EUR. Die neue Business Unit Physical Goods erzielte im Berichtszeitraum einen Rohertrag in Höhe von 0,37 Mio. EUR (Vj.: 0,40 Mio. EUR). Hier wurde im ersten Halbjahr vor allem der Vertriebsfokus weiter geschärft sowie einige neue Kundenkontakte in Asien geknüpft, die das Interesse an den Lösungen der asknet belegen.Einen grossen Beitrag dazu, asknet den Weg für Innovationen und neues Wachstum zu ebnen, wird die zu Jahresanfang gestartete Change-Initiative liefern, deren Ziel die Analyse und Erhöhung des wirtschaftlichen und strategischen Beitrags innerbetrieblicher Abläufe und Verfahren war. Die Change-Initiative wurde mittlerweile fast vollständig abgeschlossen und die daraus resultierenden Massnahmen umgesetzt. Die erzielten Einsparungen werden sich ab dem zweiten Halbjahr in der Ergebnisentwicklung niederschlagen. Zudem können nun interne Ressourcen zielgerichteter auf Innovationsthemen, Kernkundenbetreuung und Vertriebsaufgaben gelenkt werden. Derzeit wird eine Innovations-Initiative erarbeitet, deren Start für das vierte Quartal 2016 geplant ist. Nach den erfolgten internen Prozessoptimierungen wird der Fokus nun auf der Gestaltung von Wachstumsperspektiven liegen.Tobias Kaulfuss, Vorstandsvorsitzender der asknet AG: &quot;Das erste Halbjahr 2016 hat die Notwendigkeit unseres derzeit durchgeführten Change-Prozesses bestätigt und zu einer Intensivierung unserer Bemühungen geführt. Wir sind der festen Überzeugung, dass wir aus den Ereignissen des ersten Halbjahres gestärkt hervorgehen und den eingeschlagenen Wachstumspfad fortsetzen werden.&quot;Neben den grossen internen Reformanstrengungen beschäftigt die Gesellschaft derzeit operativ ein grosser Kundenzuspruch in allen Business Units. Hervorzuheben sind an dieser Stelle insbesondere mehrere Neukundenabschlüsse im asiatischen Raum sowie eine verstärkte Nachfrage nach der Stand-alone Lösung asknet Verify.Insgesamt erwartet der Vorstand der asknet AG im laufenden Geschäftsjahr aufgrund der erzielten Effizienzgewinne und der guten Projekt- und Kundenpipeline weiterhin eine leichte Steigerung des Rohertrags. Bedingt durch Umsatzverschiebungen wird jedoch von einem leichten Rückgang der Rohertragsmarge gegenüber Vorjahr ausgegangen. Aufgrund der möglichen Steuernachzahlung in Norwegen hatte der Vorstand der asknet AG bereits am 24. Juni seine Ergebnisprognose nach unten korrigiert. Nach Steuern bestätigt der Vorstand der asknet AG nun für das Geschäftsjahr 2016 aufgrund hoher Rückstellungen den erwarteten Korridor eines negativen Konzernergebnisses nach Steuern (EAT) von -1,7 bis maximal -2,5 Mio. EUR. Das bereinigte EBT wird voraussichtlich im Gesamtjahr 2016 leicht unter dem Wert des Vorjahres liegen.Da die Rückstellung in Höhe von 1,61 Mio. EUR einen Verlust von mehr als der Hälfe des Grundkapitals der asknet AG zur Folge hatte, wurde wie gesetzlich vorgeschrieben für morgen, den 23. August, eine ausserordentliche Hauptversammlung einberufen. Um unter anderem aus der neuen Innovations- Initiative entstehende Wachstumsmöglichkeiten wahrnehmen bzw. vielversprechende Investitionen tätigen zu können, haben Aufsichtsrat und Vorstand die Aktionäre der Gesellschaft gebeten, die Möglichkeit für eine neue bedingte Kapitalaufnahme zu schaffen. 1. Januar - 30. Juni 2016 2015 Umsatzerlöse 35,16 Mio. EUR 36,98 Mio. EUR Roherträge 4,50 Mio. EUR 4,76 Mio. EUR Rohertragsmarge (auf 12,8 % 12,9 % Umsatzerlöse) EBT -1,18 Mio. EUR -0,29 Mio. EUR Bereinigtes EBT -0,46 Mio. EUR n.a. Periodenergebnis -2,26 Mio. EUR -0,29 Mio. EUR Der vollständige Halbjahresbericht 2016 ist ab sofort auf der Unternehmenswebseite unter www.asknet.de verfügbar.Über asknet AGasknet verfügt als Pionier des globalen eCommerce über eine umfangreiche Expertise und individuelle Shoplösungen, die rund um die Uhr in weltweit über 190 Länder den elektronischen Vertrieb von Produkten aller Art ermöglichen. asknet Kunden profitieren beim Vertrieb digitaler und physischer Güter sowohl von der Möglichkeit der Abwicklung einer Vielzahl internationaler Bezahl- und Logistikprozesse als auch von der langjährigen Erfahrung des Unternehmens bei der Entwicklung und dem Betrieb erfolgreicher eCommerce-Plattformen.Das 1995 als Spin-off des Karlsruher Instituts für Technologie (KIT) gegründete Unternehmen ist zudem Partner von rund 80 Prozent der deutschen Hochschulen und Forschungseinrichtungen. Hier bietet asknet als Large Account Reseller für Hersteller wie Adobe und Microsoft ein umfassendes Angebot an Software-Lizenzen und Dienstleistungen rund um die Beschaffung und Verteilung von Software an. Ausserdem vertreibt asknet über die etablierte Internetplattform &quot;studyhouse.de&quot; ein vielfältiges Softwareangebot an Studierende.Pressekontakt asknet AG Madeleine Clark +49 (0)721 96458-6116 investorrelations@asknet.de 22.08.2016 Veröffentlichung einer Corporate News/Finanznachricht, übermittelt durch DGAP - ein Service der EQS Group AG. Für den Inhalt der Mitteilung ist der Emittent / Herausgeber verantwortlich.Die DGAP Distributionsservices umfassen gesetzliche Meldepflichten, Corporate News/Finanznachrichten und Pressemitteilungen. Medienarchiv unter http://www.dgap.de Sprache: Deutsch Unternehmen: asknet AG Vincenz-Priessnitz-Str. 3 76131 Karlsruhe Deutschland Telefon: +49 (0)721 / 964 58-0 Fax: +49 (0)721 / 964 58-99 E-Mail: info@asknet.de Internet: www.asknet.de ISIN: DE0005173306 WKN: 517330 Börsen: Freiverkehr in Berlin, Düsseldorf, München, Stuttgart; Open Market (Entry Standard) in Frankfurt Ende der Mitteilung DGAP News-Service
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.finanzen.ch/nachrichten/aktien/DGAP-News-asknet-AG-1001362389</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0800</post_time>
<username></username>
<post>
DGAP-News: asknet intensiviert Reformprozess im ersten Halbjahr 2016 
DGAP-News: asknet AG / Schlagwort(e): Halbjahresergebnis asknet intensiviert Reformprozess im ersten Halbjahr 201622.08.2016 / 10:00 Für den Inhalt der Mitteilung ist der Emittent verantwortlich. asknet intensiviert Reformprozess im ersten Halbjahr 2016 - Roherträge in Höhe von 4,50 Mio. EUR (Vj: 4,76 Mio. EUR); Rohertragsmarge bei 12,8 Prozent (Vj.: 12,9 Prozent) - Dank positiver Kundenentwicklung leicht steigender Rohertrag auf Gesamtjahresbasis erwartet - Ergebnis vor Steuern (EBT) mit -1,18 Mio. EUR (Vj.: -0,29 Mio. EUR) durch Sondereffekte beeinflusst, bereinigtes EBT bei -0,46 Mio. EUR - Umfassende Change-Initiative im ersten Halbjahr 2016 umgesetztKarlsruhe, 22. August 2016 - Die asknet AG, Anbieter von globalen eCommerce-Lösungen, hat ihre Geschäftszahlen für das erste Halbjahr 2016 veröffentlicht. Der Rohertrag, die für das Geschäft der asknet Gruppe wesentliche Erfolgsgrösse, sank im ersten Halbjahr 2016 im Konzern um 5,5 Prozent auf 4,50 Mio. EUR (Vorjahr: 4,76 Mio. EUR). Der Rückgang des Rohertrags resultiert aus der Verringerung der abgewickelten Umsätze in der Business Unit Digital Goods im Zuge der stärkeren Fokussierung auf profitables Wachstum, wie auch aus Einmaleffekten aus Transaktionen des ersten Halbjahres 2015 in der Business Unit Academics, die im ersten Halbjahr 2016 nicht in diesem Umfang realisiert werden konnten. Die abgewickelten Umsatzerlöse reduzierten sich um 4,9 Prozent auf 35,16 Mio. EUR (Vj.: 36,98 Mio. EUR). Die auf die Umsatzerlöse bezogene Rohertragsmarge lag mit 12,8 Prozent in etwa auf dem Niveau des Vorjahreszeitraums (12,9 Prozent). Das in den ersten sechs Monaten 2016 erwirtschaftete Ergebnis vor Steuern (EBT) betrug im Konzern -1,18 Mio. EUR (Vj.: -0,29 Mio. EUR. Beim Konzernergebnis nach Steuern (EAT) wurde ein Verlust in Höhe von -2,26 Mio. EUR verbucht. Massgebliche Ursache für den deutlichen Verlust sind ausserordentliche Rückstellungen in Höhe von 1,61 Mio. EUR im Zuge einer möglichen Umsatzsteuernachzahlung (siehe Pressemeldungen vom 24. Juni sowie 18. Juli 2016), damit verbundene Beratungskosten sowie Restrukturierungskosten. Bereinigt um diese Sondereffekte betrug das EBT im Berichtszeitraum -0,46 Mio. EUR (Bereinigtes EAT: -0,46 Mio. EUR).In der Business Unit Academics verzeichnete der Konzern im ersten Halbjahr 2016 eine leichte Reduktion der erwirtschafteten Roherträge um 5,4 Prozent auf 1,62 Mio. EUR. Im Geschäftsbereich Digital Goods führte die bessere Performance von Kundengeschäften mit niedriger Rohertragsmarge und die gleichzeitig schwächere Entwicklung von höhermargigen Geschäften zu einem Absinken der Roherträge um 5,4 Prozent auf 2,51 Mio. EUR. Die neue Business Unit Physical Goods erzielte im Berichtszeitraum einen Rohertrag in Höhe von 0,37 Mio. EUR (Vj.: 0,40 Mio. EUR). Hier wurde im ersten Halbjahr vor allem der Vertriebsfokus weiter geschärft sowie einige neue Kundenkontakte in Asien geknüpft, die das Interesse an den Lösungen der asknet belegen.Einen grossen Beitrag dazu, asknet den Weg für Innovationen und neues Wachstum zu ebnen, wird die zu Jahresanfang gestartete Change-Initiative liefern, deren Ziel die Analyse und Erhöhung des wirtschaftlichen und strategischen Beitrags innerbetrieblicher Abläufe und Verfahren war. Die Change-Initiative wurde mittlerweile fast vollständig abgeschlossen und die daraus resultierenden Massnahmen umgesetzt. Die erzielten Einsparungen werden sich ab dem zweiten Halbjahr in der Ergebnisentwicklung niederschlagen. Zudem können nun interne Ressourcen zielgerichteter auf Innovationsthemen, Kernkundenbetreuung und Vertriebsaufgaben gelenkt werden. Derzeit wird eine Innovations-Initiative erarbeitet, deren Start für das vierte Quartal 2016 geplant ist. Nach den erfolgten internen Prozessoptimierungen wird der Fokus nun auf der Gestaltung von Wachstumsperspektiven liegen.Tobias Kaulfuss, Vorstandsvorsitzender der asknet AG: &quot;Das erste Halbjahr 2016 hat die Notwendigkeit unseres derzeit durchgeführten Change-Prozesses bestätigt und zu einer Intensivierung unserer Bemühungen geführt. Wir sind der festen Überzeugung, dass wir aus den Ereignissen des ersten Halbjahres gestärkt hervorgehen und den eingeschlagenen Wachstumspfad fortsetzen werden.&quot;Neben den grossen internen Reformanstrengungen beschäftigt die Gesellschaft derzeit operativ ein grosser Kundenzuspruch in allen Business Units. Hervorzuheben sind an dieser Stelle insbesondere mehrere Neukundenabschlüsse im asiatischen Raum sowie eine verstärkte Nachfrage nach der Stand-alone Lösung asknet Verify.Insgesamt erwartet der Vorstand der asknet AG im laufenden Geschäftsjahr aufgrund der erzielten Effizienzgewinne und der guten Projekt- und Kundenpipeline weiterhin eine leichte Steigerung des Rohertrags. Bedingt durch Umsatzverschiebungen wird jedoch von einem leichten Rückgang der Rohertragsmarge gegenüber Vorjahr ausgegangen. Aufgrund der möglichen Steuernachzahlung in Norwegen hatte der Vorstand der asknet AG bereits am 24. Juni seine Ergebnisprognose nach unten korrigiert. Nach Steuern bestätigt der Vorstand der asknet AG nun für das Geschäftsjahr 2016 aufgrund hoher Rückstellungen den erwarteten Korridor eines negativen Konzernergebnisses nach Steuern (EAT) von -1,7 bis maximal -2,5 Mio. EUR. Das bereinigte EBT wird voraussichtlich im Gesamtjahr 2016 leicht unter dem Wert des Vorjahres liegen.Da die Rückstellung in Höhe von 1,61 Mio. EUR einen Verlust von mehr als der Hälfe des Grundkapitals der asknet AG zur Folge hatte, wurde wie gesetzlich vorgeschrieben für morgen, den 23. August, eine ausserordentliche Hauptversammlung einberufen. Um unter anderem aus der neuen Innovations- Initiative entstehende Wachstumsmöglichkeiten wahrnehmen bzw. vielversprechende Investitionen tätigen zu können, haben Aufsichtsrat und Vorstand die Aktionäre der Gesellschaft gebeten, die Möglichkeit für eine neue bedingte Kapitalaufnahme zu schaffen. 1. Januar - 30. Juni 2016 2015 Umsatzerlöse 35,16 Mio. EUR 36,98 Mio. EUR Roherträge 4,50 Mio. EUR 4,76 Mio. EUR Rohertragsmarge (auf 12,8 % 12,9 % Umsatzerlöse) EBT -1,18 Mio. EUR -0,29 Mio. EUR Bereinigtes EBT -0,46 Mio. EUR n.a. Periodenergebnis -2,26 Mio. EUR -0,29 Mio. EUR Der vollständige Halbjahresbericht 2016 ist ab sofort auf der Unternehmenswebseite unter www.asknet.de verfügbar.Über asknet AGasknet verfügt als Pionier des globalen eCommerce über eine umfangreiche Expertise und individuelle Shoplösungen, die rund um die Uhr in weltweit über 190 Länder den elektronischen Vertrieb von Produkten aller Art ermöglichen. asknet Kunden profitieren beim Vertrieb digitaler und physischer Güter sowohl von der Möglichkeit der Abwicklung einer Vielzahl internationaler Bezahl- und Logistikprozesse als auch von der langjährigen Erfahrung des Unternehmens bei der Entwicklung und dem Betrieb erfolgreicher eCommerce-Plattformen.Das 1995 als Spin-off des Karlsruher Instituts für Technologie (KIT) gegründete Unternehmen ist zudem Partner von rund 80 Prozent der deutschen Hochschulen und Forschungseinrichtungen. Hier bietet asknet als Large Account Reseller für Hersteller wie Adobe und Microsoft ein umfassendes Angebot an Software-Lizenzen und Dienstleistungen rund um die Beschaffung und Verteilung von Software an. Ausserdem vertreibt asknet über die etablierte Internetplattform &quot;studyhouse.de&quot; ein vielfältiges Softwareangebot an Studierende.Pressekontakt asknet AG Madeleine Clark +49 (0)721 96458-6116 investorrelations@asknet.de 22.08.2016 Veröffentlichung einer Corporate News/Finanznachricht, übermittelt durch DGAP - ein Service der EQS Group AG. Für den Inhalt der Mitteilung ist der Emittent / Herausgeber verantwortlich.Die DGAP Distributionsservices umfassen gesetzliche Meldepflichten, Corporate News/Finanznachrichten und Pressemitteilungen. Medienarchiv unter http://www.dgap.de Sprache: Deutsch Unternehmen: asknet AG Vincenz-Priessnitz-Str. 3 76131 Karlsruhe Deutschland Telefon: +49 (0)721 / 964 58-0 Fax: +49 (0)721 / 964 58-99 E-Mail: info@asknet.de Internet: www.asknet.de ISIN: DE0005173306 WKN: 517330 Börsen: Freiverkehr in Berlin, Düsseldorf, München, Stuttgart; Open Market (Entry Standard) in Frankfurt Ende der Mitteilung DGAP News-Service
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>CH</country>
<main_image>http://www.finanzen.ch/Images/FacebookIcon.jpg</main_image>
</document>
