<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://estaticos.elmundo.es/elmundo/rss/valencia.xml</forum>
<forum_title>Comunidad Valenciana // elmundo</forum_title>
<discussion_title>Decisión personal</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.elmundo.es/comunidad-valenciana/2016/08/22/57b9eae722601d5f0f8b4588.html</topic_url>
<topic_text>
09:28 
Ciudadanos sabe que su cotización va a la baja, y que su único target salvador es convertirse en una especie de PP modernizado, decente, honesto y justo, algo así como los liberales europeos del siglo XX, pero con el ADN español del XIX. 
Por eso aprietan a Rajoy con vis a vis en privado monclovita para que les entregue, si no la cabeza de la Rita de Valencia en tal cesta donde cayó la de María Antonieta , como piden desde Compromís en plan soflama de Marat , al menos el destierro para siempre jamás. Pero detrás de la Rita destronada como alcaldesa que intenta perpetuarse políticamente de senadora digital, están sus partos políticos en camada de ediles/as presuntamente corrupta, y según parece por haberse trajinado el blanco en negro para ofrendar más euros a la caja B de la entonces plenipotenciaria derechona valenciana creyéndose inmune cuales asentados en el absolutismo monárquico que sólo daba explicaciones ante Dios y ante la Historia. 
Los mismos que ahora dicen que desde la prensa los estamos vareando, que les hacemos juicio paralelo, y que su partido no les ha dicho «oficialmente nada». Mienten y lo saben con la cara dura de proponer a los periodistas que dentro de unos añitos de nada esperemos a la puerta del juzgado y entonces, cuando ellos/as hayan estado viviendo a costa de nuestros impuestos, pues de perdidos al cenagal donde ya los esperan legión, alguno de cuyos centuriones cumple pena tras los barrotes. 
Quienes fuimos teloneros, suportes y palmeros de la democracia recuperada con la Transición, temíamos en lo más íntimo de la experiencia histórica cualquier ruido de sables, mientras que los contrarios habían llegado a la conclusión de que no hay dictadura que 50 años dure. 
Por eso se hizo una Constitución que tuvo algo de apaños, y otro tanto de contentar a las partes. Por entonces mandaban más las personas que las siglas natas y neonatas; por eso cuidaron antes de sus intereses privativos y cuentacorrientistas que de los de sus respectivos partidos. Y ahora viene un portavoz pepero a decirnos que el carrito del helado es suyo, y suya la decisión personal de qué se hace con el escaño municipal. «De Rajoy abajo, ninguno», me cuentan en los Madriles del Bosco . No se extrañen que pronto la señora Bonig empiece a llamarlos «mixtos» porque están quemados personalmente. Noticias relacionadas
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.elmundo.es/comunidad-valenciana/2016/08/22/57b9eae722601d5f0f8b4588.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0728</post_time>
<username>PEDRO NUÑO DE LA ROSA</username>
<post>
09:28 
Ciudadanos sabe que su cotización va a la baja, y que su único target salvador es convertirse en una especie de PP modernizado, decente, honesto y justo, algo así como los liberales europeos del siglo XX, pero con el ADN español del XIX. 
Por eso aprietan a Rajoy con vis a vis en privado monclovita para que les entregue, si no la cabeza de la Rita de Valencia en tal cesta donde cayó la de María Antonieta , como piden desde Compromís en plan soflama de Marat , al menos el destierro para siempre jamás. Pero detrás de la Rita destronada como alcaldesa que intenta perpetuarse políticamente de senadora digital, están sus partos políticos en camada de ediles/as presuntamente corrupta, y según parece por haberse trajinado el blanco en negro para ofrendar más euros a la caja B de la entonces plenipotenciaria derechona valenciana creyéndose inmune cuales asentados en el absolutismo monárquico que sólo daba explicaciones ante Dios y ante la Historia. 
Los mismos que ahora dicen que desde la prensa los estamos vareando, que les hacemos juicio paralelo, y que su partido no les ha dicho «oficialmente nada». Mienten y lo saben con la cara dura de proponer a los periodistas que dentro de unos añitos de nada esperemos a la puerta del juzgado y entonces, cuando ellos/as hayan estado viviendo a costa de nuestros impuestos, pues de perdidos al cenagal donde ya los esperan legión, alguno de cuyos centuriones cumple pena tras los barrotes. 
Quienes fuimos teloneros, suportes y palmeros de la democracia recuperada con la Transición, temíamos en lo más íntimo de la experiencia histórica cualquier ruido de sables, mientras que los contrarios habían llegado a la conclusión de que no hay dictadura que 50 años dure. 
Por eso se hizo una Constitución que tuvo algo de apaños, y otro tanto de contentar a las partes. Por entonces mandaban más las personas que las siglas natas y neonatas; por eso cuidaron antes de sus intereses privativos y cuentacorrientistas que de los de sus respectivos partidos. Y ahora viene un portavoz pepero a decirnos que el carrito del helado es suyo, y suya la decisión personal de qué se hace con el escaño municipal. «De Rajoy abajo, ninguno», me cuentan en los Madriles del Bosco . No se extrañen que pronto la señora Bonig empiece a llamarlos «mixtos» porque están quemados personalmente. Noticias relacionadas
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>ES</country>
<main_image>http://estaticos.elmundo.es/assets/desktop/master/img/redes-sociales/logoelmundo_rrss.png</main_image>
</document>
