<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.click.ro/</forum>
<forum_title>Click | Ziarul Click! îţi aduce cele mai tari exclusivităţi, vedete, actualitate, divertisment, sport</forum_title>
<discussion_title>Ai fost părăsită de iubit pentru o altă femeie? Iată cum te vindeci</discussion_title>
<language>romanian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.click.ro/entertainment/sexualitate/ai-fost-parasita-de-iubit-pentru-o-alta-femeie-iata-cum-te-vindeci</topic_url>
<topic_text>
Te simţi a nimănui după o despărţire? Crezi că nu iţi vei mai reveni sau nu vei mai găsi niciodată pe cineva care să te implinească. Totuşi, lucrurile nu stau chiar aşa. Nu există femeie care să nu fi trăit măcar o dată în viaţă zbuciumul interior pe care încheierea unei relaţii îl aduce cu sine. Însă trebuie să învăţăm cum să depăşim o despărţire, pentru ca în viitor să fim mai pregătite şi mai motivate.
1. Socializează, nu sta închisă în casă Bucură-te de viaţă la maximum, socializează, ieşi cu prietenele în oraş, la un film, la o piesă de teatru, la concerte, fă tot felul de cursuri. Este important ca în această perioadă de suferinţă sufletească să nu stai să-ţi plângi de milă, ba din contră, trebuie să-ţi umpli timpul cu tot felul de activităţi plăcute şi relaxante.
2. Acceptă că relaţia voastră s-a terminat După orice dezamăgire sau despărţire este foarte important să poţi să accepţi cât mai repede că totul s-a terminat şi că nu mai există cale de întoarcere, pentru a-ţi fi mai bine. Răscolirea trecutului nu va face decât să-ţi prelungească durerea.
3. Concentreză-te mai mult pe carieră Încearcă să te implici în tot felul de proiecte pe care le-ai abandonat în trecut din cauza relaţiei. Acum eşti mai mult ca oricând motivată să te axezi pe carieră, nu te mai aşteaptă nimeni acasă şi te vei putea concentra mult mai bine.
4. Nu te mai gândi la trecut Ca să treci peste o despărţire nu trebuie să te mai gândeşti la trecut. Evită orice fel de întâlnire cu fostul partener, iar cea mai mare greşeală pe care o poţi face este retrăieşti ce aţi avut. Întrerupe orice contact şi nu încerca să te convingi că vă veţi împăca.
5. Scapă de tot ce îţi aminteşte de persoana lui Încearcă pe cât posibil, să scapi de tot ce îţi aminteşte de persoana lui, poze din vacanţă, haine, cadouri care îţi readuc în minte perioada frumoasă a relaţiei. Renunţă la tot ceea ce te sensibilizează şi te face vulnerabilă.
</topic_text>
<spam_score>0.01</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.click.ro/entertainment/sexualitate/ai-fost-parasita-de-iubit-pentru-o-alta-femeie-iata-cum-te-vindeci</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time></post_time>
<username>de Ioana Ionescu</username>
<post>
Te simţi a nimănui după o despărţire? Crezi că nu iţi vei mai reveni sau nu vei mai găsi niciodată pe cineva care să te implinească. Totuşi, lucrurile nu stau chiar aşa. Nu există femeie care să nu fi trăit măcar o dată în viaţă zbuciumul interior pe care încheierea unei relaţii îl aduce cu sine. Însă trebuie să învăţăm cum să depăşim o despărţire, pentru ca în viitor să fim mai pregătite şi mai motivate.
1. Socializează, nu sta închisă în casă Bucură-te de viaţă la maximum, socializează, ieşi cu prietenele în oraş, la un film, la o piesă de teatru, la concerte, fă tot felul de cursuri. Este important ca în această perioadă de suferinţă sufletească să nu stai să-ţi plângi de milă, ba din contră, trebuie să-ţi umpli timpul cu tot felul de activităţi plăcute şi relaxante.
2. Acceptă că relaţia voastră s-a terminat După orice dezamăgire sau despărţire este foarte important să poţi să accepţi cât mai repede că totul s-a terminat şi că nu mai există cale de întoarcere, pentru a-ţi fi mai bine. Răscolirea trecutului nu va face decât să-ţi prelungească durerea.
3. Concentreză-te mai mult pe carieră Încearcă să te implici în tot felul de proiecte pe care le-ai abandonat în trecut din cauza relaţiei. Acum eşti mai mult ca oricând motivată să te axezi pe carieră, nu te mai aşteaptă nimeni acasă şi te vei putea concentra mult mai bine.
4. Nu te mai gândi la trecut Ca să treci peste o despărţire nu trebuie să te mai gândeşti la trecut. Evită orice fel de întâlnire cu fostul partener, iar cea mai mare greşeală pe care o poţi face este retrăieşti ce aţi avut. Întrerupe orice contact şi nu încerca să te convingi că vă veţi împăca.
5. Scapă de tot ce îţi aminteşte de persoana lui Încearcă pe cât posibil, să scapi de tot ce îţi aminteşte de persoana lui, poze din vacanţă, haine, cadouri care îţi readuc în minte perioada frumoasă a relaţiei. Renunţă la tot ceea ce te sensibilizează şi te face vulnerabilă.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RO</country>
<main_image>http://www.click.ro/sites/default/files/medias/2015/11/04/sex_la_telefon_0.jpg</main_image>
</document>
