<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://pskov.bezformata.ru/rss.xml</forum>
<forum_title>Новости города БезФормата.Ru Псковская область Псков</forum_title>
<discussion_title>Аппетитные голубцы появились в ассортименте магазинов «Соловьи»</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://pskov.bezformata.ru/listnews/golubtci-poyavilis-v-assortimente-magazinov/49726326/</topic_url>
<topic_text>
  Аппетитные голубцы появились в ассортименте магазинов «Соловьи» 
Сочная мясная начинка, аппетитные капустные листья и аромат, пробуждающий аппетит – все это любимые нами с детства голубцы. Кто-то относится к ним, как к обычному будничному блюду, а кто-то не представляет без них хорошего праздничного застолья. 
По одной из версий, голубцы стали украшением русских столов сравнительно недавно, в XVIII-XIX веках, когда на кулинарные пристрастия жителей России стала оказывать большое влияние французская кухня. Тогда то и стало весьма популярным блюдо из голубей, которых жарили на решетке и оборачивали в листья капусты. Назвали по-русски просто - голубцы. Постепенно мясо птицы сомнительных поварских достоинств заменили на мясной фарш, как правило, свиной, как более привычный желудкам соотечественников. 
Впрочем, филологи настаивают на другой трактовке. По их мнению, наши любимые голубцы получили свое гордое имя от сербских клецек с мясной начинкой – голу̀биħ. Они очень напоминали наши галушки - мясо с пшенкой, завернутое в капустные листы, которые еще при Петре I готовили. Но прижилось у нас почему-то иноземное название. 
Ну, это пусть историки и лингвисты спорят о происхождении голубцов, нам куда интереснее, где можно приобрести полюбившийся многим продукт. Прекрасная новость! Ассортиментная линейка фирменных магазинов « Соловьи » недавно пополнилась сразу двумя вариантами вкусного блюда. Теперь здесь предлагают отведать голубцы « Сельские » (свинина) и « Домашние » (свинина + говядина) по цене 237 руб./кг. 
Приготовлены они из свежайших овощей и мяса, ведь вся продукция в магазины « Соловьи » поступает прямиком с собственного производства. Никаких складов и перевалочных центров. Завоз осуществляется ежедневно. 
Покупатели отмечают, что здешние голубцы-полуфабрикаты настолько хороши, что их можно с легкостью подать к праздничному столу. Никто и не догадается, что сытный обед был приготовлен хозяйкой лишь частично. Особенно если подать к такому блюду креманку с томатным соусом, сметаной и свежей рубленой зеленью. Объедение! 
Замечательные голубцы, а также еще с добрый десяток наименований колбас, сосисок, деликатесной группы, полуфабрикатов, охлажденного мяса и много другого, можно без труда приобрести в одном из магазинов фирменной торговли « Соловьи » в Пскове: на ул. Народной, 57, на Рижском пр., 87а, на ул. Коммунальной (рынок « Нива »), на центральном рынке и в самом крупном в сети - на ул. Р. Люксембург, 11. Также фирменные магазины работают в поселке Соловьи и в городе Дно.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://pskov.bezformata.ru/listnews/golubtci-poyavilis-v-assortimente-magazinov/49726326/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0732</post_time>
<username></username>
<post>
  Аппетитные голубцы появились в ассортименте магазинов «Соловьи» 
Сочная мясная начинка, аппетитные капустные листья и аромат, пробуждающий аппетит – все это любимые нами с детства голубцы. Кто-то относится к ним, как к обычному будничному блюду, а кто-то не представляет без них хорошего праздничного застолья. 
По одной из версий, голубцы стали украшением русских столов сравнительно недавно, в XVIII-XIX веках, когда на кулинарные пристрастия жителей России стала оказывать большое влияние французская кухня. Тогда то и стало весьма популярным блюдо из голубей, которых жарили на решетке и оборачивали в листья капусты. Назвали по-русски просто - голубцы. Постепенно мясо птицы сомнительных поварских достоинств заменили на мясной фарш, как правило, свиной, как более привычный желудкам соотечественников. 
Впрочем, филологи настаивают на другой трактовке. По их мнению, наши любимые голубцы получили свое гордое имя от сербских клецек с мясной начинкой – голу̀биħ. Они очень напоминали наши галушки - мясо с пшенкой, завернутое в капустные листы, которые еще при Петре I готовили. Но прижилось у нас почему-то иноземное название. 
Ну, это пусть историки и лингвисты спорят о происхождении голубцов, нам куда интереснее, где можно приобрести полюбившийся многим продукт. Прекрасная новость! Ассортиментная линейка фирменных магазинов « Соловьи » недавно пополнилась сразу двумя вариантами вкусного блюда. Теперь здесь предлагают отведать голубцы « Сельские » (свинина) и « Домашние » (свинина + говядина) по цене 237 руб./кг. 
Приготовлены они из свежайших овощей и мяса, ведь вся продукция в магазины « Соловьи » поступает прямиком с собственного производства. Никаких складов и перевалочных центров. Завоз осуществляется ежедневно. 
Покупатели отмечают, что здешние голубцы-полуфабрикаты настолько хороши, что их можно с легкостью подать к праздничному столу. Никто и не догадается, что сытный обед был приготовлен хозяйкой лишь частично. Особенно если подать к такому блюду креманку с томатным соусом, сметаной и свежей рубленой зеленью. Объедение! 
Замечательные голубцы, а также еще с добрый десяток наименований колбас, сосисок, деликатесной группы, полуфабрикатов, охлажденного мяса и много другого, можно без труда приобрести в одном из магазинов фирменной торговли « Соловьи » в Пскове: на ул. Народной, 57, на Рижском пр., 87а, на ул. Коммунальной (рынок « Нива »), на центральном рынке и в самом крупном в сети - на ул. Р. Люксембург, 11. Также фирменные магазины работают в поселке Соловьи и в городе Дно.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image></main_image>
</document>
