<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://malatyagercek.com//rss.php</forum>
<forum_title>Malatya Gerçek - Malatya Haber - Malatya Haber Merkezi, Malatya Güncel</forum_title>
<discussion_title>Kupayı Ege Sualtı Ragbisi Spor Kulübü kaldırdı</discussion_title>
<language>turkish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.malatyagercek.com/%C4%B0ZM%C4%B0R/kupayi-ege-sualti-ragbisi-spor-kulubu-kaldirdi-h1256792.html</topic_url>
<topic_text>
 19 Kupayı Ege Sualtı Ragbisi Spor Kulübü kaldırdı Türkiye Sualtı Sporları Federasyonu’nun (TSSF) 2016 yılı faaliyet programında yer alan Sualtı Ragbisi Federasyon Kupası’nı Ege Sualtı Ragbisi Spor Kulübü kazandı.İzmir’deki Ege Üniversitesi Prof. Dr. Sermed Akgün Olimpik Yüzme Havuzu’nda... Facebook&apos;ta Paylaş Tweetle Türkiye Sualtı Sporları Federasyonu’nun (TSSF) 2016 yılı faaliyet programında yer alan Sualtı Ragbisi Federasyon Kupası’nı Ege Sualtı Ragbisi Spor Kulübü kazandı.İzmir’deki Ege Üniversitesi Prof. Dr. Sermed Akgün Olimpik Yüzme Havuzu’nda 20-21 Ağustos’ta yapılan yarışmalara sekiz ragbi takımı katıldı. İki gün boyunca sualtında nefes nefese yapılan zorlu mücadelelerde Ege Üniversitesi Gençlik ve Spor Kulübü ile Ege Sualtı Ragbisi Spor Kulübü rakiplerini eleyerek finale yükseldi. Finalde rakibini 3-0 skorla yenen Ege Sualtı Ragbisi Spor Kulübü şampiyon olarak Sualtı Ragbisi Federasyon Kupası’nın sahibi olurken, Ege Üniversitesi Gençlik ve Spor Kulübü ikinci, İzmir Yüzme Triatlon Gençlik ve Spor Kulübü de üçüncü oldu.“Avrupa Şampiyonası için umutluyum”Kupa müsabakalarının kapanış ve ödül töreninde konuşan TSSF Başkanı Doç. Dr. Şahin Özen, “Katılan tüm takımlara ve teknik ekiplerine teşekkür ediyor, şampiyon takım ve dereceye giren takımlarımızı gönülden kutluyorum. Dünyanın en zorlu spor branşlarından olan sualtı ragbisinde önümüzde önemli bir uluslararası yarışma var. Norveç’te Avrupa Gençler Sualtı Ragibisi Şampiyonası’nda önemli bir başarıya imza atacağımızı düşünüyorum” dedi. Doç. Dr. Şahin Özen, Ege Üniversitesi ve Gençlik Hizmetleri ve Spor İl Müdürlüğü başta olmak üzere Sualtı Ragbisi Federasyon Kupası organizasyonuna desteğini esirgemeyen ve emeği geçen herkese teşekkür etti.Destek sözüKapanış töreninin ardından takımlara yapılan sualtı ragbisi malzeme desteğiyle ilgili açıklamada bulunan Doç. Dr. Özen, “Federasyonumuzun imkanları dahilinde sualtı sporlarının her branşında ihtiyaç duyulan malzeme desteği için elimizden gelenin en iyisini yapacağımızdan kimsenin kuşkusu olmasın” diye konuştu.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.malatyagercek.com/%C4%B0ZM%C4%B0R/kupayi-ege-sualti-ragbisi-spor-kulubu-kaldirdi-h1256792.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0819</post_time>
<username></username>
<post>
 19 Kupayı Ege Sualtı Ragbisi Spor Kulübü kaldırdı Türkiye Sualtı Sporları Federasyonu’nun (TSSF) 2016 yılı faaliyet programında yer alan Sualtı Ragbisi Federasyon Kupası’nı Ege Sualtı Ragbisi Spor Kulübü kazandı.İzmir’deki Ege Üniversitesi Prof. Dr. Sermed Akgün Olimpik Yüzme Havuzu’nda... Facebook&apos;ta Paylaş Tweetle Türkiye Sualtı Sporları Federasyonu’nun (TSSF) 2016 yılı faaliyet programında yer alan Sualtı Ragbisi Federasyon Kupası’nı Ege Sualtı Ragbisi Spor Kulübü kazandı.İzmir’deki Ege Üniversitesi Prof. Dr. Sermed Akgün Olimpik Yüzme Havuzu’nda 20-21 Ağustos’ta yapılan yarışmalara sekiz ragbi takımı katıldı. İki gün boyunca sualtında nefes nefese yapılan zorlu mücadelelerde Ege Üniversitesi Gençlik ve Spor Kulübü ile Ege Sualtı Ragbisi Spor Kulübü rakiplerini eleyerek finale yükseldi. Finalde rakibini 3-0 skorla yenen Ege Sualtı Ragbisi Spor Kulübü şampiyon olarak Sualtı Ragbisi Federasyon Kupası’nın sahibi olurken, Ege Üniversitesi Gençlik ve Spor Kulübü ikinci, İzmir Yüzme Triatlon Gençlik ve Spor Kulübü de üçüncü oldu.“Avrupa Şampiyonası için umutluyum”Kupa müsabakalarının kapanış ve ödül töreninde konuşan TSSF Başkanı Doç. Dr. Şahin Özen, “Katılan tüm takımlara ve teknik ekiplerine teşekkür ediyor, şampiyon takım ve dereceye giren takımlarımızı gönülden kutluyorum. Dünyanın en zorlu spor branşlarından olan sualtı ragbisinde önümüzde önemli bir uluslararası yarışma var. Norveç’te Avrupa Gençler Sualtı Ragibisi Şampiyonası’nda önemli bir başarıya imza atacağımızı düşünüyorum” dedi. Doç. Dr. Şahin Özen, Ege Üniversitesi ve Gençlik Hizmetleri ve Spor İl Müdürlüğü başta olmak üzere Sualtı Ragbisi Federasyon Kupası organizasyonuna desteğini esirgemeyen ve emeği geçen herkese teşekkür etti.Destek sözüKapanış töreninin ardından takımlara yapılan sualtı ragbisi malzeme desteğiyle ilgili açıklamada bulunan Doç. Dr. Özen, “Federasyonumuzun imkanları dahilinde sualtı sporlarının her branşında ihtiyaç duyulan malzeme desteği için elimizden gelenin en iyisini yapacağımızdan kimsenin kuşkusu olmasın” diye konuştu.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>TR</country>
<main_image>http://www.malatyagercek.com/images/haberler/no_headline.jpg</main_image>
</document>
