<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>İşte FETÖ&apos;nün dünya yapılanması - Güncel Haberler</discussion_title>
<language>turkish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.sabah.com.tr/gundem/2016/08/22/iste-fetonun-dunya-yapilanmasi</topic_url>
<topic_text>
Giriş Tarihi: 22.8.2016 10:57 Güncelleme Tarihi: 22.8.2016 10:58 İşte FETÖ&apos;nün dünya yapılanması Türkiye Fetullahçı ihanet örgütü ile sadece Türkiye ’de değil dünyanın 170 ülkesinde mücadele ediyor. Diplomatlarımız Fetullahçı hainlerden temizlenirken, yurtdışına firar eden hainler dünyanın en ücra köşesine de gitse peşlerine düşülüyor. FETÖ’nün yurtdışı yapılanmasını bir dönem Gülen’in Kafkaslardaki önemli isimlerinden biri olan, Gürcistan’da birçok okulun kuruluşunda yeralan ve örgütün yurdışı yapılanmasını çok iyi bilen Hayati Küçük’e sorduk. 
Türkiye 15 Temmuz ihanetinden sonra Fetullahçı Terör Örgütü ile topyekün mücadeleye girişti. Türkiye bu tarihi mücadeleyi verirken Fetullahçı hainler birer birer yurtdışına kaçıyor. Şu anda yurtdışında 40 bin Fetullahçı hainin varlığından sözediliyor. Türkiye &apos;den kaçanlarla birlikte bu sayı 80 bini bulabileceğinin altı çiziliyor. Türkiye hakkında dünyanın 170 ülkesinde kara propaganda yapmaya programlanmış, bu ihanet uğrunda ailesini bile reddetmiş bu alçaklarla Türkiye nasıl mücadele edecek. Bu soruya bir dönem Kafkas ülkelerinde FETÖ&apos;nün imamlığını yapmış, okullar açmış Hayati Küçük ile cevap aradık. 
-Hayati Bey yurtdışında sizin tahmininize göre kaç tane FETÖ üyesi vardır? 
-Yurtdışında Türk olarak kurumsal yapılardaki kadrolar 30-40 bin civarlarındadır. Son firarlarla bu rakamın nereye ulaştığı birkaç ay içinde netleşir. Hem gelişen konjonktürel durumlar hemde maddi yük açısından her ülke artık yerel unsurlara görevlerini devrettiler. Çünkü her ülke artık Mustafa Özcanlar, Naci Tosunlar, Harun Tokak, Şerif Ali Tekalan&apos;ların kopyalarını oluşturdu. 
KAÇANLARA SAHİP ÇIKILMIYOR! 
-Yurtdışına firar edenlerin hepsine örgüt sahip çıkabiliyor mu? Neler yaşıyorlar orada? 
Yurtdışına kaçanların hepsi değil tabiki kim istişare ile kaçmışsa mevcut taşıdığı bilgi özelliğine göre bakımları ve korumaları titizlikle yapılır. Yerel unsurlar çok olduğundan bu rakamı korumada zorluk çekmezler. Şimdi durumlar değişti tabii ki. Aile boyu FETÖ&apos;cülerin arkada bırakıp kaçtıklarının Türkiye&apos;de sahipleri yok artık. Şuan hepsini telaş almış durumda. Çünkü Devletimiz enselerinde. Birçoğuna sahip çıkılmıyor. Şimdiden yurtdışından sefalet olmuş müridlerin haberleri geliyor. Bu sefaleti yaşamak yerine gelip pişmanlık yasasından yararlansınlar ve adalete teslim olsunlar. Yolun sonu geldi artık. 
YURTDIŞINDA DA DAĞILMA SÜRECİ BAŞLADI 
-15 Temmuz ihanetinden sonra yurtdışında bir kırılma yaşandı mı? 
Ciddi bir kırılma var. Herkesin anası babası dayısı amcası kısacası yakınlarının çoğunun Fetö&apos;ye karşı direnç göstermesi dağılma sürecinin önemli ayağını teşkil ediyor. X ülkede genel müdür FETÖ&apos;cünün annesi 15 Temmuz&apos;da gazi oluyor. Ya da burada akrabaları yardım ve yataklıktan tutuklanıyor. FETO istediği kadar bu adamları etki altına alsın. Türkiye&apos;de nasıl nefret ediliyorsa, yurtdışındaki Türkler de Fetullahçı hainlerden nefret ediyor. En yakın akrabaları vatan haini gözüyle bakıyor. İletişimleri kopmuş durumda. Sahte peygamber FETO bunları daha ne kadar motive eder bilmiyorum. Bir noktadan sonra patlamalar yaşanacaktır. 
ARTIK BOL KESEDEN PARA DAĞITAMIYORLAR! 
-Yurtdışındaki finans kaynağı nedir? Türkiye&apos;deki himmetlerin kesilmesi yurtdışı faaliyetlerini etkiler mi? 
-Türkiye&apos;deki okullar kurslar bir kaynaktı. Yurtdışındaki kaynaklarda bunlar. Fakat sadece FEM Dershaneleri kaynakların ağasıydı bir zamanlar. Yurtdışında kısa süre içinde aç kalmazlarsa iyi. Çünkü yurtdışındaki işadamları da himmetlerini %70 i kesmiş durumda. Milyar dolar servetlerden bahsediliyor. Bu paralarla yurtdışındaki ihanet faaliyetlerini finanse ediyorlar. Ama nereye kadar. Hazıra dağ dayanmaz. Artık kemerlerini sıkmakta kurtarmaz onları. Artık bol keseden senatör, başbakanlar için kapalı zarflar veremeyecekler. 
GÜRCAN BALIK DÖNEMİNDE ATANANLAR MERCEK ALTINA ALINMALI 
-Dün gözaltına alınan Başbakanlık özel kalemi Gürcan Balık&apos;ın Dışişleri imamı olduğunu söylemiştiniz. Biraz açar mısınız? Kimdir bu kişi? 
Evet biz onu Dışişleri İmamı bilirdik. Gürcan Balık beni bende onu iyi tanırız. Zannedersem Kazakistan&apos;dan sonra Tiflis Büyükelçiliğine gelmişti. Çekirdekten gelme biridir. Gürcistan&apos;ın imamı Mesut Bozkır (1 ay önce öldü) bana şakirtdir yapımızı sistemimizi iyi bilir her türlü desteği verelim demiştir. Hatta Rusça öğretmen istedi evine özel gönderdim. Sonra hocanın parasını ben cebimden ödedim. Gerçi Rus hatunları çoktu onun. Tiflis alemini açtırmasın bana. Yurtdışındaki büyükelçilikleri, konsoloslukları FETÖ yuvasına çevirdi. FETÖ&apos; nün dünya görüşlerini dış siyasetimizin aynası yaptı. Herkes biliyordu Dışişleri&apos;nin abisi Gürcan Balık idi.. 
ÇAVUŞOĞLU&apos;NUN GAYRETLERİ ÇOK ÖNEMLİ. AMA TEMİZLİK ŞART! 
-Yurtdışındaki Büyükelçilik ve konsolosluk örgütlenmesinde FETÖ&apos;nün etkinliği nasıl? Diplomatlar düzeyinde FETÖ hala etkili mi? 
-Sayın Çavuşoğlu&apos;nun gayretleri çok önemli. Cuma günü 300 büyükelçilik çalışanının Türkiye&apos;ye çağırılması panik havası yaratmıştır. Ancak bu önemli adımlar meselenin çözüldüğü anlamına gelmiyor. Çok derinlere nüfuz ettiler. FETÖ&apos; nün adanmış ruhları nasıl ülkemizi ele geçirdilerse bunları temizlemekte onlardan çok daha çalışmayı ve vatanına sahip çıkmayı gerektirir. Bilgi işlem daire veya bürolardan tutunda elçiliklere kadar ciddi bir temizlik gerekiyor. 
KIRGIZİSTAN İMAMI ORHAN İNANDI ÇOK TEHLİKELİ! 
-Kırgızistan hep tartışma konusu olmuştur. Kırgızistan&apos;da nasıl bu kadar güçlendiler? 
Kırgızistan Orta Asya&apos;nın karargahı demiştim 2 yıl önce. Ülke imamı Orhan İnandı ve A takımı yaklaşık TC vatandaşı 273 civarındalar. Adil öksüz gibi karanlık bir örgüt elemanıdır. 1.5 milyar dolar bütçesi olan Kırgızistan&apos;da FETÖ&apos;nün insan ve para gücü (ki bundan sonra böyle finans gücü olamayacak) ülkeyi içten içe kendine bağlamış durumda. Müftüleri bile onlar atıyor anlayın işte. Dost acı söyler derler eskiler. Bağımsız bir komisyon FETÖ taraması yapsa Kırgızistan&apos;da inanın okullardaki müstahdem bile onlardan çıkar. Bağımsız kardeş ülke Kırgızistan bu pisliği vücudundan Türkiye&apos;nin desteği olmadan atamaz ancak o zaman aydınlık geleceğe yürür. Yoksa Orhan inandı ona buna kırmızı pasaport alma vaatleriyle kumpaslarıyla güzel ata diyarımızı kirletmeye devam edecektir. 
GÜRCİSTAN&apos;A PASAPORTSUZ KAÇIYORLAR! 
-Gürcistan kolay firar edilen bir ülke. FETÖ&apos;cü firariler Gürcistan&apos;da varlığını sürdürebiliyor mu? 
-Biliyorsunuz KKTC ye Gürcistan&apos;a nüfus cüzdanıyla geçişler yapıldığından özellikle Gürcistan&apos;ın karadan havadan çok yakın olması kaçakların ilk aklına gelen yer oluyor. Gürcistan&apos;ın zaten ağır sorunları var. FETÖ yapısı nüfusu küçük ülkelerde çok daha kolay yapılanıyor. Gürcü hükümetinin bilerek bu kaçakları tuttuğuna asla inanmam. FETÖ&apos;nün ekibi tarafından Gürcistan imamı Adem Önal tarafından koordine edildiğine inanıyorum. Gürcistan&apos;da parlamento seçimleri olacak sonbaharda ondan sonra çok şeyin değişeceğini Gürcistan&apos;ının dost elini ülkem hissedecektir. 
FETULLAH: &quot;ALİYEV&apos;İ HAZAR&apos;A DÖKERİM!&quot; 
-Azerbaycan&apos;da FETÖ ile bir mücadele yapıldığı hep yazılıyor çiziliyor. Azerbaycan&apos;da güçlerini koruyorlar mı? 
Azerbaycan&apos;da daha çok kripto olarak varlar. Ama varlar. FETÖ hep şunu derdi: Biz girdiğimiz yerden bir daha çıkmayız. Rusya kapattık dese de federasyon içinde halen varlar. İlham Beyi yıkmak an meselesiydi. Bir gün toplantı da Pensilvanya&apos;da Azerbaycan&apos;dan telefon geldi İlham beyin ciddi sorun yaptığıyla ilgili. Fetö aynen şunu söyledi &quot;Kendini Hazar&apos;a döktürtmesin bana.&quot; Bu bir realite ve gerçek. İlham bey düşse inanın can Azerbaycan&apos;da düşer bunların elinde kalır. İşte iki devlet bir millet olursak bunları çöplüğe atarız. 
AFRİKA&apos;DA PARA İLE BARINIYORLAR 
-Afrika ülkelerinde etkili oldukları görülüyor. Fakir ülkeler FETÖ için avantajlı bölgeler mi? 
-Orta Asya fakir. Afrika zaten öyle. Avrupa, Amerika ve bazı uzak doğu ülkeleri zengin. FETÖ ülkelerin ciğerleri söktü aldı. Afrika&apos;daki devletin hepsi FETÖ&apos;nün imamlarının kaynaklarına ve projelerine bağlı kaldı. Mesela Nijer imamı Hamit Çınar, mesela Nijerya Oğuzhan Dirican bunlar gölge devlet başkanları gibi. Tuskon buralara gelip güç gösterisi yaptı. Sonra işte ananas mananas hikayeleri koçlara kuzulara kadar uzandı bunlar biliniyor. 
ROMANYA VE BULGARİSTAN&apos;DAN KAÇIYORLAR 
-Balkanlarda durum nasıl. Özellikle Bosna Hersek Türkiye için çok önemli. Bu ülkede varlıklarını sürdürüyorlar mı? 
Romanya ve Bulgaristanda da ciddi bir telaş başlamış. Sağa sola kaçanlar çok. Kaldı ki Romanya ve Bulgaristan&apos;da Fetö&apos;cü olmak bir referanstı. Şimdi ise eriyorlar. 
Bosna Hersek&apos;te elbette varlar. Bu 15 Temmuz&apos;dan sonra ciddi kan kaybediyorlar. Bosnalı kardeşlerimizin davalarına hiç bir zaman sahip çıkmamış iki yüzlü Feto&apos;nun gerçek yüzü ortaya çıktıkça insanlar desteklerini geri çekiyorlar. Hükümet ve devlet Başkanları ülkemizi ciddi olarak dikkate alıyorlar. Cumhurbaşkanımıza Bosnalı kardeşlerimizin ciddi bir teveccühleri var. 
ABD-BRÜKSEL-ALMANYA DARBENİN MERKEZ ÜSSÜ 
-Almanya FETÖ&apos;nün kalesi olarak biliniyor. Almanya&apos;da bu yapıyı kimler yönetiyor? 
Almanya PKK&apos;yı nasıl öz evladı gibi koynuna aldıysa FETÖ&apos;yü de bu vekalet savaşında Türkiye&apos;ye karşı koz olarak elinde tutuyor. S.O.S bu alman vakıfları var ya. Tam FETÖ&apos;nün aynısı. Gittiğimiz ülkelerde bunların villalardan oluşan eğitim kampüsleri vardır. Bunların hiç bir zaman bize o ülkelerde rakip oldukları halde karşı bir harekette bulunmamışlardır. Alman istihbaratı hakeza. Kısacası AB ülkeleri Merkel&apos;in Almanya&apos;sının yolunda gitmekteler. Zamanla gördük ki İnsanın Amerika gibi dostu müttefiki olursa sonucu bu olur. Amerika-Bürüksel-Almanya üçlüsü darbenin merkez üstleridir. FETÖ Alman hukukunu arkamıza almalıyız diyordu. Buyrun size Alman Hukuku. Cumhurbaşkanımızı görüntülü olarak konuşmasını Alman anayasa mahkemesi birgünde karara bağladı izin vermedi. Demek ki Alman hukukunu FETÖ terör örgütü arkasına almış. 
AKIN İPEK NEDEN İNGİLTERE&apos;YE GÖNDERİLDİ? 
-Akın İpek&apos;ten sonra İngiltere&apos;ye de özel bir ilgi var. Bunun sebebi nedir? 
Sadece ABD&apos;ye değil İngiltere&apos;ye de FETÖ gerçeği anlatılmalı. Birleşik Kraliyet diyelim İngiltere yerine. Lordlar kamarası ve kraliyetle yazışmaları FETÖ&apos;nün bir Şerifi var ya! Kaçak Şerif Ali Tekalan ona sormak lazım! Bu FETÖ eğitim dilini British İngilizcesi olarak seçmiş ve dünyada bütün okullarda onların kitapları okutulmakta. Kral ve kraliçeyi anlatan sevdiren yayınlar… ABD-Büyük Britanya-İsrail&apos;in okullarda kotaları var demiştim. Akın ipek için alarm verilmişti. FETÖ, Akın İpek için &quot;Melekoğlu melektir. Kırmızı pasaportlu olarak sorgusuz sualsiz cennete gidecek.&quot; diyen FETÖ, 2. Elizabeth&apos;in yanına sır küpünü namusunu göndererek kapıları açmış oldu. 
JAPONYA&apos;YA DİKKAT! ORAYA KAÇIYORLAR ÇOK GÜÇLENDİLER 
-Uzakdoğu&apos;da FETÖ&apos;nün gücü nasıl? 
-Maalesef uzak doğu kanayan yara. İyiler. Japonya İmparatoru&apos;ndan hükümetine, oradan Tayland&apos;dan, Tayvan&apos;a kadar çok iyiler. Buralardan dikkat ederseniz ses yok. Japonya önemli, çok kaçan oldu son dönemde. Çünkü kamuoyunu bunlar çok etkiliyorlar. Şimdi burada şunu belirteyim artık eskisi gibi arka bahçeleri gibi kullandıkları Türkiye olmayacağından balonun patlaması gibi hızlı bir ayrışma başlayacaktır. 
BÜTÜN DÜNYA ABD&apos;NİN FETÖ KONUSUNDAKİ ATACAĞI ADIMA BAKIYOR 
-ABD&apos;deki örgüt yapılanmasından biraz bahseder misiniz? 
-ABD kilit ülke. Eyaletlere göre bir yapılanma ve her eyaletin yasa ve kurallarına göre örgütlenme var. Ayrıca bütün ülkeleri FETÖ, ABD&apos;ye bağlamıştı. ABD&apos;li bir senatör artık x ülkedeki FETÖ&apos;nün sorunu için devreye giriyordu. Tüm ülkelerin veri tabanları FETÖ&apos;ye gider FETÖ&apos;de hem ABD hükümetine hem CIA&apos;e verirdi. ABD merkez ana merkezdi. Türkiye ise 173 ülkeden biriydi. Amerika&apos;nın bulunduğumuz her ülkedeki sefaretine yıllık imamlar dosya verir tüm faaliyetleri içeren. Her ay mutlaka sefaretleri ziyaret edilirdi. Bu bir realite ve gerçek. Kim inkar edebilirse çıksın. Yani Amerika bu örgütün başını kendinden başkasına bırakmayacaktır. Ortağını teslim etmeyecektir. Amerikan elçiliklerinin yardımlarının kümülatif toplam değerlerini ve bulunulan ülkelerdeki yerleşik düzen ve güç kazanılmasındaki rolü büyüktür. Herkes Amerika&apos;nın nasıl adım atacağına bakmaktadır. 
ABD YAKINDA BAŞKA ÜLKEYE GÖNDEREBİLİR 
-ABD bu kadar baskıya dayanabilir mi? Türkiye ile FETÖ arasında bir tercih yapması istenirse hala Fetullah&apos;ı tercih edeceğine inanıyor musunuz? 
ABD bu baskıya dayanamaz. Sayın Cumhurbaşkanı ABD&apos;den tercih yapmasını istedi. Şimdi önümüzde kritik iki görüşme var. Bir ABD heyeti Gülen&apos;in iadesi için Türkiye&apos;ye geliyor. Ardından Biden Türkiye&apos;ye gelecek. Bunlar önemli gelişmeler. Türkiye&apos;ye iade eder mi bilmiyorum ama yakın gelecekte ABD&apos;den başka bir ülkeye gönderilirse sürpriz olmaz. CIA&apos;in güvence vererek seçip göndereceği ülkeye gider FETÖ. Kendi başına asla 10 metre bile gitmez. 
KAYNAK: SABAH.COM.TR 
</topic_text>
<spam_score>0.20</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.sabah.com.tr/gundem/2016/08/22/iste-fetonun-dunya-yapilanmasi</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time></post_time>
<username></username>
<post>
Giriş Tarihi: 22.8.2016 10:57 Güncelleme Tarihi: 22.8.2016 10:58 İşte FETÖ&apos;nün dünya yapılanması Türkiye Fetullahçı ihanet örgütü ile sadece Türkiye ’de değil dünyanın 170 ülkesinde mücadele ediyor. Diplomatlarımız Fetullahçı hainlerden temizlenirken, yurtdışına firar eden hainler dünyanın en ücra köşesine de gitse peşlerine düşülüyor. FETÖ’nün yurtdışı yapılanmasını bir dönem Gülen’in Kafkaslardaki önemli isimlerinden biri olan, Gürcistan’da birçok okulun kuruluşunda yeralan ve örgütün yurdışı yapılanmasını çok iyi bilen Hayati Küçük’e sorduk. 
Türkiye 15 Temmuz ihanetinden sonra Fetullahçı Terör Örgütü ile topyekün mücadeleye girişti. Türkiye bu tarihi mücadeleyi verirken Fetullahçı hainler birer birer yurtdışına kaçıyor. Şu anda yurtdışında 40 bin Fetullahçı hainin varlığından sözediliyor. Türkiye &apos;den kaçanlarla birlikte bu sayı 80 bini bulabileceğinin altı çiziliyor. Türkiye hakkında dünyanın 170 ülkesinde kara propaganda yapmaya programlanmış, bu ihanet uğrunda ailesini bile reddetmiş bu alçaklarla Türkiye nasıl mücadele edecek. Bu soruya bir dönem Kafkas ülkelerinde FETÖ&apos;nün imamlığını yapmış, okullar açmış Hayati Küçük ile cevap aradık. 
-Hayati Bey yurtdışında sizin tahmininize göre kaç tane FETÖ üyesi vardır? 
-Yurtdışında Türk olarak kurumsal yapılardaki kadrolar 30-40 bin civarlarındadır. Son firarlarla bu rakamın nereye ulaştığı birkaç ay içinde netleşir. Hem gelişen konjonktürel durumlar hemde maddi yük açısından her ülke artık yerel unsurlara görevlerini devrettiler. Çünkü her ülke artık Mustafa Özcanlar, Naci Tosunlar, Harun Tokak, Şerif Ali Tekalan&apos;ların kopyalarını oluşturdu. 
KAÇANLARA SAHİP ÇIKILMIYOR! 
-Yurtdışına firar edenlerin hepsine örgüt sahip çıkabiliyor mu? Neler yaşıyorlar orada? 
Yurtdışına kaçanların hepsi değil tabiki kim istişare ile kaçmışsa mevcut taşıdığı bilgi özelliğine göre bakımları ve korumaları titizlikle yapılır. Yerel unsurlar çok olduğundan bu rakamı korumada zorluk çekmezler. Şimdi durumlar değişti tabii ki. Aile boyu FETÖ&apos;cülerin arkada bırakıp kaçtıklarının Türkiye&apos;de sahipleri yok artık. Şuan hepsini telaş almış durumda. Çünkü Devletimiz enselerinde. Birçoğuna sahip çıkılmıyor. Şimdiden yurtdışından sefalet olmuş müridlerin haberleri geliyor. Bu sefaleti yaşamak yerine gelip pişmanlık yasasından yararlansınlar ve adalete teslim olsunlar. Yolun sonu geldi artık. 
YURTDIŞINDA DA DAĞILMA SÜRECİ BAŞLADI 
-15 Temmuz ihanetinden sonra yurtdışında bir kırılma yaşandı mı? 
Ciddi bir kırılma var. Herkesin anası babası dayısı amcası kısacası yakınlarının çoğunun Fetö&apos;ye karşı direnç göstermesi dağılma sürecinin önemli ayağını teşkil ediyor. X ülkede genel müdür FETÖ&apos;cünün annesi 15 Temmuz&apos;da gazi oluyor. Ya da burada akrabaları yardım ve yataklıktan tutuklanıyor. FETO istediği kadar bu adamları etki altına alsın. Türkiye&apos;de nasıl nefret ediliyorsa, yurtdışındaki Türkler de Fetullahçı hainlerden nefret ediyor. En yakın akrabaları vatan haini gözüyle bakıyor. İletişimleri kopmuş durumda. Sahte peygamber FETO bunları daha ne kadar motive eder bilmiyorum. Bir noktadan sonra patlamalar yaşanacaktır. 
ARTIK BOL KESEDEN PARA DAĞITAMIYORLAR! 
-Yurtdışındaki finans kaynağı nedir? Türkiye&apos;deki himmetlerin kesilmesi yurtdışı faaliyetlerini etkiler mi? 
-Türkiye&apos;deki okullar kurslar bir kaynaktı. Yurtdışındaki kaynaklarda bunlar. Fakat sadece FEM Dershaneleri kaynakların ağasıydı bir zamanlar. Yurtdışında kısa süre içinde aç kalmazlarsa iyi. Çünkü yurtdışındaki işadamları da himmetlerini %70 i kesmiş durumda. Milyar dolar servetlerden bahsediliyor. Bu paralarla yurtdışındaki ihanet faaliyetlerini finanse ediyorlar. Ama nereye kadar. Hazıra dağ dayanmaz. Artık kemerlerini sıkmakta kurtarmaz onları. Artık bol keseden senatör, başbakanlar için kapalı zarflar veremeyecekler. 
GÜRCAN BALIK DÖNEMİNDE ATANANLAR MERCEK ALTINA ALINMALI 
-Dün gözaltına alınan Başbakanlık özel kalemi Gürcan Balık&apos;ın Dışişleri imamı olduğunu söylemiştiniz. Biraz açar mısınız? Kimdir bu kişi? 
Evet biz onu Dışişleri İmamı bilirdik. Gürcan Balık beni bende onu iyi tanırız. Zannedersem Kazakistan&apos;dan sonra Tiflis Büyükelçiliğine gelmişti. Çekirdekten gelme biridir. Gürcistan&apos;ın imamı Mesut Bozkır (1 ay önce öldü) bana şakirtdir yapımızı sistemimizi iyi bilir her türlü desteği verelim demiştir. Hatta Rusça öğretmen istedi evine özel gönderdim. Sonra hocanın parasını ben cebimden ödedim. Gerçi Rus hatunları çoktu onun. Tiflis alemini açtırmasın bana. Yurtdışındaki büyükelçilikleri, konsoloslukları FETÖ yuvasına çevirdi. FETÖ&apos; nün dünya görüşlerini dış siyasetimizin aynası yaptı. Herkes biliyordu Dışişleri&apos;nin abisi Gürcan Balık idi.. 
ÇAVUŞOĞLU&apos;NUN GAYRETLERİ ÇOK ÖNEMLİ. AMA TEMİZLİK ŞART! 
-Yurtdışındaki Büyükelçilik ve konsolosluk örgütlenmesinde FETÖ&apos;nün etkinliği nasıl? Diplomatlar düzeyinde FETÖ hala etkili mi? 
-Sayın Çavuşoğlu&apos;nun gayretleri çok önemli. Cuma günü 300 büyükelçilik çalışanının Türkiye&apos;ye çağırılması panik havası yaratmıştır. Ancak bu önemli adımlar meselenin çözüldüğü anlamına gelmiyor. Çok derinlere nüfuz ettiler. FETÖ&apos; nün adanmış ruhları nasıl ülkemizi ele geçirdilerse bunları temizlemekte onlardan çok daha çalışmayı ve vatanına sahip çıkmayı gerektirir. Bilgi işlem daire veya bürolardan tutunda elçiliklere kadar ciddi bir temizlik gerekiyor. 
KIRGIZİSTAN İMAMI ORHAN İNANDI ÇOK TEHLİKELİ! 
-Kırgızistan hep tartışma konusu olmuştur. Kırgızistan&apos;da nasıl bu kadar güçlendiler? 
Kırgızistan Orta Asya&apos;nın karargahı demiştim 2 yıl önce. Ülke imamı Orhan İnandı ve A takımı yaklaşık TC vatandaşı 273 civarındalar. Adil öksüz gibi karanlık bir örgüt elemanıdır. 1.5 milyar dolar bütçesi olan Kırgızistan&apos;da FETÖ&apos;nün insan ve para gücü (ki bundan sonra böyle finans gücü olamayacak) ülkeyi içten içe kendine bağlamış durumda. Müftüleri bile onlar atıyor anlayın işte. Dost acı söyler derler eskiler. Bağımsız bir komisyon FETÖ taraması yapsa Kırgızistan&apos;da inanın okullardaki müstahdem bile onlardan çıkar. Bağımsız kardeş ülke Kırgızistan bu pisliği vücudundan Türkiye&apos;nin desteği olmadan atamaz ancak o zaman aydınlık geleceğe yürür. Yoksa Orhan inandı ona buna kırmızı pasaport alma vaatleriyle kumpaslarıyla güzel ata diyarımızı kirletmeye devam edecektir. 
GÜRCİSTAN&apos;A PASAPORTSUZ KAÇIYORLAR! 
-Gürcistan kolay firar edilen bir ülke. FETÖ&apos;cü firariler Gürcistan&apos;da varlığını sürdürebiliyor mu? 
-Biliyorsunuz KKTC ye Gürcistan&apos;a nüfus cüzdanıyla geçişler yapıldığından özellikle Gürcistan&apos;ın karadan havadan çok yakın olması kaçakların ilk aklına gelen yer oluyor. Gürcistan&apos;ın zaten ağır sorunları var. FETÖ yapısı nüfusu küçük ülkelerde çok daha kolay yapılanıyor. Gürcü hükümetinin bilerek bu kaçakları tuttuğuna asla inanmam. FETÖ&apos;nün ekibi tarafından Gürcistan imamı Adem Önal tarafından koordine edildiğine inanıyorum. Gürcistan&apos;da parlamento seçimleri olacak sonbaharda ondan sonra çok şeyin değişeceğini Gürcistan&apos;ının dost elini ülkem hissedecektir. 
FETULLAH: &quot;ALİYEV&apos;İ HAZAR&apos;A DÖKERİM!&quot; 
-Azerbaycan&apos;da FETÖ ile bir mücadele yapıldığı hep yazılıyor çiziliyor. Azerbaycan&apos;da güçlerini koruyorlar mı? 
Azerbaycan&apos;da daha çok kripto olarak varlar. Ama varlar. FETÖ hep şunu derdi: Biz girdiğimiz yerden bir daha çıkmayız. Rusya kapattık dese de federasyon içinde halen varlar. İlham Beyi yıkmak an meselesiydi. Bir gün toplantı da Pensilvanya&apos;da Azerbaycan&apos;dan telefon geldi İlham beyin ciddi sorun yaptığıyla ilgili. Fetö aynen şunu söyledi &quot;Kendini Hazar&apos;a döktürtmesin bana.&quot; Bu bir realite ve gerçek. İlham bey düşse inanın can Azerbaycan&apos;da düşer bunların elinde kalır. İşte iki devlet bir millet olursak bunları çöplüğe atarız. 
AFRİKA&apos;DA PARA İLE BARINIYORLAR 
-Afrika ülkelerinde etkili oldukları görülüyor. Fakir ülkeler FETÖ için avantajlı bölgeler mi? 
-Orta Asya fakir. Afrika zaten öyle. Avrupa, Amerika ve bazı uzak doğu ülkeleri zengin. FETÖ ülkelerin ciğerleri söktü aldı. Afrika&apos;daki devletin hepsi FETÖ&apos;nün imamlarının kaynaklarına ve projelerine bağlı kaldı. Mesela Nijer imamı Hamit Çınar, mesela Nijerya Oğuzhan Dirican bunlar gölge devlet başkanları gibi. Tuskon buralara gelip güç gösterisi yaptı. Sonra işte ananas mananas hikayeleri koçlara kuzulara kadar uzandı bunlar biliniyor. 
ROMANYA VE BULGARİSTAN&apos;DAN KAÇIYORLAR 
-Balkanlarda durum nasıl. Özellikle Bosna Hersek Türkiye için çok önemli. Bu ülkede varlıklarını sürdürüyorlar mı? 
Romanya ve Bulgaristanda da ciddi bir telaş başlamış. Sağa sola kaçanlar çok. Kaldı ki Romanya ve Bulgaristan&apos;da Fetö&apos;cü olmak bir referanstı. Şimdi ise eriyorlar. 
Bosna Hersek&apos;te elbette varlar. Bu 15 Temmuz&apos;dan sonra ciddi kan kaybediyorlar. Bosnalı kardeşlerimizin davalarına hiç bir zaman sahip çıkmamış iki yüzlü Feto&apos;nun gerçek yüzü ortaya çıktıkça insanlar desteklerini geri çekiyorlar. Hükümet ve devlet Başkanları ülkemizi ciddi olarak dikkate alıyorlar. Cumhurbaşkanımıza Bosnalı kardeşlerimizin ciddi bir teveccühleri var. 
ABD-BRÜKSEL-ALMANYA DARBENİN MERKEZ ÜSSÜ 
-Almanya FETÖ&apos;nün kalesi olarak biliniyor. Almanya&apos;da bu yapıyı kimler yönetiyor? 
Almanya PKK&apos;yı nasıl öz evladı gibi koynuna aldıysa FETÖ&apos;yü de bu vekalet savaşında Türkiye&apos;ye karşı koz olarak elinde tutuyor. S.O.S bu alman vakıfları var ya. Tam FETÖ&apos;nün aynısı. Gittiğimiz ülkelerde bunların villalardan oluşan eğitim kampüsleri vardır. Bunların hiç bir zaman bize o ülkelerde rakip oldukları halde karşı bir harekette bulunmamışlardır. Alman istihbaratı hakeza. Kısacası AB ülkeleri Merkel&apos;in Almanya&apos;sının yolunda gitmekteler. Zamanla gördük ki İnsanın Amerika gibi dostu müttefiki olursa sonucu bu olur. Amerika-Bürüksel-Almanya üçlüsü darbenin merkez üstleridir. FETÖ Alman hukukunu arkamıza almalıyız diyordu. Buyrun size Alman Hukuku. Cumhurbaşkanımızı görüntülü olarak konuşmasını Alman anayasa mahkemesi birgünde karara bağladı izin vermedi. Demek ki Alman hukukunu FETÖ terör örgütü arkasına almış. 
AKIN İPEK NEDEN İNGİLTERE&apos;YE GÖNDERİLDİ? 
-Akın İpek&apos;ten sonra İngiltere&apos;ye de özel bir ilgi var. Bunun sebebi nedir? 
Sadece ABD&apos;ye değil İngiltere&apos;ye de FETÖ gerçeği anlatılmalı. Birleşik Kraliyet diyelim İngiltere yerine. Lordlar kamarası ve kraliyetle yazışmaları FETÖ&apos;nün bir Şerifi var ya! Kaçak Şerif Ali Tekalan ona sormak lazım! Bu FETÖ eğitim dilini British İngilizcesi olarak seçmiş ve dünyada bütün okullarda onların kitapları okutulmakta. Kral ve kraliçeyi anlatan sevdiren yayınlar… ABD-Büyük Britanya-İsrail&apos;in okullarda kotaları var demiştim. Akın ipek için alarm verilmişti. FETÖ, Akın İpek için &quot;Melekoğlu melektir. Kırmızı pasaportlu olarak sorgusuz sualsiz cennete gidecek.&quot; diyen FETÖ, 2. Elizabeth&apos;in yanına sır küpünü namusunu göndererek kapıları açmış oldu. 
JAPONYA&apos;YA DİKKAT! ORAYA KAÇIYORLAR ÇOK GÜÇLENDİLER 
-Uzakdoğu&apos;da FETÖ&apos;nün gücü nasıl? 
-Maalesef uzak doğu kanayan yara. İyiler. Japonya İmparatoru&apos;ndan hükümetine, oradan Tayland&apos;dan, Tayvan&apos;a kadar çok iyiler. Buralardan dikkat ederseniz ses yok. Japonya önemli, çok kaçan oldu son dönemde. Çünkü kamuoyunu bunlar çok etkiliyorlar. Şimdi burada şunu belirteyim artık eskisi gibi arka bahçeleri gibi kullandıkları Türkiye olmayacağından balonun patlaması gibi hızlı bir ayrışma başlayacaktır. 
BÜTÜN DÜNYA ABD&apos;NİN FETÖ KONUSUNDAKİ ATACAĞI ADIMA BAKIYOR 
-ABD&apos;deki örgüt yapılanmasından biraz bahseder misiniz? 
-ABD kilit ülke. Eyaletlere göre bir yapılanma ve her eyaletin yasa ve kurallarına göre örgütlenme var. Ayrıca bütün ülkeleri FETÖ, ABD&apos;ye bağlamıştı. ABD&apos;li bir senatör artık x ülkedeki FETÖ&apos;nün sorunu için devreye giriyordu. Tüm ülkelerin veri tabanları FETÖ&apos;ye gider FETÖ&apos;de hem ABD hükümetine hem CIA&apos;e verirdi. ABD merkez ana merkezdi. Türkiye ise 173 ülkeden biriydi. Amerika&apos;nın bulunduğumuz her ülkedeki sefaretine yıllık imamlar dosya verir tüm faaliyetleri içeren. Her ay mutlaka sefaretleri ziyaret edilirdi. Bu bir realite ve gerçek. Kim inkar edebilirse çıksın. Yani Amerika bu örgütün başını kendinden başkasına bırakmayacaktır. Ortağını teslim etmeyecektir. Amerikan elçiliklerinin yardımlarının kümülatif toplam değerlerini ve bulunulan ülkelerdeki yerleşik düzen ve güç kazanılmasındaki rolü büyüktür. Herkes Amerika&apos;nın nasıl adım atacağına bakmaktadır. 
ABD YAKINDA BAŞKA ÜLKEYE GÖNDEREBİLİR 
-ABD bu kadar baskıya dayanabilir mi? Türkiye ile FETÖ arasında bir tercih yapması istenirse hala Fetullah&apos;ı tercih edeceğine inanıyor musunuz? 
ABD bu baskıya dayanamaz. Sayın Cumhurbaşkanı ABD&apos;den tercih yapmasını istedi. Şimdi önümüzde kritik iki görüşme var. Bir ABD heyeti Gülen&apos;in iadesi için Türkiye&apos;ye geliyor. Ardından Biden Türkiye&apos;ye gelecek. Bunlar önemli gelişmeler. Türkiye&apos;ye iade eder mi bilmiyorum ama yakın gelecekte ABD&apos;den başka bir ülkeye gönderilirse sürpriz olmaz. CIA&apos;in güvence vererek seçip göndereceği ülkeye gider FETÖ. Kendi başına asla 10 metre bile gitmez. 
KAYNAK: SABAH.COM.TR 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>TR</country>
<main_image>http://i.sabah.com.tr/sbh/2016/08/22/960x505/1471852573479.jpg</main_image>
</document>
