<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.lepoint.fr/societe/rss.xml</forum>
<forum_title>Le Point - Société</forum_title>
<discussion_title>Damon - Une amende systématique contre les fumeurs de joints</discussion_title>
<language>french</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.lepoint.fr/invites-du-point/julien-damon/damon-une-amende-systematique-contre-les-fumeurs-de-joints-22-08-2016-2062929_2968.php</topic_url>
<topic_text>
Idée. Le sujet du cannabis clive dans tous les sens. Partisans, consommateurs ou non, de la dépénalisation intégrale contre partisans du renforcement de l&apos;arsenal pénal. Experts médicaux qui insistent sur la nocivité du produit contre économistes qui soulignent les possibles rentrées fiscales pour un État tolérant. Ces débats étant, la réalité quotidienne est double. D&apos;une part, la consommation de cannabis est, pour le moment, strictement interdite et très sévèrement condamnée. D&apos;autre part, la consommation de cannabis n&apos;a, semble-t-il, jamais été aussi élevée, plaçant la France au premier...
Article réservé aux abonnés Déjà abonné ?
Identifiez-vous Pas encore abonné ?
Abonnez-vous à partir de 1€
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>2</post_num>
<post_id>post-2</post_id>
<post_url>http://www.lepoint.fr/invites-du-point/julien-damon/damon-une-amende-systematique-contre-les-fumeurs-de-joints-22-08-2016-2062929_2968.php</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0850</post_time>
<username>Laurentbkk</username>
<post>
La cigarette et l&apos;alcool tuent plus que quelques joints mais eux rapportent tellement a l’état qu&apos;il vaut mieux laisser faire. Ceux qui prônent la prison a tout va n&apos;ont rien compris, d&apos;une part les prisons sont pleines et il n&apos;y pas d&apos;argent pour en faire de nouvelles. Dans les pays qui ont dépénalisé la fumette, aucune surconsommation et surtout plus de rentrées fiscales, a réfléchir peut être.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>FR</country>
<main_image>http://www.lepoint.fr/images/commun/logos/le_point.fr.png</main_image>
</document>
