<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://city.udn.com/rank/rss.jsp?id=newpost</forum>
<forum_title>[網路城邦／城市討論排行榜╱最新文章]</forum_title>
<discussion_title>社論－年金改革的最終目標：不要債留子孫</discussion_title>
<language>chineset</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://city.udn.com/69306/5520469</topic_url>
<topic_text>
年金改革刻不容緩。（本報系資料照） 年金改革委員會將要在總統府召開第一次會議，蔡英文總統的重大政策正式邁出了第一步，這是牽涉到所有勞工、軍公教、農漁民、以及我們後代子孫的重要工程，更是攸關台灣永續發展與社會安全的關鍵改革。我們期盼，由副總統陳建仁、政務委員林萬億主持的年金改革委員會，能夠凝聚全民共識，完成這個歷史性的任務。 台灣的年金制度發展至今，共有13種不同的年金制度，而且每種制度都存在複雜的細節，過去未曾有過整體的規劃與思考，歷任總統與行政院長大多任隨各職業相關主管部會，依據職業團體各自的需求調整，基本上只增不減，而且不同職業別之間，彼此競相比價，只有加碼，未曾減碼。時至今日，絕大多數的年金制度，不要說行政院長或是部會首長說不清楚，實際上連直接主管的銓敘或是人事官員，恐怕也無法說清楚13種年金制度的來龍去脈。 現有的年金制度猶如蕪亂龐雜的台灣都市景觀，雖然滿足了基本的居住需求，但是不同時期、不同主管機關、不同居民，依據當時的需求各自隨意增建擴張，遠看一片雜亂無序，走進去則是佈滿曲折彎曲巷道的迷宮。現有的狀況其實無法永續，而且很可能因為地震火災等外部災變而崩毀，因此，年金改革委員會的重要工作，就是必須說服所有住在裡面的居民，建立最大的共識，找出最大的公約數，重新整理出一個「領得到、領得久、領得安心」的「永續年金」制度。 現有的年金制度無法永續，病灶已經診斷得很詳盡，不論是勞工、或是軍公教的退休基金，提撥遠遠不足，來自勞工保險的老年給付潛藏負債高達8.7兆元，來自軍公教舊制與新制的潛藏負債8.5兆元，加上軍保、農保、國民年金未提足的負債，共計17.8兆元（104年6月主計處統計）。目前潛藏負債餘額已經是每年中央政府預算的9倍，表面上政府保證，實際上政府例行的財政收入，無法填補退休金的缺口，也就是說，政府承諾太多，提存太低，稅收太少，而且因為「戰後嬰兒潮」快速轉變為「大退休潮」，進入老年化的社會之後，經濟與稅收的成長率會低於退休金支出的成長率，當領得多、繳得少的惡性循環出現，退休金的潛藏負債會吞噬政府財政，如果年金制度不改革，十年之後台灣必將面臨希臘化、財政破產、社會動盪、甚至國家主權喪失的災難。 因此，年金改革委員會最重要的任務，就是要將這個已經在眼前的危機，清楚讓全體國民了解，說服大家，在年金爆表之前趕緊改革，只有推動改革，台灣才有希望，只有推動改革，政府的承諾才不會破產。政府財政是國家穩定最重要的基石，希臘因為退休制度導致財政破產的殷鑑就在眼前，希臘退休者的保障被迫七折八扣，大量優秀的年輕人淪為失業族、或者流浪歐洲的打工族，更是我們絕對不願見的悲劇。 我們必須強調，年金改革真正的目的，是要化解債留子孫的災難。因為，不論是軍公教的8.5兆元潛藏負債，或是勞工的8.7兆元潛藏負債，要提領的都是五十歲以上的3、4、5 年級生，而留下的財政缺口，則必須靠 8、9、10年級生來繳稅償付。年金改革不是族群、職業的對立，而是世代平衡的議題。因為即使是軍公教體系，現有的制度讓五年級以上的老公務員領走，2020年公務人員退撫基金破產之後，倒楣的是現年四十五歲以下的年輕公務員，在軍公教的體系，也還是世代、債留年輕人的問題。 現有的年金制度，造成債留子孫無比沉重的包袱，以18兆元的潛藏負債，除以現年20歲以下的530萬孩童與青年人口，每個孩子背負了340萬元的退休金負債。如果加上現有中央政府6兆元、地方政府1兆元的政府債務，政府的債務餘額高達25兆元，每個台灣的小孩，甚麼都沒做、只是出生在這塊土地，還未出社會、就平白背負了我們丟給他們470萬元的公共債務，而且再過兩年，就會突破500萬元。 我們丟給每個孩子500萬元的沉重債務，是歷史積累的過程，大家都有責任，歷任的總統、行政院長、立法委員、以及參與民主投票的選民，不分藍綠、不論族群、人人都參與了這個債務累積的過程，因此，彼此相互指責沒有意義，唯一該做的工作，就是認清事實，共同承擔，一起解決問題。 我們呼籲，參與年金改革委員會的37位委員們，能夠以「化解債留子孫災難」的歷史高度，來面對年金改革的議題。年金制度的「原則」既多且細，然而，不論是所得替代率、退休年齡、費率與公式，種種調整、協商的最終目的，不是菜市場買賣豬肉的趁斤論兩，而是為了架構一個永續年金的制度，在這個制度之下，老人領得到年金，政府財政可以負擔，而我們的孩子能夠身輕如燕地創造他們的未來。 這次的年金改革不是為了族群與職業的對立，而是為了給後代子孫留一條活路，軍人保國衛民、教師作育英才、公務人員公忠體國、勞工流汗打拚，最終的目的只有一個，就是應許我們的後代子孫一個美好的未來。 (工商時報)
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://city.udn.com/69306/5520469</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0806</post_time>
<username></username>
<post>
年金改革刻不容緩。（本報系資料照） 年金改革委員會將要在總統府召開第一次會議，蔡英文總統的重大政策正式邁出了第一步，這是牽涉到所有勞工、軍公教、農漁民、以及我們後代子孫的重要工程，更是攸關台灣永續發展與社會安全的關鍵改革。我們期盼，由副總統陳建仁、政務委員林萬億主持的年金改革委員會，能夠凝聚全民共識，完成這個歷史性的任務。 台灣的年金制度發展至今，共有13種不同的年金制度，而且每種制度都存在複雜的細節，過去未曾有過整體的規劃與思考，歷任總統與行政院長大多任隨各職業相關主管部會，依據職業團體各自的需求調整，基本上只增不減，而且不同職業別之間，彼此競相比價，只有加碼，未曾減碼。時至今日，絕大多數的年金制度，不要說行政院長或是部會首長說不清楚，實際上連直接主管的銓敘或是人事官員，恐怕也無法說清楚13種年金制度的來龍去脈。 現有的年金制度猶如蕪亂龐雜的台灣都市景觀，雖然滿足了基本的居住需求，但是不同時期、不同主管機關、不同居民，依據當時的需求各自隨意增建擴張，遠看一片雜亂無序，走進去則是佈滿曲折彎曲巷道的迷宮。現有的狀況其實無法永續，而且很可能因為地震火災等外部災變而崩毀，因此，年金改革委員會的重要工作，就是必須說服所有住在裡面的居民，建立最大的共識，找出最大的公約數，重新整理出一個「領得到、領得久、領得安心」的「永續年金」制度。 現有的年金制度無法永續，病灶已經診斷得很詳盡，不論是勞工、或是軍公教的退休基金，提撥遠遠不足，來自勞工保險的老年給付潛藏負債高達8.7兆元，來自軍公教舊制與新制的潛藏負債8.5兆元，加上軍保、農保、國民年金未提足的負債，共計17.8兆元（104年6月主計處統計）。目前潛藏負債餘額已經是每年中央政府預算的9倍，表面上政府保證，實際上政府例行的財政收入，無法填補退休金的缺口，也就是說，政府承諾太多，提存太低，稅收太少，而且因為「戰後嬰兒潮」快速轉變為「大退休潮」，進入老年化的社會之後，經濟與稅收的成長率會低於退休金支出的成長率，當領得多、繳得少的惡性循環出現，退休金的潛藏負債會吞噬政府財政，如果年金制度不改革，十年之後台灣必將面臨希臘化、財政破產、社會動盪、甚至國家主權喪失的災難。 因此，年金改革委員會最重要的任務，就是要將這個已經在眼前的危機，清楚讓全體國民了解，說服大家，在年金爆表之前趕緊改革，只有推動改革，台灣才有希望，只有推動改革，政府的承諾才不會破產。政府財政是國家穩定最重要的基石，希臘因為退休制度導致財政破產的殷鑑就在眼前，希臘退休者的保障被迫七折八扣，大量優秀的年輕人淪為失業族、或者流浪歐洲的打工族，更是我們絕對不願見的悲劇。 我們必須強調，年金改革真正的目的，是要化解債留子孫的災難。因為，不論是軍公教的8.5兆元潛藏負債，或是勞工的8.7兆元潛藏負債，要提領的都是五十歲以上的3、4、5 年級生，而留下的財政缺口，則必須靠 8、9、10年級生來繳稅償付。年金改革不是族群、職業的對立，而是世代平衡的議題。因為即使是軍公教體系，現有的制度讓五年級以上的老公務員領走，2020年公務人員退撫基金破產之後，倒楣的是現年四十五歲以下的年輕公務員，在軍公教的體系，也還是世代、債留年輕人的問題。 現有的年金制度，造成債留子孫無比沉重的包袱，以18兆元的潛藏負債，除以現年20歲以下的530萬孩童與青年人口，每個孩子背負了340萬元的退休金負債。如果加上現有中央政府6兆元、地方政府1兆元的政府債務，政府的債務餘額高達25兆元，每個台灣的小孩，甚麼都沒做、只是出生在這塊土地，還未出社會、就平白背負了我們丟給他們470萬元的公共債務，而且再過兩年，就會突破500萬元。 我們丟給每個孩子500萬元的沉重債務，是歷史積累的過程，大家都有責任，歷任的總統、行政院長、立法委員、以及參與民主投票的選民，不分藍綠、不論族群、人人都參與了這個債務累積的過程，因此，彼此相互指責沒有意義，唯一該做的工作，就是認清事實，共同承擔，一起解決問題。 我們呼籲，參與年金改革委員會的37位委員們，能夠以「化解債留子孫災難」的歷史高度，來面對年金改革的議題。年金制度的「原則」既多且細，然而，不論是所得替代率、退休年齡、費率與公式，種種調整、協商的最終目的，不是菜市場買賣豬肉的趁斤論兩，而是為了架構一個永續年金的制度，在這個制度之下，老人領得到年金，政府財政可以負擔，而我們的孩子能夠身輕如燕地創造他們的未來。 這次的年金改革不是為了族群與職業的對立，而是為了給後代子孫留一條活路，軍人保國衛民、教師作育英才、公務人員公忠體國、勞工流汗打拚，最終的目的只有一個，就是應許我們的後代子孫一個美好的未來。 (工商時報)
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>US</country>
<main_image></main_image>
</document>
