<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.24chasa.bg/Rss.asp</forum>
<forum_title>Новини от 24chasa.bg</forum_title>
<discussion_title>Рашидов потресен от изгорелите складове в Пловдив, заплаши с драстични санкции (снимки)</discussion_title>
<language>bulgarian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>https://www.24chasa.bg/novini/article/5721936</topic_url>
<topic_text>
Рашидов потресен от изгорелите складове в Пловдив, заплаши с драстични санкции 
Министърът на културата Вежди Рашидов посети опожарените складове в Тютюневия град в Пловдив и се хвана за главата. &quot;Какви красиви сгради са унищожени. Те носят духа на австрийската архитектура, но пак ще бъдат възстановени&quot;, категоричен е министърът. Той съобщи че от септември ще бъдат направени промени в закона за културното наследство, Николина Ангелкова: До 4 лв. за чадър на плаж в национален курорт от догодина 
Броят на туристите това лято надхвърли с 12% дори пиковата 2014 г. и е категоричен рекорд от 1990 г. насам, казва министърът на туризма - Полякинята се връща по българското море, германката също, а къде е българката, г-жо Ангелкова? - Българите също отбелязват 5% ръст за този летен сезон у нас спрямо миналата година. Лъвски скок за Григор Димитров в световната ранглиста - вече е 24-и 
Първата ракета на България Григор Димитров се придвижи с 10 позиции нагоре в световната ранглиста и вече е 24-и. Изкачването на 25-годишния българин се дължи на достигането му до полуфиналите на &quot;Мастърс&quot; турнира в Синсинати, което му се случва за първи път от 2014 г. насам. Скокът в ранглистата означава, Синоптик: Има вероятност за бури и градушки до края на август и през септември 
Има вероятност за бури и градушки до края на август и през септември. Това съобщи доц. Илиан Господинов от Националния институт по метеорология и хидрология (НИМХ) към Българската академия на науките (БАН) пред &quot;Фокус&quot; за това какво време ни очаква в края на лятото. По думите му се очаква още от утре да настъпи захлаждане. Дядо от разградско село си построи виенско колело в двора 
86-годишният Пеньо Дечев от разградското село Гецово разчита на собствено виенско колело в двора, за да се справи с конкуренцията на развлеченията, които имат в столицата внучките му Мими и Стани, съобщи БНТ. Дядо Пеньо е опитен електротехник и рационализатор, затова не се затруднил особено в направата на виенското колело вкъщи. Мъж почина от туберколоза, дробът му бил изяден от бацила 
Мъж от Брястовец е починал от тублерколоза в Специализираната болница за активно лечение по пневмо-фтизиатрични заболявания в Бургас. Това съобщи за „Фокус” д-р Евелина Трошанова, управител на лечебното заведение. Тя уточни, че мъжът е на 65 години от бургаското село Брястовец. По думите й той живеел сам, а за него се грижела дъщеря му, EISA: Philips 65PUS7601 е най-добрият телевизор в Европа за 2016-17г. 
Всяка година EISA (European Imaging and Sound Association) връчва своите награди на най-добрите устройства в категориите – Hi-Fi, екрани за домашно кино, телевизори, мобилни устройства и други. Престижните отличия се връчват за период от една година и се присъждат от членовете на асоциацията – редакциите на най-авторитетните европейски медии за Чужбина Рашидов потресен от изгорелите складове в Пловдив, заплаши с драстични санкции (снимки) https://www.24chasa.bg/novini/article/5721936 Рашидов потресен от изгорелите складове в Пловдив, заплаши с драстични санкции (снимки) Рашидов потресен от изгорелите складове в Пловдив, заплаши с драстични санкции (снимки) Радко Паунов www.24chasa.bg Снимки НАТАША МАНЕВА Рашидов потресен от гледката се хвана за главата. Снимки РАДКО ПАУНОВ 
Министърът на културата Вежди Рашидов посети опожарените складове в Тютюневия град в Пловдив и се хвана за главата. &quot;Какви красиви сгради са унищожени. Те носят духа на австрийската архитектура, но пак ще бъдат възстановени&quot;, категоричен е министърът. 
Той съобщи, че от септември ще бъдат направени промени в закона за културното наследство, които ще вдигнат драстично санкциите, ако не си поддържат имотите. &quot;Сега максималната е 30 000 лева, но тази сума не стряска инвеститори, които разполагат с милиони&quot;, заяви Рашидов. Той предупреди притежателите на културни паметници да не си правят оглушки, а трябва да са наясно, че са длъжни да полагат грижи за тях. Още днес следобед министърът на културата ще излезе с решение за опожарените складове. Личното мнение на Рашидов е, че те трябва да бъдат възстановени. 
Ако разследващите докажат, че складовете са запалени умишлено, тогава собствениците ще бъдат принудени да ги възстановят едно към едно. 
Представителката на Института по опазване на културните паметници Стоилка Игнатова заяви, че до момента не разполага с информация кои са собствениците на изгорелите складове. &quot;Трудно комуникираме с общината и не знаем кои са собствениците&quot;, обясни тя. 
Пазарувай в MediaMall.bg - книги, музика, филми и абонаменти Още:
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>https://www.24chasa.bg/novini/article/5721936</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0753</post_time>
<username></username>
<post>
Рашидов потресен от изгорелите складове в Пловдив, заплаши с драстични санкции 
Министърът на културата Вежди Рашидов посети опожарените складове в Тютюневия град в Пловдив и се хвана за главата. &quot;Какви красиви сгради са унищожени. Те носят духа на австрийската архитектура, но пак ще бъдат възстановени&quot;, категоричен е министърът. Той съобщи че от септември ще бъдат направени промени в закона за културното наследство, Николина Ангелкова: До 4 лв. за чадър на плаж в национален курорт от догодина 
Броят на туристите това лято надхвърли с 12% дори пиковата 2014 г. и е категоричен рекорд от 1990 г. насам, казва министърът на туризма - Полякинята се връща по българското море, германката също, а къде е българката, г-жо Ангелкова? - Българите също отбелязват 5% ръст за този летен сезон у нас спрямо миналата година. Лъвски скок за Григор Димитров в световната ранглиста - вече е 24-и 
Първата ракета на България Григор Димитров се придвижи с 10 позиции нагоре в световната ранглиста и вече е 24-и. Изкачването на 25-годишния българин се дължи на достигането му до полуфиналите на &quot;Мастърс&quot; турнира в Синсинати, което му се случва за първи път от 2014 г. насам. Скокът в ранглистата означава, Синоптик: Има вероятност за бури и градушки до края на август и през септември 
Има вероятност за бури и градушки до края на август и през септември. Това съобщи доц. Илиан Господинов от Националния институт по метеорология и хидрология (НИМХ) към Българската академия на науките (БАН) пред &quot;Фокус&quot; за това какво време ни очаква в края на лятото. По думите му се очаква още от утре да настъпи захлаждане. Дядо от разградско село си построи виенско колело в двора 
86-годишният Пеньо Дечев от разградското село Гецово разчита на собствено виенско колело в двора, за да се справи с конкуренцията на развлеченията, които имат в столицата внучките му Мими и Стани, съобщи БНТ. Дядо Пеньо е опитен електротехник и рационализатор, затова не се затруднил особено в направата на виенското колело вкъщи. Мъж почина от туберколоза, дробът му бил изяден от бацила 
Мъж от Брястовец е починал от тублерколоза в Специализираната болница за активно лечение по пневмо-фтизиатрични заболявания в Бургас. Това съобщи за „Фокус” д-р Евелина Трошанова, управител на лечебното заведение. Тя уточни, че мъжът е на 65 години от бургаското село Брястовец. По думите й той живеел сам, а за него се грижела дъщеря му, EISA: Philips 65PUS7601 е най-добрият телевизор в Европа за 2016-17г. 
Всяка година EISA (European Imaging and Sound Association) връчва своите награди на най-добрите устройства в категориите – Hi-Fi, екрани за домашно кино, телевизори, мобилни устройства и други. Престижните отличия се връчват за период от една година и се присъждат от членовете на асоциацията – редакциите на най-авторитетните европейски медии за Чужбина Рашидов потресен от изгорелите складове в Пловдив, заплаши с драстични санкции (снимки) https://www.24chasa.bg/novini/article/5721936 Рашидов потресен от изгорелите складове в Пловдив, заплаши с драстични санкции (снимки) Рашидов потресен от изгорелите складове в Пловдив, заплаши с драстични санкции (снимки) Радко Паунов www.24chasa.bg Снимки НАТАША МАНЕВА Рашидов потресен от гледката се хвана за главата. Снимки РАДКО ПАУНОВ 
Министърът на културата Вежди Рашидов посети опожарените складове в Тютюневия град в Пловдив и се хвана за главата. &quot;Какви красиви сгради са унищожени. Те носят духа на австрийската архитектура, но пак ще бъдат възстановени&quot;, категоричен е министърът. 
Той съобщи, че от септември ще бъдат направени промени в закона за културното наследство, които ще вдигнат драстично санкциите, ако не си поддържат имотите. &quot;Сега максималната е 30 000 лева, но тази сума не стряска инвеститори, които разполагат с милиони&quot;, заяви Рашидов. Той предупреди притежателите на културни паметници да не си правят оглушки, а трябва да са наясно, че са длъжни да полагат грижи за тях. Още днес следобед министърът на културата ще излезе с решение за опожарените складове. Личното мнение на Рашидов е, че те трябва да бъдат възстановени. 
Ако разследващите докажат, че складовете са запалени умишлено, тогава собствениците ще бъдат принудени да ги възстановят едно към едно. 
Представителката на Института по опазване на културните паметници Стоилка Игнатова заяви, че до момента не разполага с информация кои са собствениците на изгорелите складове. &quot;Трудно комуникираме с общината и не знаем кои са собствениците&quot;, обясни тя. 
Пазарувай в MediaMall.bg - книги, музика, филми и абонаменти Още:
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>BG</country>
<main_image>https://cache2.24chasa.bg/Images/Cache/954/Image_5721954_126.jpg</main_image>
</document>
