<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.newsmax.de/newsmax-newsfeed.xml</forum>
<forum_title>Pressemitteilungen aus dem Presseportal newsmax</forum_title>
<discussion_title>Technik und Code gemeinsam erleben und verstehen</discussion_title>
<language>german</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.newsmax.de/technik-und-code-gemeinsam-erleben-und-verstehen-pressemitteilung71735.html</topic_url>
<topic_text>
22.08.2016 09:58 Uhr in Bildung und Weiterbildung Behördenmeldung Technik und Code gemeinsam erleben und verstehen Foto: Hackerstolz e.V. Hackschool an der DHBW Karlsruhe 
Nach den erfolgreichen Hackschools, die im April und Juni 2016 an der DHBW Karlsruhe stattfanden, organisiert Hackerstolz e.V. erneut eine Hackschool und zwar am Samstag, 27. August, 13  17 Uhr, DHBW Karlsruhe Die Hackschool richtet sich an Anfänger und Fortgeschrittene. Sie hat das Ziel, mit allen Interessierten - mit oder ohne Vorkenntnisse - gemeinsam moderne Webtechnologien - vorzugsweise mit JavaScript und Node.js - zu erforschen. Bei Fragen und Problemen stehen Mentoren von Hackerstolz zur Seite. Parallel dazu wird ein Workshop angeboten. Igor Lankin von der inovex GmbH wird einen Einblick in die Welt von Googles Programmiersprache Go geben. Die Teilnahme am Event ist kostenfrei. Außerdem gibt es Pizza und Getränke for free. Weitere Informationen: Anmeldung unter: http://www.meetup.com/Hackschool-KA/events/232913577/ Hackerstolz e.V. (https://hackerstolz.de) ist ein junger Verein aus der Metropolregion Rhein-Neckar. Neben regelmäßigen Hackschools veranstaltet der Verein weitere Events wie Hackathons oder die Gründerbar. Der Verein setzt sich für die Förderung der digitalen Kultur in Deutschland ein.Die Duale Hochschule Baden-Württemberg Karlsruhe, gegründet 1979 als Berufsakademie Karlsruhe, ist als innovative Einrichtung im Hochschulbereich aus dem Spektrum der Wissenschaftsstadt Karlsruhe nicht mehr wegzudenken. Sie bietet in der TechnologieRegion für das differenzierte Anforderungsprofil von national und international agierenden Unternehmen ein vielfältiges Angebot von betriebswirtschaftlichen, technischen und informationstechnischen Studiengängen. Beim Studium an der DHBW Karlsruhe wechseln sich Theoriephasen an der Hochschule und Praxisphasen im Unternehmen ab. Durch dieses duale Prinzip sind die Studierenden optimal auf ihre spätere Berufstätigkeit vorbereitet. Circa 85% der Absolventen haben direkt nach ihrem Bachelorabschluss einen Arbeitsplatz. Heute sind an der DHBW Karlsruhe rund 3200 Studierende und seit dem Bestehen der Studienakademie haben etwa 10.000 erfolgreiche Absolventen ihre Karriere begonnen. Studiengänge: Fakultät Technik: Elektrotechnik, Informatik, Maschinenbau, Mechatronik, Papiertechnik, Physician Assistant/Arztassistent, Sicherheitswesen, Wirtschaftsingenieurwesen. Abschlüsse: Bachelor of Science (B.Sc.), Bachelor of Engineering (B.Eng.) Fakultät Wirtschaft: Angewandte Gesundheitswissenschaften, BWL-Bank, BWL-Deutsch-Französisches Management, BWL-Handel, BWL-Industrie, BWL-International Business, BWL-Versicherung, RSW-Steuern und Prüfungswesen, Unternehmertum, Unternehmertum-ONLINE, Wirtschaftsinformatik. Abschlüsse: Bachelor of Arts (B.A.) Bachelor of Science (B.Sc.) www.dhbw-karlsruhe.de
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.newsmax.de/technik-und-code-gemeinsam-erleben-und-verstehen-pressemitteilung71735.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0758</post_time>
<username></username>
<post>
22.08.2016 09:58 Uhr in Bildung und Weiterbildung Behördenmeldung Technik und Code gemeinsam erleben und verstehen Foto: Hackerstolz e.V. Hackschool an der DHBW Karlsruhe 
Nach den erfolgreichen Hackschools, die im April und Juni 2016 an der DHBW Karlsruhe stattfanden, organisiert Hackerstolz e.V. erneut eine Hackschool und zwar am Samstag, 27. August, 13  17 Uhr, DHBW Karlsruhe Die Hackschool richtet sich an Anfänger und Fortgeschrittene. Sie hat das Ziel, mit allen Interessierten - mit oder ohne Vorkenntnisse - gemeinsam moderne Webtechnologien - vorzugsweise mit JavaScript und Node.js - zu erforschen. Bei Fragen und Problemen stehen Mentoren von Hackerstolz zur Seite. Parallel dazu wird ein Workshop angeboten. Igor Lankin von der inovex GmbH wird einen Einblick in die Welt von Googles Programmiersprache Go geben. Die Teilnahme am Event ist kostenfrei. Außerdem gibt es Pizza und Getränke for free. Weitere Informationen: Anmeldung unter: http://www.meetup.com/Hackschool-KA/events/232913577/ Hackerstolz e.V. (https://hackerstolz.de) ist ein junger Verein aus der Metropolregion Rhein-Neckar. Neben regelmäßigen Hackschools veranstaltet der Verein weitere Events wie Hackathons oder die Gründerbar. Der Verein setzt sich für die Förderung der digitalen Kultur in Deutschland ein.Die Duale Hochschule Baden-Württemberg Karlsruhe, gegründet 1979 als Berufsakademie Karlsruhe, ist als innovative Einrichtung im Hochschulbereich aus dem Spektrum der Wissenschaftsstadt Karlsruhe nicht mehr wegzudenken. Sie bietet in der TechnologieRegion für das differenzierte Anforderungsprofil von national und international agierenden Unternehmen ein vielfältiges Angebot von betriebswirtschaftlichen, technischen und informationstechnischen Studiengängen. Beim Studium an der DHBW Karlsruhe wechseln sich Theoriephasen an der Hochschule und Praxisphasen im Unternehmen ab. Durch dieses duale Prinzip sind die Studierenden optimal auf ihre spätere Berufstätigkeit vorbereitet. Circa 85% der Absolventen haben direkt nach ihrem Bachelorabschluss einen Arbeitsplatz. Heute sind an der DHBW Karlsruhe rund 3200 Studierende und seit dem Bestehen der Studienakademie haben etwa 10.000 erfolgreiche Absolventen ihre Karriere begonnen. Studiengänge: Fakultät Technik: Elektrotechnik, Informatik, Maschinenbau, Mechatronik, Papiertechnik, Physician Assistant/Arztassistent, Sicherheitswesen, Wirtschaftsingenieurwesen. Abschlüsse: Bachelor of Science (B.Sc.), Bachelor of Engineering (B.Eng.) Fakultät Wirtschaft: Angewandte Gesundheitswissenschaften, BWL-Bank, BWL-Deutsch-Französisches Management, BWL-Handel, BWL-Industrie, BWL-International Business, BWL-Versicherung, RSW-Steuern und Prüfungswesen, Unternehmertum, Unternehmertum-ONLINE, Wirtschaftsinformatik. Abschlüsse: Bachelor of Arts (B.A.) Bachelor of Science (B.Sc.) www.dhbw-karlsruhe.de
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>DE</country>
<main_image></main_image>
</document>
