<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://ado.hu/rss</forum>
<forum_title>Adó.hu</forum_title>
<discussion_title>Mélyponton a GKI konjunktúraindexe</discussion_title>
<language>hungarian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://ado.hu/rovatok/cegvilag/melyponton-a-gki-konjunkturaindexe</topic_url>
<topic_text>
? Új funkciók ismertetése Rendszerünk új funkciókkal bővült, amelyet ezen az idegenevezetésen keresztül szeretnénk bemutatni Önnek! Az újdonságok kiemelten szerepelnek ebben a nézetben és ha az egyes elemek fölé viszi az egeret, további információt kaphat azokkal kapcsolatban. Mélyponton a GKI konjunktúraindexe Értesítő a rovat cikkeiről 
Augusztusban idei mélypontjára esett vissza a GKI konjuktúraindexe - közölte a GKI Gazdaságkutató Zrt. 
Az Európai Unió támogatásával készített felmérés alapján a konjunktúraindex a júliusi 0,0 pontról mínusz 3,9 pontra romlott, az üzleti bizalmi index 5,6 pontról 1,2 pontra csökkent, a fogyasztói bizalmi index pedig mínusz 16,1 pontról visszaesett mínusz 18,6 pontra augusztusban. 
A közleményben kiemelték: augusztusban az üzleti szférán belül mind a négy vizsgált ágazat (ipar, építőipar, kereskedelem, szolgáltatás) várakozása kisebb-nagyobb mértékben romlott. 
Az ipari bizalmi index számottevően csökkent, értéke lényegében visszatért a májusi szintre. Egyaránt romlott az elmúlt időszaki termelési helyzet megítélése és a közeljövőre vonatkozó termelési kilátás is, valamint kedvezőtlenebbé vált a rendelésállomány és a készletek megítélése is. 
Az építőipari bizalmi index július után augusztusban is csökkent, így a mutató értéke hároméves mélypontra süllyedt. A magasépítő cégek kilátásai számottevően romlottak, míg a mélyépítő cégeké kissé javultak. Az előző háromhavi termelés megítélése augusztusban némileg javult, viszont a rendelésállományé érezhetően kedvezőtlenebb lett - tették hozzá. 
A kereskedelmi bizalmi index értéke a vizsgált időszakban tovább csökkent, 2013 novembere óta először került negatív tartományba. Az eladási pozíció megítélése stagnáló készletszint mellett az előző hónaphoz hasonlóan, augusztusban is jelentősen romlott, és a rendelések várható alakulását is csökkenés jellemezte.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://ado.hu/rovatok/cegvilag/melyponton-a-gki-konjunkturaindexe</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0713</post_time>
<username></username>
<post>
? Új funkciók ismertetése Rendszerünk új funkciókkal bővült, amelyet ezen az idegenevezetésen keresztül szeretnénk bemutatni Önnek! Az újdonságok kiemelten szerepelnek ebben a nézetben és ha az egyes elemek fölé viszi az egeret, további információt kaphat azokkal kapcsolatban. Mélyponton a GKI konjunktúraindexe Értesítő a rovat cikkeiről 
Augusztusban idei mélypontjára esett vissza a GKI konjuktúraindexe - közölte a GKI Gazdaságkutató Zrt. 
Az Európai Unió támogatásával készített felmérés alapján a konjunktúraindex a júliusi 0,0 pontról mínusz 3,9 pontra romlott, az üzleti bizalmi index 5,6 pontról 1,2 pontra csökkent, a fogyasztói bizalmi index pedig mínusz 16,1 pontról visszaesett mínusz 18,6 pontra augusztusban. 
A közleményben kiemelték: augusztusban az üzleti szférán belül mind a négy vizsgált ágazat (ipar, építőipar, kereskedelem, szolgáltatás) várakozása kisebb-nagyobb mértékben romlott. 
Az ipari bizalmi index számottevően csökkent, értéke lényegében visszatért a májusi szintre. Egyaránt romlott az elmúlt időszaki termelési helyzet megítélése és a közeljövőre vonatkozó termelési kilátás is, valamint kedvezőtlenebbé vált a rendelésállomány és a készletek megítélése is. 
Az építőipari bizalmi index július után augusztusban is csökkent, így a mutató értéke hároméves mélypontra süllyedt. A magasépítő cégek kilátásai számottevően romlottak, míg a mélyépítő cégeké kissé javultak. Az előző háromhavi termelés megítélése augusztusban némileg javult, viszont a rendelésállományé érezhetően kedvezőtlenebb lett - tették hozzá. 
A kereskedelmi bizalmi index értéke a vizsgált időszakban tovább csökkent, 2013 novembere óta először került negatív tartományba. Az eladási pozíció megítélése stagnáló készletszint mellett az előző hónaphoz hasonlóan, augusztusban is jelentősen romlott, és a rendelések várható alakulását is csökkenés jellemezte.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>HU</country>
<main_image></main_image>
</document>
