<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Produktionsausfälle bei VW nach Zuliefererstreit | Wirtschaft | DW.COM | 22.08.2016</discussion_title>
<language>german</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.dw.com/de/produktionsausf%C3%A4lle-bei-vw-nach-zuliefererstreit/a-19491590</topic_url>
<topic_text>
Automobilbranche Produktionsausfälle bei VW nach Zuliefererstreit Unter dem Druck eines fast einwöchigen Produktionsstopps bei seinem wichtigsten Modell Golf nimmt Volkswagen am Montag neue Verhandlungen mit zwei Zulieferern auf. Auch bei Daimler gibt es Ärger mit Lieferanten. 
Der Streit mit den Zulieferern ES Automobilguss und Car Trim, die zur Prevent-Gruppe gehören, hat spürbare Konsequenzen. Die Unternehmen weigern sich, bestellte Teile für Getriebe und Sitze an VW herauszugeben. Entsprechende Engpässe zwingen VW zunächst bis einschließlich zum Samstag (27. August), die Fertigung des Golf im Stammwerk Wolfsburg komplett herunterzufahren. Wie aus dem Konzern zu hören war, sollen die vor dem Wochenende abgebrochenen Gespräche beider Seiten gegen Mittag fortgesetzt werden. 
Für eine Woche wird in Wolfsburg die Golf-Produktion gestoppt. 
Prevent wirft VW vor, bestimmte Aufträge frist- und grundlos gekündigt zu haben. Dagegen wolle man sich mit dem Lieferstopp wehren. Der Autokonzern fordert hingegen von den Geschäftspartnern, bestehende Liefervereinbarungen einzuhalten. 
In Wolfsburg prüft Europas größter Autobauer Kurzarbeit, in Emden wurde diese schon für zahlreiche Beschäftigte angemeldet. Auch in Zwickau ruht ab Montag die Montage. Insgesamt könnten laut Berichten bis zu 25.000 VW-Beschäftigte betroffen sein. 
Zusammenhang mit Dieselgate? 
Der Chef des Parlamentarischen Untersuchungsausschusses zur Diesel-Abgaskrise im Bundestag, Herbert Behrens (Linke), sieht eine mögliche Parallele zwischen dem VW-internen Sparkurs und dem Problem mit den Zulieferern. &quot;Die Konzernleitung von Volkswagen kürzt jetzt, bis es kracht&quot;, sagte er der &quot;Neuen Osnabrücker Zeitung&quot; (Montag). &quot;Jetzt werden Folgen des milliardenschweren Desasters, das mit der betrügerischen Abgas-Manipulation verursacht worden ist, einfach weitergereicht&quot;, meinte Behrens. 
Dass der Abgasskandal und die damit verbundenen Verluste bei VW dazu geführt hätten, bestimmte Zulieferer noch stärker unter Druck zu setzen, bezweifelt Frank Schwope von der NordLB im Gespräch mit der DW: &quot;Ich sehe da keinen Zusammenhang zu der Dieselaffäre. Aber es sind natürlich wieder Negativ-Schlagzeilen, die VW letzten Endes auch Geld kosten, alleine schon wegen der Produktionsausfälle.&quot; Ob die Zulieferer jemals zur Schadensregulierung herangezogen werden könnten, stehe in den Sternen. &quot;Man weiß ja auch nicht, wer dort speziell in der Haftung steht, die Töchter oder die ganze Prevent-Gruppe.&quot; 
Kosten des Konflikts 
Wie teuer die Auseinandersetzung für VW wird, hängt von der Länge des Produktionsstopps ab. Bisher wollte sich VW noch nicht zu finanziellen Folgen äußern. In der neuen Woche werden allein in Wolfsburg und Emden pro Tag rund 3450 Autos weniger gefertigt. Da die Kernmarke im ersten Halbjahr im Schnitt an jedem ausgelieferten Wagen vor Zinsen und Steuern 394 Euro verdiente, wären das pro Woche knapp sieben Millionen Euro weniger operativer Gewinn. 
Auch bei Daimler kracht es 
Volkswagen ist einem Zeitungsbericht zufolge nicht der einzige deutsche Autokonzern, der mit dem Zulieferer Prevent Ärger hat. Beim Landgericht Braunschweig ist nach Informationen der &quot;Süddeutschen Zeitung&quot; (Montagsausgabe) auch eine Millionenklage von Prevent gegen Daimler anhängig. Die Zulieferergruppe fordere vor Gericht einen finanziellen Ausgleich für Aufträge, die Daimler im Jahr 2013 gekündigt hatte. Die Redaktion empfiehlt 
</topic_text>
<spam_score>0.02</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.dw.com/de/produktionsausf%C3%A4lle-bei-vw-nach-zuliefererstreit/a-19491590</post_url>
<post_date>20160821</post_date>
<post_time></post_time>
<username>Deutsche Welle</username>
<post>
Automobilbranche Produktionsausfälle bei VW nach Zuliefererstreit Unter dem Druck eines fast einwöchigen Produktionsstopps bei seinem wichtigsten Modell Golf nimmt Volkswagen am Montag neue Verhandlungen mit zwei Zulieferern auf. Auch bei Daimler gibt es Ärger mit Lieferanten. 
Der Streit mit den Zulieferern ES Automobilguss und Car Trim, die zur Prevent-Gruppe gehören, hat spürbare Konsequenzen. Die Unternehmen weigern sich, bestellte Teile für Getriebe und Sitze an VW herauszugeben. Entsprechende Engpässe zwingen VW zunächst bis einschließlich zum Samstag (27. August), die Fertigung des Golf im Stammwerk Wolfsburg komplett herunterzufahren. Wie aus dem Konzern zu hören war, sollen die vor dem Wochenende abgebrochenen Gespräche beider Seiten gegen Mittag fortgesetzt werden. 
Für eine Woche wird in Wolfsburg die Golf-Produktion gestoppt. 
Prevent wirft VW vor, bestimmte Aufträge frist- und grundlos gekündigt zu haben. Dagegen wolle man sich mit dem Lieferstopp wehren. Der Autokonzern fordert hingegen von den Geschäftspartnern, bestehende Liefervereinbarungen einzuhalten. 
In Wolfsburg prüft Europas größter Autobauer Kurzarbeit, in Emden wurde diese schon für zahlreiche Beschäftigte angemeldet. Auch in Zwickau ruht ab Montag die Montage. Insgesamt könnten laut Berichten bis zu 25.000 VW-Beschäftigte betroffen sein. 
Zusammenhang mit Dieselgate? 
Der Chef des Parlamentarischen Untersuchungsausschusses zur Diesel-Abgaskrise im Bundestag, Herbert Behrens (Linke), sieht eine mögliche Parallele zwischen dem VW-internen Sparkurs und dem Problem mit den Zulieferern. &quot;Die Konzernleitung von Volkswagen kürzt jetzt, bis es kracht&quot;, sagte er der &quot;Neuen Osnabrücker Zeitung&quot; (Montag). &quot;Jetzt werden Folgen des milliardenschweren Desasters, das mit der betrügerischen Abgas-Manipulation verursacht worden ist, einfach weitergereicht&quot;, meinte Behrens. 
Dass der Abgasskandal und die damit verbundenen Verluste bei VW dazu geführt hätten, bestimmte Zulieferer noch stärker unter Druck zu setzen, bezweifelt Frank Schwope von der NordLB im Gespräch mit der DW: &quot;Ich sehe da keinen Zusammenhang zu der Dieselaffäre. Aber es sind natürlich wieder Negativ-Schlagzeilen, die VW letzten Endes auch Geld kosten, alleine schon wegen der Produktionsausfälle.&quot; Ob die Zulieferer jemals zur Schadensregulierung herangezogen werden könnten, stehe in den Sternen. &quot;Man weiß ja auch nicht, wer dort speziell in der Haftung steht, die Töchter oder die ganze Prevent-Gruppe.&quot; 
Kosten des Konflikts 
Wie teuer die Auseinandersetzung für VW wird, hängt von der Länge des Produktionsstopps ab. Bisher wollte sich VW noch nicht zu finanziellen Folgen äußern. In der neuen Woche werden allein in Wolfsburg und Emden pro Tag rund 3450 Autos weniger gefertigt. Da die Kernmarke im ersten Halbjahr im Schnitt an jedem ausgelieferten Wagen vor Zinsen und Steuern 394 Euro verdiente, wären das pro Woche knapp sieben Millionen Euro weniger operativer Gewinn. 
Auch bei Daimler kracht es 
Volkswagen ist einem Zeitungsbericht zufolge nicht der einzige deutsche Autokonzern, der mit dem Zulieferer Prevent Ärger hat. Beim Landgericht Braunschweig ist nach Informationen der &quot;Süddeutschen Zeitung&quot; (Montagsausgabe) auch eine Millionenklage von Prevent gegen Daimler anhängig. Die Zulieferergruppe fordere vor Gericht einen finanziellen Ausgleich für Aufträge, die Daimler im Jahr 2013 gekündigt hatte. Die Redaktion empfiehlt 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>DE</country>
<main_image>http://www.dw.com/image/0,,19487398_304,00.jpg</main_image>
</document>
