<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://news.qq.com/newsgn/rss_newsgn.xml</forum>
<forum_title>新闻国内</forum_title>
<discussion_title>中央军委主席习近平亲自签署，奖励哪些单位和个人</discussion_title>
<language>chinese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://news.qq.com/a/20160822/027286.htm</topic_url>
<topic_text>
0 中央军委主席习近平签署命令 给2个单位授予荣誉称号 新华社北京8月21日电中央军委主席习近平日前签署命令，给2个单位授予荣誉称号。 授予77656部队“高原戍边模范营”荣誉称号 命令指出，该营积极践行强军目标，大力弘扬我军光荣传统和优良作风，接力传承老西藏精神，坚持忠诚为魂、实干为本、奉献为荣，出色完成封边控边、维稳执勤、抗震救灾等重大任务，像一颗永不生锈的钢钉牢牢扎在祖国西南边关。先后7次受到全国全军表彰，3次荣立三等功，2000年被原成都军区授予荣誉称号，2014年原四总部转发了该营事迹经验。 命令要求，全军和武警部队要努力向该营学习，像他们那样，坚持不懈地用中国特色社会主义理论体系武装头脑，不断强化官兵政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识，确保部队坚决听从党中央和中央军委指挥；像他们那样，牢固确立战斗力标准，紧跟形势任务真打实备，紧贴实战要求精武强能，不断增强能打仗、打胜仗的决心意志和实际本领；像他们那样，坚持依法治军、从严治军，毫不放松落实条令条例和规章制度，严格规范部队各项秩序，努力实现“三个根本性转变”；像他们那样，始终保持甘于牺牲奉献、埋头苦干实干的过硬作风，充分发挥干部骨干示范带动作用，培养塑造当代革命军人的精气神，推动部队建设向更高水平发展。 授予海军372潜艇“践行强军目标模范艇”荣誉称号 命令指出，该艇入列以来，始终牢记新型作战力量部队的特殊使命任务，努力建设过硬的“先锋艇”“主战艇”，创造了多个第一，保持了良好发展态势。党的十八大以来，该艇紧紧围绕强军目标建艇育人，着力培育“特别讲忠诚、特别敢担当、特别有血性、特别能打仗”的“深海铁拳”精神，艇队全面进步全面过硬，实战能力大幅跃升，出色完成了战备远航、雷弹实射等重大任务。2014年在执行紧急战备拉动暨远航任务中，突遇水下“断崖”急速掉深险情，全体官兵奋力排险，成功处置，创造了我国乃至世界潜艇史上的奇迹。2014年原四总部转发了该艇事迹经验，2015年被表彰为全军践行强军目标标兵单位。荣立一等功、三等功各1次。 命令要求，全军和武警部队要努力向该艇学习，像他们那样，持续深化党的创新理论武装，扎实抓好铸魂育人工作，切实打牢听党话、跟党走的思想根基；像他们那样，坚持战斗力这个唯一的根本的标准，全部心思向打仗聚焦，各项工作向打仗用劲，不断砥砺“一不怕苦、二不怕死”的血性胆气，努力练就慑敌制胜的过硬本领；像他们那样，大力加强新型军事人才培养，引导官兵在急难险重任务中练技能、长才干，着力培育有灵魂、有本事、有血性、有品德的新一代革命军人；像他们那样，深入推进依法治军、从严治军，坚持按规矩办事、照规程操作，培养官兵遵章守规的良好习惯，不断提高部队建设法治化水平。 中央军委号召，全军部队和广大官兵要以授称单位为榜样，高举中国特色社会主义伟大旗帜，坚持以邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观为指导，全面贯彻落实党中央和中央军委决策部署，以深化国防和军队改革为工作主线，从严求实、团结奋进、锐意创新，扎实推进政治建军、改革强军、依法治军，持续加强军队建设和军事斗争准备，为实现强军目标、建设世界一流军队贡献智慧和力量。 中央军委主席习近平签署通令 给4个单位、15名个人记功 新华社北京8月21日电 中央军委主席习近平日前签署通令，给4个单位、15名个人记功。 给在完成任务中作出突出贡献的66114部队记一等功，给在战斗力建设中取得突出成绩的91515部队、94669部队、96261部队记二等功。 给63620部队一室研究员陈德明记一等功，给海军工程大学舰船工程系舰船性能教研室原教授董文才、61786部队原研究员方平追记一等功。 给海军工程大学电子工程学院指挥信息系统工程教研室教授李敬辉，海军工程大学训练部模拟仿真中心教授张晓峰，海军航空工程学院信息融合研究所副所长、教授王国宏，92857部队副部队长、研究员庄亚平，92537部队某室研究员王虹斌，空军工程大学科研部装备发展与运用研究中心教授柏鹏，95899部队某所高级工程师侯建，空军空降兵学院空降作战研究所教授张道炽，96658部队203分队研究员杨光松，96658部队204分队研究员陈晓峰，61486部队21分队研究员孙正明，原沈阳军区总医院心血管内科主任韩雅玲记三等功。 相关链接1 中央军委给北京卫戍区某防化团记一等功庆功大会举行 本报北京8月19日电 吉振峰、特约记者周景红报道：今天下午，中央军委给北京卫戍区某防化团记一等功庆功大会举行。陆军领导宣读了中央军委记功通令。 北京卫戍区某防化团是一支担当重任、功绩卓著的部队，多次执行党和国家重大活动安保备勤、地方核生化事故救援等急难险重任务，经受了严峻考验，作出了突出贡献。近年来，团队坚持以强军目标为引领，着眼肩负特殊职责使命，凝神聚力搞建设，开拓进取谋发展，全面建设取得新的进步。 去年，在天津港特别重大火灾爆炸事故救援中，团队坚决贯彻党中央、中央军委和习主席的决策指示，一声令下、迅即出动，官兵们冒着生命危险冲锋在前，战斗在情况最危急、最复杂的染毒核心区，出色完成数据侦测、样品采集、人员搜救、染毒洗消等任务，为维护社会稳定、保护人民群众生命财产作出重大贡献，向党和人民交出一份优秀答卷。 相关链接2 26年前，当北上的列车缓缓驶入西北大漠，看着窗外满眼的戈壁滩与零星的骆驼刺，23岁的陈德明并没有意识到自己的这个毕业选择会成为毕生的梦想与追求。 26年后，作为西北某基地研究员、国家863计划某专家组副组长、我国著名反导试验专家，49岁的陈德明在这片神圣又神秘的大漠里书写出枝繁叶茂的反导人生，唱响了催人奋进的强军战歌。 从某型号导弹定型试验到反导靶场试验技术验证，从定位某型导弹弹头到估算导弹残骸分布区域，26年来，陈德明参与执行数百发导弹武器飞行试验任务，牵头完成“反导靶场试验技术”等10多个重大研究项目，为加快我军新型作战力量建设、提升新质作战能力作出突出贡献。他先后获国家科技进步二等奖1项，军队科技进步一等奖1项、二等奖9项、三等奖6项，授权国防专利10项，荣立个人一等功1次、二等功1次、三等功2次，被表彰为“全军优秀共产党员”。 相关链接3 董文才，男，1967年10月出生，湖北武汉人，海军工程大学舰船工程系舰船性能教研室原教授、博士生导师。长期从事舰船水动力领域研究，主持国家自然科学基金、国家“863”计划、工信部船舶高新技术项目、总装探索研究重大项目等重点项目30余项，被SCI、EI收录论文30多篇，先后获全国优秀博士学位论文奖，军队院校育才奖银奖，军队科技进步一等奖、三等奖各1项，国家发明专利4项，被评为海军优秀共产党员、海军学习成才先进个人。荣立二等功、三等功各1次。 2013年10月25日深夜，董文才正和学者们探讨第二天国家自然科学基金委战略研究研讨会的汇报材料。只有学生姚朝帮知道，眼前忘我工作的导师当天上午刚刚拿到肺癌晚期诊断书； 2015年10月，董文才出现在“新型深V船降阻节能技术研究”项目答辩现场，脸色略显苍白，目光却炯炯有神。虽然身体状态并不好，但在答辩这个关键时刻，他不顾身边所有人的阻拦，坚持亲自上； 12月30日，当舰船性能教研室毕毅主任将自航模试验成功的消息带给他时，他还兴奋得坐了起来； 12月31日，当学校常委集体来到病房，向他致以新年问候时，他还满心希冀地吐露了新年心声：“等身体好一些了，我一定要回到实验室。” 然而，日历刚刚翻开新年的篇章，2016年1月4日，他却匆匆地走了，留给身边人的满是怀念和感伤！ 相关链接4 △解放军报头版刊登《沉默的冲锋 ——追记总参某部研究员方平》 方平，湖北黄冈人。1995年7月入伍，总参某部研究员。6次获得军队级成果奖，多次被评为先进工作者和工作标兵，荣立个人三等功2次。2015年5月25日零时，方平因连续高负荷工作突发心脏病医治无效，在北京逝世。 方平，这位躬耕军事科研尖端领域的主人公身上，能公开示人的故事实在太少。时至今日，即使是方平的父母和亲朋，对于他的工作也只知道两点：一是在北京，二是在部队。 20年来，方平和他所在的课题组在我军某领域开辟出一片全新战场，2次实现历史性突破，7年完成13项重大专项任务，有效提升了我国国防实力和我军核心战斗力。 这一次，他没能推掉。
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://news.qq.com/a/20160822/027286.htm</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>1242</post_time>
<username>www.qq.com</username>
<post>
0 中央军委主席习近平签署命令 给2个单位授予荣誉称号 新华社北京8月21日电中央军委主席习近平日前签署命令，给2个单位授予荣誉称号。 授予77656部队“高原戍边模范营”荣誉称号 命令指出，该营积极践行强军目标，大力弘扬我军光荣传统和优良作风，接力传承老西藏精神，坚持忠诚为魂、实干为本、奉献为荣，出色完成封边控边、维稳执勤、抗震救灾等重大任务，像一颗永不生锈的钢钉牢牢扎在祖国西南边关。先后7次受到全国全军表彰，3次荣立三等功，2000年被原成都军区授予荣誉称号，2014年原四总部转发了该营事迹经验。 命令要求，全军和武警部队要努力向该营学习，像他们那样，坚持不懈地用中国特色社会主义理论体系武装头脑，不断强化官兵政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识，确保部队坚决听从党中央和中央军委指挥；像他们那样，牢固确立战斗力标准，紧跟形势任务真打实备，紧贴实战要求精武强能，不断增强能打仗、打胜仗的决心意志和实际本领；像他们那样，坚持依法治军、从严治军，毫不放松落实条令条例和规章制度，严格规范部队各项秩序，努力实现“三个根本性转变”；像他们那样，始终保持甘于牺牲奉献、埋头苦干实干的过硬作风，充分发挥干部骨干示范带动作用，培养塑造当代革命军人的精气神，推动部队建设向更高水平发展。 授予海军372潜艇“践行强军目标模范艇”荣誉称号 命令指出，该艇入列以来，始终牢记新型作战力量部队的特殊使命任务，努力建设过硬的“先锋艇”“主战艇”，创造了多个第一，保持了良好发展态势。党的十八大以来，该艇紧紧围绕强军目标建艇育人，着力培育“特别讲忠诚、特别敢担当、特别有血性、特别能打仗”的“深海铁拳”精神，艇队全面进步全面过硬，实战能力大幅跃升，出色完成了战备远航、雷弹实射等重大任务。2014年在执行紧急战备拉动暨远航任务中，突遇水下“断崖”急速掉深险情，全体官兵奋力排险，成功处置，创造了我国乃至世界潜艇史上的奇迹。2014年原四总部转发了该艇事迹经验，2015年被表彰为全军践行强军目标标兵单位。荣立一等功、三等功各1次。 命令要求，全军和武警部队要努力向该艇学习，像他们那样，持续深化党的创新理论武装，扎实抓好铸魂育人工作，切实打牢听党话、跟党走的思想根基；像他们那样，坚持战斗力这个唯一的根本的标准，全部心思向打仗聚焦，各项工作向打仗用劲，不断砥砺“一不怕苦、二不怕死”的血性胆气，努力练就慑敌制胜的过硬本领；像他们那样，大力加强新型军事人才培养，引导官兵在急难险重任务中练技能、长才干，着力培育有灵魂、有本事、有血性、有品德的新一代革命军人；像他们那样，深入推进依法治军、从严治军，坚持按规矩办事、照规程操作，培养官兵遵章守规的良好习惯，不断提高部队建设法治化水平。 中央军委号召，全军部队和广大官兵要以授称单位为榜样，高举中国特色社会主义伟大旗帜，坚持以邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观为指导，全面贯彻落实党中央和中央军委决策部署，以深化国防和军队改革为工作主线，从严求实、团结奋进、锐意创新，扎实推进政治建军、改革强军、依法治军，持续加强军队建设和军事斗争准备，为实现强军目标、建设世界一流军队贡献智慧和力量。 中央军委主席习近平签署通令 给4个单位、15名个人记功 新华社北京8月21日电 中央军委主席习近平日前签署通令，给4个单位、15名个人记功。 给在完成任务中作出突出贡献的66114部队记一等功，给在战斗力建设中取得突出成绩的91515部队、94669部队、96261部队记二等功。 给63620部队一室研究员陈德明记一等功，给海军工程大学舰船工程系舰船性能教研室原教授董文才、61786部队原研究员方平追记一等功。 给海军工程大学电子工程学院指挥信息系统工程教研室教授李敬辉，海军工程大学训练部模拟仿真中心教授张晓峰，海军航空工程学院信息融合研究所副所长、教授王国宏，92857部队副部队长、研究员庄亚平，92537部队某室研究员王虹斌，空军工程大学科研部装备发展与运用研究中心教授柏鹏，95899部队某所高级工程师侯建，空军空降兵学院空降作战研究所教授张道炽，96658部队203分队研究员杨光松，96658部队204分队研究员陈晓峰，61486部队21分队研究员孙正明，原沈阳军区总医院心血管内科主任韩雅玲记三等功。 相关链接1 中央军委给北京卫戍区某防化团记一等功庆功大会举行 本报北京8月19日电 吉振峰、特约记者周景红报道：今天下午，中央军委给北京卫戍区某防化团记一等功庆功大会举行。陆军领导宣读了中央军委记功通令。 北京卫戍区某防化团是一支担当重任、功绩卓著的部队，多次执行党和国家重大活动安保备勤、地方核生化事故救援等急难险重任务，经受了严峻考验，作出了突出贡献。近年来，团队坚持以强军目标为引领，着眼肩负特殊职责使命，凝神聚力搞建设，开拓进取谋发展，全面建设取得新的进步。 去年，在天津港特别重大火灾爆炸事故救援中，团队坚决贯彻党中央、中央军委和习主席的决策指示，一声令下、迅即出动，官兵们冒着生命危险冲锋在前，战斗在情况最危急、最复杂的染毒核心区，出色完成数据侦测、样品采集、人员搜救、染毒洗消等任务，为维护社会稳定、保护人民群众生命财产作出重大贡献，向党和人民交出一份优秀答卷。 相关链接2 26年前，当北上的列车缓缓驶入西北大漠，看着窗外满眼的戈壁滩与零星的骆驼刺，23岁的陈德明并没有意识到自己的这个毕业选择会成为毕生的梦想与追求。 26年后，作为西北某基地研究员、国家863计划某专家组副组长、我国著名反导试验专家，49岁的陈德明在这片神圣又神秘的大漠里书写出枝繁叶茂的反导人生，唱响了催人奋进的强军战歌。 从某型号导弹定型试验到反导靶场试验技术验证，从定位某型导弹弹头到估算导弹残骸分布区域，26年来，陈德明参与执行数百发导弹武器飞行试验任务，牵头完成“反导靶场试验技术”等10多个重大研究项目，为加快我军新型作战力量建设、提升新质作战能力作出突出贡献。他先后获国家科技进步二等奖1项，军队科技进步一等奖1项、二等奖9项、三等奖6项，授权国防专利10项，荣立个人一等功1次、二等功1次、三等功2次，被表彰为“全军优秀共产党员”。 相关链接3 董文才，男，1967年10月出生，湖北武汉人，海军工程大学舰船工程系舰船性能教研室原教授、博士生导师。长期从事舰船水动力领域研究，主持国家自然科学基金、国家“863”计划、工信部船舶高新技术项目、总装探索研究重大项目等重点项目30余项，被SCI、EI收录论文30多篇，先后获全国优秀博士学位论文奖，军队院校育才奖银奖，军队科技进步一等奖、三等奖各1项，国家发明专利4项，被评为海军优秀共产党员、海军学习成才先进个人。荣立二等功、三等功各1次。 2013年10月25日深夜，董文才正和学者们探讨第二天国家自然科学基金委战略研究研讨会的汇报材料。只有学生姚朝帮知道，眼前忘我工作的导师当天上午刚刚拿到肺癌晚期诊断书； 2015年10月，董文才出现在“新型深V船降阻节能技术研究”项目答辩现场，脸色略显苍白，目光却炯炯有神。虽然身体状态并不好，但在答辩这个关键时刻，他不顾身边所有人的阻拦，坚持亲自上； 12月30日，当舰船性能教研室毕毅主任将自航模试验成功的消息带给他时，他还兴奋得坐了起来； 12月31日，当学校常委集体来到病房，向他致以新年问候时，他还满心希冀地吐露了新年心声：“等身体好一些了，我一定要回到实验室。” 然而，日历刚刚翻开新年的篇章，2016年1月4日，他却匆匆地走了，留给身边人的满是怀念和感伤！ 相关链接4 △解放军报头版刊登《沉默的冲锋 ——追记总参某部研究员方平》 方平，湖北黄冈人。1995年7月入伍，总参某部研究员。6次获得军队级成果奖，多次被评为先进工作者和工作标兵，荣立个人三等功2次。2015年5月25日零时，方平因连续高负荷工作突发心脏病医治无效，在北京逝世。 方平，这位躬耕军事科研尖端领域的主人公身上，能公开示人的故事实在太少。时至今日，即使是方平的父母和亲朋，对于他的工作也只知道两点：一是在北京，二是在部队。 20年来，方平和他所在的课题组在我军某领域开辟出一片全新战场，2次实现历史性突破，7年完成13项重大专项任务，有效提升了我国国防实力和我军核心战斗力。 这一次，他没能推掉。
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>CN</country>
<main_image></main_image>
</document>
