<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://irna.ir/fa/rss.aspx?kind=47</forum>
<forum_title>www.irna.ir</forum_title>
<discussion_title>جامعه پزشکی ارتش سابقه درخشان و پر افتخاری را در دوران دفاع مقدس دارد</discussion_title>
<language>persian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www8.irna.ir/fa/News/82197865/</topic_url>
<topic_text>
نماینده ولی فقیه در ارتش: جامعه پزشکی ارتش سابقه درخشان و پر افتخاری را در دوران دفاع مقدس دارد تهران - ایرنا - رئیس سازمان عقیدتی سیاسی ارتش،گفت:جامعه پزشکی ارتش جمهوری اسلامی ایران با حضور پررنگ و موثر خود در تمام صحنه های دوران دفاع مقدس، پا به پای رزمندگان در تمامی روز های دفاع مقدس حضور داشته و خدمات ارزشمندی را از خود به جای گذاشته است. به گزارش روز دوشنبه ایرنا از روابط عمومی ارتش، این مطلب را حجت الاسلام والمسلمین سید محمدعلی آل هاشم در جمع فرماندهان و مسئولان جامعه پزشکی اداره بهداشت و درمان نیروی زمینی ارتش عنوان کرد.وی ضمن تبریک فرارسیدن یکم شهریورماه، سالروز ولادت دانشمند و طبیب برجسته جهان اسلام، شیخ الرئیس ابوعلی سینا و روز پزشک تصریح کرد: در فرهنگ اسلامی دانش پزشکی از جایگاه ویژه ای برخوردار بوده و بسیار ارزشمند است.نماینده ولی فقیه در ارتش با بیان این که هدف دانش پزشکی تامین سلامت و تندرستی آدمی است و اهمیت این موضوع نیز از دیدگاه اسلام بر هیچکس پوشیده نیست، افزود؛ هر اندازه هدف یک علم مقدس تر باشد، آن علم ارزش و اهمیت بیشتری خواهد داشت.رئیس سازمان عقیدتی سیاسی ارتش در ادامه به روایتی از امیر مومنان، حضرت علی (ع) در خصوص علم پزشکی اشاره و تصریح کرد:حضرت علی(ع) می فرمایند؛ دانش بر دو گونه است؛ بر دین ها و بر بدن ها، که اولی در تعدیل و سلامت روح آن می کوشد و دومی برای تامین سلامت جسمی انسان تلاش می کند. آل هاشم با بیان این که در اسلام، علم پزشکی همانند علم دین ارزشمند است، افزود: علم پزشکی با پیچیدگی های نظام هستی سر و کار دارد و پزشک بیش از سایر افراد معمولی جامعه به عزمت خداوند متعال توجه داشته و در این مسیر نیز سیر و سلوک و معنویت برای او فراهم خواهد شد. وی خاطرنشان کرد: جامعه پزشکی ارتش جمهوری اسلامی ایران به ویژه نیروی زمینی با حضور پررنگ و موثر خود در تمام صحنه های دوران دفاع مقدس، پا به پای رزمندگان در تمامی روز های دفاع مقدس حضور داشته و خدمات ارزشمندی را از خود به جای گذاشته است.رئیس سازمان عقیدتی سیاسی ارتش در ادامه ضمن قدردانی از خدمات و ایثارگری های جامعه پزشکی به خصوص جامعه پزشگی ارتش تاکید کرد: جامعه پزشکی ارتش جمهوری اسلامی ایران، سابقه درخشان و پر افتخاری را در دوران دفاع مقدس دارد و اگر از خود گذشتگی، ایثار و فداکاری این عزیزان نبود، آسیب های زیادی را در دوران دفاع مقدس متحمل می شدیم.وی ارائه خدمات درمانی جامعه پزشکی ارتش در تمامی بیمارستان هایی که به نام آجا ثبت شده است را بسیار خوب ارزیابی کرد و گفت: امروز کادر مجرب پزشکی ما در بیمارستان های ارتش خدمات ارزنده ای را به کارکنان و خانواده های محترم آنان ارائه می دهند.رئیس سازمان عیدتی سیاسی ارتش جمهوری اسلامی ایران درپایان ضمن تبریک فرارسیدن هفته دولت، طی سخنانی یاد شهیدان رجایی و باهنر را گرامی داشت.اجتمام(1)**7029 ** 1418
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www8.irna.ir/fa/News/82197865/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>1232</post_time>
<username></username>
<post>
نماینده ولی فقیه در ارتش: جامعه پزشکی ارتش سابقه درخشان و پر افتخاری را در دوران دفاع مقدس دارد تهران - ایرنا - رئیس سازمان عقیدتی سیاسی ارتش،گفت:جامعه پزشکی ارتش جمهوری اسلامی ایران با حضور پررنگ و موثر خود در تمام صحنه های دوران دفاع مقدس، پا به پای رزمندگان در تمامی روز های دفاع مقدس حضور داشته و خدمات ارزشمندی را از خود به جای گذاشته است. به گزارش روز دوشنبه ایرنا از روابط عمومی ارتش، این مطلب را حجت الاسلام والمسلمین سید محمدعلی آل هاشم در جمع فرماندهان و مسئولان جامعه پزشکی اداره بهداشت و درمان نیروی زمینی ارتش عنوان کرد.وی ضمن تبریک فرارسیدن یکم شهریورماه، سالروز ولادت دانشمند و طبیب برجسته جهان اسلام، شیخ الرئیس ابوعلی سینا و روز پزشک تصریح کرد: در فرهنگ اسلامی دانش پزشکی از جایگاه ویژه ای برخوردار بوده و بسیار ارزشمند است.نماینده ولی فقیه در ارتش با بیان این که هدف دانش پزشکی تامین سلامت و تندرستی آدمی است و اهمیت این موضوع نیز از دیدگاه اسلام بر هیچکس پوشیده نیست، افزود؛ هر اندازه هدف یک علم مقدس تر باشد، آن علم ارزش و اهمیت بیشتری خواهد داشت.رئیس سازمان عقیدتی سیاسی ارتش در ادامه به روایتی از امیر مومنان، حضرت علی (ع) در خصوص علم پزشکی اشاره و تصریح کرد:حضرت علی(ع) می فرمایند؛ دانش بر دو گونه است؛ بر دین ها و بر بدن ها، که اولی در تعدیل و سلامت روح آن می کوشد و دومی برای تامین سلامت جسمی انسان تلاش می کند. آل هاشم با بیان این که در اسلام، علم پزشکی همانند علم دین ارزشمند است، افزود: علم پزشکی با پیچیدگی های نظام هستی سر و کار دارد و پزشک بیش از سایر افراد معمولی جامعه به عزمت خداوند متعال توجه داشته و در این مسیر نیز سیر و سلوک و معنویت برای او فراهم خواهد شد. وی خاطرنشان کرد: جامعه پزشکی ارتش جمهوری اسلامی ایران به ویژه نیروی زمینی با حضور پررنگ و موثر خود در تمام صحنه های دوران دفاع مقدس، پا به پای رزمندگان در تمامی روز های دفاع مقدس حضور داشته و خدمات ارزشمندی را از خود به جای گذاشته است.رئیس سازمان عقیدتی سیاسی ارتش در ادامه ضمن قدردانی از خدمات و ایثارگری های جامعه پزشکی به خصوص جامعه پزشگی ارتش تاکید کرد: جامعه پزشکی ارتش جمهوری اسلامی ایران، سابقه درخشان و پر افتخاری را در دوران دفاع مقدس دارد و اگر از خود گذشتگی، ایثار و فداکاری این عزیزان نبود، آسیب های زیادی را در دوران دفاع مقدس متحمل می شدیم.وی ارائه خدمات درمانی جامعه پزشکی ارتش در تمامی بیمارستان هایی که به نام آجا ثبت شده است را بسیار خوب ارزیابی کرد و گفت: امروز کادر مجرب پزشکی ما در بیمارستان های ارتش خدمات ارزنده ای را به کارکنان و خانواده های محترم آنان ارائه می دهند.رئیس سازمان عیدتی سیاسی ارتش جمهوری اسلامی ایران درپایان ضمن تبریک فرارسیدن هفته دولت، طی سخنانی یاد شهیدان رجایی و باهنر را گرامی داشت.اجتمام(1)**7029 ** 1418
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>IR</country>
<main_image></main_image>
</document>
