<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://hronika.info/rss.xml</forum>
<forum_title>Хроника мировых событий</forum_title>
<discussion_title>«Берлинский капкан» от Ангелы Меркель</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://hronika.info/mnenia/165160-berlinskiy-kapkan-ot-angely-merkel.html</topic_url>
<topic_text>
«Берлинский капкан» от Ангелы Меркель Сегодня, 11:00 Попытка обмануть Запад не приносит Путину дивидендов. На чем строилась игра Кремля вокруг Донбасса? На стремлении сохранить свой контроль над оккупированными территориями и одновременно добиться смягчения санкций против России. Сделать это предполагалось очень простым способом. Не доказывать, что Россия к конфликту не причастна, нет. А убедить партнеров в том, что ответственность за нерешенный конфликт в равной степени и на России, и на Украине. Но Украину не наказывают за то, что она не может выполнить свою часть обязательств? Так за что же наказывать Россию?Эта логика была воспринята западными партнерами лишь частично. Так, страны - участницы &quot;нормандского формата&quot; требуют выполнения Минских соглашений и от Украины, и от России. Но вместе с тем санкции остаются рычагом давления на Москву. И пока Минские соглашения не будут выполнены, санкции не будут отменены. Это плохая новость для Путина.2017 год является стратегически важным для российского президента. Если в этом году российские государственные компании не смогут перекредитоваться и рассчитаться по долгам, начнутся необратимые изменения в самой ткани экономики страны-агрессора. И эти изменения будут стоить Путину не только денег, но и власти.Понятно, что сейчас Кремль будет пытаться добиться отмены санкций с помощью своих доброжелателей в Европейском Союзе. Но такие попытки уже предпринимались в прошлом - и успеха не принесли. Для отмены санкций необходимо прежде всего добиться изменения позиции Берлина. А это у Путина не получается.Что в такой ситуации делать Украине? А ничего особенного. Продолжать воспринимать Минские соглашения как ловушку для наглого агрессора. Капкан, в котором он должен бесславно умереть. Демонстрировать свою готовность к выполнению обязательств. И когда президент Петр Порошенко в телефонном разговоре с казахстанским коллегой Нурсултаном Назарбаевым говорит, что готов к компромиссам, но для них нет голосов в парламенте, он как раз идет этим путем. Это как раз то, что хорошо понимают на Западе. Украинское руководство стремится выполнять свои обязательства, но общество не готово. Парламент не будет за эти обязательства голосовать. Любой западный политик на месте Порошенко развел бы руками.А вот у Путина парламент послушный. И он это не раз с удовольствием демонстрировал. Поэтому Путину никто и ничто не мешает выполнить Минские соглашения. И если Россия не выполняет свои обязательства - значит, такова воля ее президента. А когда Путин угрожает отказом от Минских соглашений и выходом из &quot;нормандского формата&quot; - он таким образом вообще делает санкции бессрочными. Потому что если их &quot;отвязать&quot; от миротворческих обязательств России, то вообще непонятно, когда их отменять. Может, никогда?Итак, Путин на правильном пути. И Ангела Меркель тоже.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://hronika.info/mnenia/165160-berlinskiy-kapkan-ot-angely-merkel.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0800</post_time>
<username></username>
<post>
«Берлинский капкан» от Ангелы Меркель Сегодня, 11:00 Попытка обмануть Запад не приносит Путину дивидендов. На чем строилась игра Кремля вокруг Донбасса? На стремлении сохранить свой контроль над оккупированными территориями и одновременно добиться смягчения санкций против России. Сделать это предполагалось очень простым способом. Не доказывать, что Россия к конфликту не причастна, нет. А убедить партнеров в том, что ответственность за нерешенный конфликт в равной степени и на России, и на Украине. Но Украину не наказывают за то, что она не может выполнить свою часть обязательств? Так за что же наказывать Россию?Эта логика была воспринята западными партнерами лишь частично. Так, страны - участницы &quot;нормандского формата&quot; требуют выполнения Минских соглашений и от Украины, и от России. Но вместе с тем санкции остаются рычагом давления на Москву. И пока Минские соглашения не будут выполнены, санкции не будут отменены. Это плохая новость для Путина.2017 год является стратегически важным для российского президента. Если в этом году российские государственные компании не смогут перекредитоваться и рассчитаться по долгам, начнутся необратимые изменения в самой ткани экономики страны-агрессора. И эти изменения будут стоить Путину не только денег, но и власти.Понятно, что сейчас Кремль будет пытаться добиться отмены санкций с помощью своих доброжелателей в Европейском Союзе. Но такие попытки уже предпринимались в прошлом - и успеха не принесли. Для отмены санкций необходимо прежде всего добиться изменения позиции Берлина. А это у Путина не получается.Что в такой ситуации делать Украине? А ничего особенного. Продолжать воспринимать Минские соглашения как ловушку для наглого агрессора. Капкан, в котором он должен бесславно умереть. Демонстрировать свою готовность к выполнению обязательств. И когда президент Петр Порошенко в телефонном разговоре с казахстанским коллегой Нурсултаном Назарбаевым говорит, что готов к компромиссам, но для них нет голосов в парламенте, он как раз идет этим путем. Это как раз то, что хорошо понимают на Западе. Украинское руководство стремится выполнять свои обязательства, но общество не готово. Парламент не будет за эти обязательства голосовать. Любой западный политик на месте Порошенко развел бы руками.А вот у Путина парламент послушный. И он это не раз с удовольствием демонстрировал. Поэтому Путину никто и ничто не мешает выполнить Минские соглашения. И если Россия не выполняет свои обязательства - значит, такова воля ее президента. А когда Путин угрожает отказом от Минских соглашений и выходом из &quot;нормандского формата&quot; - он таким образом вообще делает санкции бессрочными. Потому что если их &quot;отвязать&quot; от миротворческих обязательств России, то вообще непонятно, когда их отменять. Может, никогда?Итак, Путин на правильном пути. И Ангела Меркель тоже.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>DE</country>
<main_image>http://hronika.info/uploads/posts/2016-08/thumbs/1471839623_vitaliy-portnikov.jpg</main_image>
</document>
