<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.publico.pt/economia/trabalho-e-emprego</forum>
<forum_title>Trabalho e emprego - PÚBLICO</forum_title>
<discussion_title>Demissões no IEFP já motivaram dez processos judiciais contra o Estado</discussion_title>
<language>portuguese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.publico.pt/economia/noticia/demissoes-no-iefp-ja-motivaram-dez-processos-judiciais-contra-o-estado-1741962</topic_url>
<topic_text>
A vaga de demissões de dirigentes do Instituto do Emprego e Formação Profissional (IEFP), promovida pelo Governo pouco tempo depois de tomar posse, já motivou pelo menos dez processos judiciais contra o Estado. Os queixosos, que tinham sido nomeados pelo anterior executivo PSD/CDS, exigem que a exoneração seja anulada e que os lugares lhes sejam devolvidos. Caso o tribunal não aceda ao pedido, entendem que devem ser indemnizados e compensados por danos morais.
Desde que tomou posse e até Maio deste ano, o Governo de António Costa substitui perto de 120 dirigentes do IEFP. Entre eles contam-se o conselho directivo do instituto, todos os delegados e subdelegados regionais e vários dirigentes de centros de emprego. As exonerações, publicadas em Diário da República, foram justificadas pelo Ministério do Trabalho e da Segurança Social, tutelado por Vieira da Silva, com a necessidade de imprimir &quot;uma nova orientação à gestão&quot;.
Um levantamento feito pelo PÚBLICO nos tribunais administrativos e fiscais do país revelou que existem, neste momento, pelo menos dez processos a correr contra o Estado por causa destas demissões. As acções judiciais foram interpostas em Lisboa, Porto, Loulé, Aveiro, Coimbra e Leiria, em função do local onde os dirigentes exerciam funções. A análise mostra, no entanto, que apenas uma minoria dos dirigentes do IEFP afastados avançou com acções para contestar a decisão do executivo.
Entre os dez processos detectados pelo PÚBLICO, contam-se alguns movidos por dirigentes que tinham sido escolhidos para o cargo na sequência de concursos levados a cabo pela Comissão de Recrutamento para a Administração Pública (Cresap), a entidade responsável por seleccionar candidatos a altos responsáveis do Estado e que envia a lista com os três finalistas ao Governo, a quem cabe escolher um. É o caso de Carlos Baía, nomeado em Janeiro de 2015 delegado regional do Algarve, que é quadro do IEFP desde 1995 e já estava no cargo em regime de substituição desde 2012. Ou de Pedro Amaro, que assumia a direcção da delegação regional do Centro do IEFP desde o início de 2015. César Ferreira, que ocupava o cargo de delegado regional do Norte do instituto por escolha do anterior Governo após concurso da Cresap, também moveu um processo contra o Estado.
João Sarmento, nomeado como subdelegado regional do Norte na mesma altura, é autor de outro processo, assim como José Pimenta, que assumia funções semelhantes no Centro, cargo para o qual foi nomeado pelo anterior Governo de Passos Coelho também na sequência de um concurso.
No levantamento feito pelo PÚBLICO surgem ainda três processos movidos por directores de centros de emprego. Nesse grupo estão Luís Paula, que era responsável pelo centro da Guarda; Álvaro Amorim, director do Centro de Emprego de Póvoa de Varzim; ou João Neves, que dirigia desde o início de Abril do ano passado o Centro de Emprego de Faro.
A lista inclui ainda as acções movidas por Francisco d&apos;Aguiar, que foi membro do conselho directivo do IEFP entre 2012 e 2015 e que entretanto assumiu a direcção de recursos humanos da Caixa Gestão de Activos, e por Maria de Fátima Pires, que liderava a Direcção de Serviços de Planeamento, Gestão e Controlo da Delegação Regional do Alentejo.
Acusações de despedimento ilícito Oito destes processos estão a ser acompanhados por Nuno Cerejeira Namora e Eduardo Castro Marques, do escritório de advogados Nuno Cerejeira Namora, Pedro Marinho Falcão &amp; Associados. Os fundamentos das acções assentam no argumento de que parte destes dirigentes passaram por um processo de selecção considerado independente, por via dos concursos da Cresap, e de que a justificação apresentada pelo ministério para avançar com as exonerações é &quot;ilegal&quot;, explicou o advogado Eduardo Castro Marques. Além disso, alega-se que os visados nunca foram confrontados com a necessidade de imprimir nova orientação à gestão dos serviços, nem tão pouco chamados a mostrar capacidade para concretizar esse objectivo. Nos processos, invoca-se que o executivo procedeu a despedimentos colectivos ilícitos no IEFP.
</topic_text>
<spam_score>0.07</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.publico.pt/economia/noticia/demissoes-no-iefp-ja-motivaram-dez-processos-judiciais-contra-o-estado-1741962</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0801</post_time>
<username>Raquel Almeida Correia</username>
<post>
A vaga de demissões de dirigentes do Instituto do Emprego e Formação Profissional (IEFP), promovida pelo Governo pouco tempo depois de tomar posse, já motivou pelo menos dez processos judiciais contra o Estado. Os queixosos, que tinham sido nomeados pelo anterior executivo PSD/CDS, exigem que a exoneração seja anulada e que os lugares lhes sejam devolvidos. Caso o tribunal não aceda ao pedido, entendem que devem ser indemnizados e compensados por danos morais.
Desde que tomou posse e até Maio deste ano, o Governo de António Costa substitui perto de 120 dirigentes do IEFP. Entre eles contam-se o conselho directivo do instituto, todos os delegados e subdelegados regionais e vários dirigentes de centros de emprego. As exonerações, publicadas em Diário da República, foram justificadas pelo Ministério do Trabalho e da Segurança Social, tutelado por Vieira da Silva, com a necessidade de imprimir &quot;uma nova orientação à gestão&quot;.
Um levantamento feito pelo PÚBLICO nos tribunais administrativos e fiscais do país revelou que existem, neste momento, pelo menos dez processos a correr contra o Estado por causa destas demissões. As acções judiciais foram interpostas em Lisboa, Porto, Loulé, Aveiro, Coimbra e Leiria, em função do local onde os dirigentes exerciam funções. A análise mostra, no entanto, que apenas uma minoria dos dirigentes do IEFP afastados avançou com acções para contestar a decisão do executivo.
Entre os dez processos detectados pelo PÚBLICO, contam-se alguns movidos por dirigentes que tinham sido escolhidos para o cargo na sequência de concursos levados a cabo pela Comissão de Recrutamento para a Administração Pública (Cresap), a entidade responsável por seleccionar candidatos a altos responsáveis do Estado e que envia a lista com os três finalistas ao Governo, a quem cabe escolher um. É o caso de Carlos Baía, nomeado em Janeiro de 2015 delegado regional do Algarve, que é quadro do IEFP desde 1995 e já estava no cargo em regime de substituição desde 2012. Ou de Pedro Amaro, que assumia a direcção da delegação regional do Centro do IEFP desde o início de 2015. César Ferreira, que ocupava o cargo de delegado regional do Norte do instituto por escolha do anterior Governo após concurso da Cresap, também moveu um processo contra o Estado.
João Sarmento, nomeado como subdelegado regional do Norte na mesma altura, é autor de outro processo, assim como José Pimenta, que assumia funções semelhantes no Centro, cargo para o qual foi nomeado pelo anterior Governo de Passos Coelho também na sequência de um concurso.
No levantamento feito pelo PÚBLICO surgem ainda três processos movidos por directores de centros de emprego. Nesse grupo estão Luís Paula, que era responsável pelo centro da Guarda; Álvaro Amorim, director do Centro de Emprego de Póvoa de Varzim; ou João Neves, que dirigia desde o início de Abril do ano passado o Centro de Emprego de Faro.
A lista inclui ainda as acções movidas por Francisco d&apos;Aguiar, que foi membro do conselho directivo do IEFP entre 2012 e 2015 e que entretanto assumiu a direcção de recursos humanos da Caixa Gestão de Activos, e por Maria de Fátima Pires, que liderava a Direcção de Serviços de Planeamento, Gestão e Controlo da Delegação Regional do Alentejo.
Acusações de despedimento ilícito Oito destes processos estão a ser acompanhados por Nuno Cerejeira Namora e Eduardo Castro Marques, do escritório de advogados Nuno Cerejeira Namora, Pedro Marinho Falcão &amp; Associados. Os fundamentos das acções assentam no argumento de que parte destes dirigentes passaram por um processo de selecção considerado independente, por via dos concursos da Cresap, e de que a justificação apresentada pelo ministério para avançar com as exonerações é &quot;ilegal&quot;, explicou o advogado Eduardo Castro Marques. Além disso, alega-se que os visados nunca foram confrontados com a necessidade de imprimir nova orientação à gestão dos serviços, nem tão pouco chamados a mostrar capacidade para concretizar esse objectivo. Nos processos, invoca-se que o executivo procedeu a despedimentos colectivos ilícitos no IEFP.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>PT</country>
<main_image>https://imagens9.publico.pt/imagens.aspx/1069649?tp=UH&amp;amp;db=IMAGENS</main_image>
</document>
