<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://vesti.mk/rss/all</forum>
<forum_title>VESTI.MK</forum_title>
<discussion_title>Серија А: Интер стартуваше со пораз, Милан со драматична победа (Денар)</discussion_title>
<language>macedonian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://vesti.mk/news/10172634/serija-a-inter-startuvashe-so-poraz-milan-so-dramatichna-pobeda</topic_url>
<topic_text>
Серија А: Интер стартуваше со пораз, Милан со драматична победа пред 37 минути - Денар - Спорт Во првото коло од новата сезона во италијанскиот фудбалски шампионат миланските клубови стартуваа со променлив успех, Интер загуби на гости кај Киево, додека Милан среќно ги освои трите бода пред својата публика во Торино. Серија А: Интер стартуваше со пораз, Милан со драматична победа пред еден час - Кајгана - Фудбал Во првото коло од новата сезона во италијанскиот фудбалски шампионат миланските клубови стартуваа со променлив успех, Интер загуби на гости кај Киево, додека Милан среќно ги освои трите бода пред својата публика во Торино. Серија А: Интер стартуваше со пораз, Милан со драматична победа пред 10 часа - Макфакс - Спорт Во првото коло од новата сезона во италијанскиот фудбалски шампионат миланските клубови стартуваа со променлив успех, Интер загуби на гости кај Киево, додека Милан среќно ги освои трите бода пред својата публика во Торино. Неочекуван пораз на Ливерпул пред 20 часа - Актуелно24 - Спорт Во второто коло од англиската Премиер лига во саботата повратникот во лигата Барнли на домашен терен го победи Ливерпул со 2-0 со головите на Сем Вокес во 2 и Андре Греј во 37 минути. Неочекуван пораз на Ливерпул пред 24 часа - Кајгана - Фудбал Во второто коло од англиската Премиер лига синоќа, повратникот во лигата Барнли на домашен терен го победи Ливерпул со 2-0 со головите на Сем Вокес во 2 и Андре Греј во 37 минути. Неочекуван пораз на Ливерпул пред 23 часа - A1on - Фудбал Во второто коло од англиската Премиер лига во саботата повратникот во лигата Барнли на домашен терен го победи Ливерпул со 2-0 со головите на Сем Вокес во 2 и Андре Греј во 37 минути. Неочекуван пораз на Ливерпул пред еден ден - Макфакс - Спорт Во второто коло од англиската Премиер лига во саботата повратникот во лигата Барнли на домашен терен го победи Ливерпул со 2-0 со головите на Сем Вокес во 2 и Андре Греј во 37 минути. Сити убедлив против Стоук пред еден ден - Актуелно24 - Спорт Фудбалерите на Манчестер Сити во сабота ја забележаа втората победа во второто коло од Премиер лигата, совладувајќи го на гости Стоук со убедливи 1:4. Сити подобар против Стоук пред еден ден - Денар - Спорт Фудбалерите на Манчестер Сити во сабота ја забележаа втората победа во второто коло од Премиер лигата, совладувајќи го на гости Стоук со убедливи 1:4. Сити убедлив против Стоук пред еден ден - Макфакс - Спорт Фудбалерите на Манчестер Сити во сабота ја забележаа втората победа во второто коло од Премиер лигата, совладувајќи го на гости Стоук со убедливи 1:4. Премиер лига: Сити убедлив против Стоук пред еден ден - Кајгана - Фудбал Фудбалерите на Манчестер Сити во сабота ја забележаа втората победа во второто коло од Премиер лигата, совладувајќи го на гости Стоук со убедливи 1:4. Гвардиола и Сити лесно се справија со Стоук пред еден ден - 24 фудбал - Фудбал Пеп Гвардиола полесно од очекувањата помина на гостувањето кај Стоук, Манчестер Сити прокнижи нови три бода со победа од... Премиерлига: Сити без грешка, по два гола на Агуеро и Нолито пред еден ден - Спорт365 - Фудбал „Граѓаните“ ја остварија и втората победа оваа сезона во Премиерлигата… Денеска во второто коло Манчестер Сити како гостин убедливо славеше над Стоук со 1:4. Гвардила чекори кон врвот - Со максимумот по второто коло во ПЛ пред еден ден - Спорт Клуб - Фудбал Попладнево во рамките на второто коло од Премиер лигата, тимот на Пеп Гвардиола гостуваше кај Стоук. Значајната предност, тимот на Манчестер Сити си ја обезбеди уште по првите 45 минути. Агуеро немилосрден, се приклучи и Нолито за нов триумф на Сити пред еден ден - Sportmedia - Фудбал Серхио Агуеро е немилосрден стрелец, на стартот од новата сезона веќе постигна 6 гола, а двата денеска против Стоук му помогнаа на Манчестер сити да слави победа од 4-1. „Граѓаните“ немилосрдни кон Стоук: Сити и до втор триумф сезонава пред еден ден - Екипа - Фудбал Манчестер сити стигна и до втората победа сезонава на стартот од Премиер лигата, славејќи во 2. коло на гостувањето против Стоук со убедливи 1-4 (0-2). Уште една силна партија на Сити: „Граѓаните“ му одржаа лекција на Стоук пред еден ден - Дерби - Фудбал Тимот на Манчестер Сити ја запиша третата победа во новата сезона, втора во Премиер лигата, откако попладнево се прошета на гостувањето кај Стоук Сити. се вчитува...
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://vesti.mk/news/10172634/serija-a-inter-startuvashe-so-poraz-milan-so-dramatichna-pobeda</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0925</post_time>
<username></username>
<post>
Серија А: Интер стартуваше со пораз, Милан со драматична победа пред 37 минути - Денар - Спорт Во првото коло од новата сезона во италијанскиот фудбалски шампионат миланските клубови стартуваа со променлив успех, Интер загуби на гости кај Киево, додека Милан среќно ги освои трите бода пред својата публика во Торино. Серија А: Интер стартуваше со пораз, Милан со драматична победа пред еден час - Кајгана - Фудбал Во првото коло од новата сезона во италијанскиот фудбалски шампионат миланските клубови стартуваа со променлив успех, Интер загуби на гости кај Киево, додека Милан среќно ги освои трите бода пред својата публика во Торино. Серија А: Интер стартуваше со пораз, Милан со драматична победа пред 10 часа - Макфакс - Спорт Во првото коло од новата сезона во италијанскиот фудбалски шампионат миланските клубови стартуваа со променлив успех, Интер загуби на гости кај Киево, додека Милан среќно ги освои трите бода пред својата публика во Торино. Неочекуван пораз на Ливерпул пред 20 часа - Актуелно24 - Спорт Во второто коло од англиската Премиер лига во саботата повратникот во лигата Барнли на домашен терен го победи Ливерпул со 2-0 со головите на Сем Вокес во 2 и Андре Греј во 37 минути. Неочекуван пораз на Ливерпул пред 24 часа - Кајгана - Фудбал Во второто коло од англиската Премиер лига синоќа, повратникот во лигата Барнли на домашен терен го победи Ливерпул со 2-0 со головите на Сем Вокес во 2 и Андре Греј во 37 минути. Неочекуван пораз на Ливерпул пред 23 часа - A1on - Фудбал Во второто коло од англиската Премиер лига во саботата повратникот во лигата Барнли на домашен терен го победи Ливерпул со 2-0 со головите на Сем Вокес во 2 и Андре Греј во 37 минути. Неочекуван пораз на Ливерпул пред еден ден - Макфакс - Спорт Во второто коло од англиската Премиер лига во саботата повратникот во лигата Барнли на домашен терен го победи Ливерпул со 2-0 со головите на Сем Вокес во 2 и Андре Греј во 37 минути. Сити убедлив против Стоук пред еден ден - Актуелно24 - Спорт Фудбалерите на Манчестер Сити во сабота ја забележаа втората победа во второто коло од Премиер лигата, совладувајќи го на гости Стоук со убедливи 1:4. Сити подобар против Стоук пред еден ден - Денар - Спорт Фудбалерите на Манчестер Сити во сабота ја забележаа втората победа во второто коло од Премиер лигата, совладувајќи го на гости Стоук со убедливи 1:4. Сити убедлив против Стоук пред еден ден - Макфакс - Спорт Фудбалерите на Манчестер Сити во сабота ја забележаа втората победа во второто коло од Премиер лигата, совладувајќи го на гости Стоук со убедливи 1:4. Премиер лига: Сити убедлив против Стоук пред еден ден - Кајгана - Фудбал Фудбалерите на Манчестер Сити во сабота ја забележаа втората победа во второто коло од Премиер лигата, совладувајќи го на гости Стоук со убедливи 1:4. Гвардиола и Сити лесно се справија со Стоук пред еден ден - 24 фудбал - Фудбал Пеп Гвардиола полесно од очекувањата помина на гостувањето кај Стоук, Манчестер Сити прокнижи нови три бода со победа од... Премиерлига: Сити без грешка, по два гола на Агуеро и Нолито пред еден ден - Спорт365 - Фудбал „Граѓаните“ ја остварија и втората победа оваа сезона во Премиерлигата… Денеска во второто коло Манчестер Сити како гостин убедливо славеше над Стоук со 1:4. Гвардила чекори кон врвот - Со максимумот по второто коло во ПЛ пред еден ден - Спорт Клуб - Фудбал Попладнево во рамките на второто коло од Премиер лигата, тимот на Пеп Гвардиола гостуваше кај Стоук. Значајната предност, тимот на Манчестер Сити си ја обезбеди уште по првите 45 минути. Агуеро немилосрден, се приклучи и Нолито за нов триумф на Сити пред еден ден - Sportmedia - Фудбал Серхио Агуеро е немилосрден стрелец, на стартот од новата сезона веќе постигна 6 гола, а двата денеска против Стоук му помогнаа на Манчестер сити да слави победа од 4-1. „Граѓаните“ немилосрдни кон Стоук: Сити и до втор триумф сезонава пред еден ден - Екипа - Фудбал Манчестер сити стигна и до втората победа сезонава на стартот од Премиер лигата, славејќи во 2. коло на гостувањето против Стоук со убедливи 1-4 (0-2). Уште една силна партија на Сити: „Граѓаните“ му одржаа лекција на Стоук пред еден ден - Дерби - Фудбал Тимот на Манчестер Сити ја запиша третата победа во новата сезона, втора во Премиер лигата, откако попладнево се прошета на гостувањето кај Стоук Сити. се вчитува...
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MK</country>
<main_image>http://grid.mk/resizeImage.aspx?width=300&amp;height=200&amp;url=http://denar.mk/wp-content/uploads/2016/08/poy00-150x150.jpg</main_image>
</document>
