<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://estaticos.elmundo.es/elmundo/rss/valencia.xml</forum>
<forum_title>Comunidad Valenciana // elmundo</forum_title>
<discussion_title>El Valencia busca el paso</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.elmundo.es/deportes/2016/08/22/57b9eca622601db51d8b4627.html</topic_url>
<topic_text>
LaLiga El Valencia busca el paso Paco Alcácer disputa un balón en un entrenamiento con Vezo. KAI FÖRSTERLING EFE Twitter Debut en Mestalla ante Las Palmas con el proyecto por rematar Ayestarán: &quot;Nos vamos a divertir y lo vamos a pasar bien&quot; @inma_lidon 22/08/2016 09:56 
Tres puntos. Los primeros en juego. De esos que se echan de menos en mayo, cuando los objetivos se persiguen con uñas y dientes. Esos que el Valencia no puede dejar en el camino ni siquiera al comienzo de una temporada. Porque suman en la clasificación y porque enganchan a una grada que no sabe hacia dónde camina su equipo . El club apunta a la pelea por la Champions pero el objetivo aún se da de bruces con la sensación de que la plantilla está a medio construir, con las dudas sobre la continuidad de jugadores esenciales, los horrores defensivos, el amargo recuerdo de la temporada pasada... No hay confianza ciega, van a tener que ganársela. 
«Nos vamos a divertir y lo vamos a pasar bien» , dijo ayer Pako Ayestarán convencido. Hace unas semanas notaba a su equipo carencias que parecen haber sido cubiertas con compromiso. Eso sí, el vasco fija una premisa para que materialice su predicción: mantener el nivel de trabajo y compromiso. 
«El objetivo es tener un equipo competitivo y evolucionar como equipo y cada jugador. Eso nos llevará a competir cada semana y es lo que buscamos», agregó. 
El Valencia necesita encontrar su paso, el camino para acercarse a lo que fue hace solo dos temporadas, a ser un equipo capaz de dar lo mejor de sí sin miedo . 
Esta noche tendrán enfrente a Las Palmas, el primer rival de Ayestarán como técnico valencianista. «Afrontamos aquel partido desde la duda y la desconfianza. El equipo no se atrevía a hacer determinadas cosas. Ahora somos atrevidos, tenemos confianza y sabemos lo que vamos a hacer», explicó. 
«El equipo lo sabe, que necesitan romper barreras y que tienen que demostrar que son mejores jugadores y demostrar que lo del año pasado fue un accidente », añadió. 
Esa vuelta de calcetín que parece haberle dado el entrenador no ha calado entre los aficionados, pendientes de qué pasará con Mustafi , si se reforzará de defensa -la rémora de toda la pretemporada- o se perderá a Alcácer en el último momento. 
De momento, defensa y delantero apuntan a titulares en un once que, si rinde, no debería ofrecer dudas. No estarán Rodrigo y Nani, por sanción, aún se mantiene Addennour y ni siquiera esperan en el banquillo Orban y Santos, que verán el partido en la grada junto a uno de los tres porteros cuyo nombre desvelará Ayestarán poco antes de acudir a Mestalla. Diego Alves , que puede acabar en el Sevilla antes de final de mes, parte con más opciones. «Cuento con toda la plantilla. Son del Valencia y se deben al Valencia. Todos tienen las mismas opciones», insistió el entrenador. 
Dispuestos a explotar cualquier duda valencianista, la Unión Deportiva Las Palmas llega a Mestalla para celebrar sus 67 años con puntos. 
Quique Setién tiene bajas de Mauricio Lemos por sanción y por lesión a Javi Castellano, Hernán Santana y Tana. Además, podría perder al delantero argentino Sergio Araujo, que ha entrado en la convocatoria con problemas físicos. 
La temporada arranca en Mestalla con dudas de hasta dónde puede llegar un Valencia que necesita volver a ser un equipo fiable. &quot;Alcácer está más centrado que nunca&quot; 
Estará en el once con el deber de marcar goles y olvidando que aún está en el aire la posibilidad de que tenga que cambiar de camiseta. Silencio y trabajo, ésa ha sido la postura de Paco Alcácer en al última semana, cuando en los despachos del club se valoraba la opción de venta al FC Barcelona. «Paco está más centrado y comprometido que nunca. Sabe en lo que queremos que mejore y en los últimos cuatro o cinco días es cuando mejor lo está haciendo», destacó ayer Pako Ayestarán. El técnico necesita que Alcácer no sienta ninguna distracción. El la principal arma ofensiva del Valencia en este partido en el que Rodrigo, máximo goleador de la pretemporada, tiene que cumplir sanción. El futuro del delantero se afianza cada día más en el Valencia. LayHoon Chan y García Pitarch no son partidarios de su venta, pero nadie da por zanjada su continuidad. El club está a expensas de la salida de varios jugadores que aligeren la plantilla para poder incorporar refuerzos necesarios. No será hasta el último suspiro del mercado cuando definitivamente casos como los de Alcácer o Mustafi puedan darse por cerrados. Mientras, el Barça y varios clubes de la Premier interesados en el central alemán siguen esperando. Comentarios 
Todavía no hay comentarios. Sé el primero en dar tu opinión... Comentar noticia
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.elmundo.es/deportes/2016/08/22/57b9eca622601db51d8b4627.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0756</post_time>
<username>INMA LIDÓN</username>
<post>
LaLiga El Valencia busca el paso Paco Alcácer disputa un balón en un entrenamiento con Vezo. KAI FÖRSTERLING EFE Twitter Debut en Mestalla ante Las Palmas con el proyecto por rematar Ayestarán: &quot;Nos vamos a divertir y lo vamos a pasar bien&quot; @inma_lidon 22/08/2016 09:56 
Tres puntos. Los primeros en juego. De esos que se echan de menos en mayo, cuando los objetivos se persiguen con uñas y dientes. Esos que el Valencia no puede dejar en el camino ni siquiera al comienzo de una temporada. Porque suman en la clasificación y porque enganchan a una grada que no sabe hacia dónde camina su equipo . El club apunta a la pelea por la Champions pero el objetivo aún se da de bruces con la sensación de que la plantilla está a medio construir, con las dudas sobre la continuidad de jugadores esenciales, los horrores defensivos, el amargo recuerdo de la temporada pasada... No hay confianza ciega, van a tener que ganársela. 
«Nos vamos a divertir y lo vamos a pasar bien» , dijo ayer Pako Ayestarán convencido. Hace unas semanas notaba a su equipo carencias que parecen haber sido cubiertas con compromiso. Eso sí, el vasco fija una premisa para que materialice su predicción: mantener el nivel de trabajo y compromiso. 
«El objetivo es tener un equipo competitivo y evolucionar como equipo y cada jugador. Eso nos llevará a competir cada semana y es lo que buscamos», agregó. 
El Valencia necesita encontrar su paso, el camino para acercarse a lo que fue hace solo dos temporadas, a ser un equipo capaz de dar lo mejor de sí sin miedo . 
Esta noche tendrán enfrente a Las Palmas, el primer rival de Ayestarán como técnico valencianista. «Afrontamos aquel partido desde la duda y la desconfianza. El equipo no se atrevía a hacer determinadas cosas. Ahora somos atrevidos, tenemos confianza y sabemos lo que vamos a hacer», explicó. 
«El equipo lo sabe, que necesitan romper barreras y que tienen que demostrar que son mejores jugadores y demostrar que lo del año pasado fue un accidente », añadió. 
Esa vuelta de calcetín que parece haberle dado el entrenador no ha calado entre los aficionados, pendientes de qué pasará con Mustafi , si se reforzará de defensa -la rémora de toda la pretemporada- o se perderá a Alcácer en el último momento. 
De momento, defensa y delantero apuntan a titulares en un once que, si rinde, no debería ofrecer dudas. No estarán Rodrigo y Nani, por sanción, aún se mantiene Addennour y ni siquiera esperan en el banquillo Orban y Santos, que verán el partido en la grada junto a uno de los tres porteros cuyo nombre desvelará Ayestarán poco antes de acudir a Mestalla. Diego Alves , que puede acabar en el Sevilla antes de final de mes, parte con más opciones. «Cuento con toda la plantilla. Son del Valencia y se deben al Valencia. Todos tienen las mismas opciones», insistió el entrenador. 
Dispuestos a explotar cualquier duda valencianista, la Unión Deportiva Las Palmas llega a Mestalla para celebrar sus 67 años con puntos. 
Quique Setién tiene bajas de Mauricio Lemos por sanción y por lesión a Javi Castellano, Hernán Santana y Tana. Además, podría perder al delantero argentino Sergio Araujo, que ha entrado en la convocatoria con problemas físicos. 
La temporada arranca en Mestalla con dudas de hasta dónde puede llegar un Valencia que necesita volver a ser un equipo fiable. &quot;Alcácer está más centrado que nunca&quot; 
Estará en el once con el deber de marcar goles y olvidando que aún está en el aire la posibilidad de que tenga que cambiar de camiseta. Silencio y trabajo, ésa ha sido la postura de Paco Alcácer en al última semana, cuando en los despachos del club se valoraba la opción de venta al FC Barcelona. «Paco está más centrado y comprometido que nunca. Sabe en lo que queremos que mejore y en los últimos cuatro o cinco días es cuando mejor lo está haciendo», destacó ayer Pako Ayestarán. El técnico necesita que Alcácer no sienta ninguna distracción. El la principal arma ofensiva del Valencia en este partido en el que Rodrigo, máximo goleador de la pretemporada, tiene que cumplir sanción. El futuro del delantero se afianza cada día más en el Valencia. LayHoon Chan y García Pitarch no son partidarios de su venta, pero nadie da por zanjada su continuidad. El club está a expensas de la salida de varios jugadores que aligeren la plantilla para poder incorporar refuerzos necesarios. No será hasta el último suspiro del mercado cuando definitivamente casos como los de Alcácer o Mustafi puedan darse por cerrados. Mientras, el Barça y varios clubes de la Premier interesados en el central alemán siguen esperando. Comentarios 
Todavía no hay comentarios. Sé el primero en dar tu opinión... Comentar noticia
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>ES</country>
<main_image>http://estaticos.elmundo.es/assets/multimedia/imagenes/2016/08/21/14718025232153.jpg</main_image>
</document>
