<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Роман Краснянский</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://fairness-dnr.ru/voennye-prestupniki/2586-roman-krasnyanskij</topic_url>
<topic_text>
О нас Добро пожаловать на сайт Fairness-dnr.ru! Наша редакционная политика заключается в том, чтобы показать всем читателям справедливую и не ангажированную информацию. Мы не навязываем точку зрения, не работаем под чьим-либо руководством и протекторатом. Наш ресурс – результат коллективных действий не безразличных профессионалов. Гордимся тем, что являемся независимым СМИ. Вашему вниманию предоставляется разного вида досье, среди них вы можете найти лиц и информацию о военный преступниках ВСУ, членах националистических батальонов, радикально настроенных граждан Украины, участников боевых действий, подстрекателей незаконного геноцида и провокаторов. Отдельной рубрикой информация о врагах республики, лицах определенных как персоны нон грата. Которые своими действиями нанесли непоправимый ущерб развитию и процветанию Донецкой Народной Республики. Которые препятствуют установлению народной власти и пренебрегают волеизъявлением и правом на самоопределения жителей Донбасса. Которые так или иначе потакают проведению трагичной силовой операции, которая унесла жизни десятки тысяч граждан Украины. Наш читатель – русскоязычный человек, любого пола и социально-политической принадлежности. Человек, который умеет думать, хочет знать и в его сердце пылает очаг справедливости. Географическая принадлежность информационных поводов, конечно, принадлежит Донбассу и новостям прямо или косвенно связанными с ним. Однако мы с радостью удовлетворим потребность в получении информации гостей сайта из стран СНГ. Проект не является коммерческим и не будет монетизирован, по этому, на этом Интернет-ресурсе Вы сможете избежать появления надоедливой рекламы.Пусть в ваших сердцах никогда не гаснет очаг справедливости. Все заимствованные материалы размещаются согласно процессуальным нормам и международным законам журналистики, с указанием первоисточника и соблюдением авторских прав. 
</topic_text>
<spam_score>0.20</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://fairness-dnr.ru/voennye-prestupniki/2586-roman-krasnyanskij</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time></post_time>
<username></username>
<post>
О нас Добро пожаловать на сайт Fairness-dnr.ru! Наша редакционная политика заключается в том, чтобы показать всем читателям справедливую и не ангажированную информацию. Мы не навязываем точку зрения, не работаем под чьим-либо руководством и протекторатом. Наш ресурс – результат коллективных действий не безразличных профессионалов. Гордимся тем, что являемся независимым СМИ. Вашему вниманию предоставляется разного вида досье, среди них вы можете найти лиц и информацию о военный преступниках ВСУ, членах националистических батальонов, радикально настроенных граждан Украины, участников боевых действий, подстрекателей незаконного геноцида и провокаторов. Отдельной рубрикой информация о врагах республики, лицах определенных как персоны нон грата. Которые своими действиями нанесли непоправимый ущерб развитию и процветанию Донецкой Народной Республики. Которые препятствуют установлению народной власти и пренебрегают волеизъявлением и правом на самоопределения жителей Донбасса. Которые так или иначе потакают проведению трагичной силовой операции, которая унесла жизни десятки тысяч граждан Украины. Наш читатель – русскоязычный человек, любого пола и социально-политической принадлежности. Человек, который умеет думать, хочет знать и в его сердце пылает очаг справедливости. Географическая принадлежность информационных поводов, конечно, принадлежит Донбассу и новостям прямо или косвенно связанными с ним. Однако мы с радостью удовлетворим потребность в получении информации гостей сайта из стран СНГ. Проект не является коммерческим и не будет монетизирован, по этому, на этом Интернет-ресурсе Вы сможете избежать появления надоедливой рекламы.Пусть в ваших сердцах никогда не гаснет очаг справедливости. Все заимствованные материалы размещаются согласно процессуальным нормам и международным законам журналистики, с указанием первоисточника и соблюдением авторских прав. 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image></main_image>
</document>
