<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://sports.xinmin.cn/rss.xml</forum>
<forum_title>体育</forum_title>
<discussion_title>新生大学：“连他都行”?才是最好的自我激励</discussion_title>
<language>chinese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://sports.xinmin.cn/2016/08/22/30354192.html</topic_url>
<topic_text>
校花曰： “ 连他都行 ”的背后，其实是对于自己放弃了原有“ 可能性 ”的懊悔。 
最近无意间联系到了一位失散多年的同学。 
他是一个很腼腆的人，平时话不多，成绩虽然也不错，但绝非学霸一类的角色。总结起来是那种 你一眼就能大致预测他未来路径的人 。 
由于他刚好来我的城市出差，所以有机会可以见一面聊一聊。 
见面后的第一感觉就是，他的人生道路明显没有按照正常剧本演下去。我怀疑中间剧情不是出现了一个视力不好的富婆，就是遇到了一个口味独特的富家小姐，总之感觉他整个人上了一个档次，从前的样子已经不见了踪影。 
期间我们聊了很多这些年的变化，大学如何如何，工作如何如何。我看他正在兴头，便适时地抛出了那个疑问：给我讲讲你是如何被包养的吧？ 
他笑了笑说：富婆倒还真是没少见，只不过眼神都挺好，没有看得上我的。 
后来他和我说，现在能“混”成这样，都是一次很偶然的经历。 
当时还在上大学的他，去隔壁寝室串门，结果在他同学的桌子上看到了一本GRE红宝书，以及一本美国常青藤名校申请指南。 
他还清楚地记得，当时自己看到这些材料时的感受。因为那位同学成绩虽然不是垫底，但在已经是中下游的学生了，所以他自然的想法就是： 
不自量力。 
随后日子还是一天天地过，临近毕业的时候，学院发了一份同学录，把每个人的联系方式都打了出来，当然也包括毕业后的去向。 
他在翻看的时候无意间看到了“斯坦福”的名字，再往前就是当时那位成绩平平，让他“鄙视”的同学。 
他说那个时候的震撼，比任何事情都要强烈。比起羡慕嫉妒恨，更多的是懊恼和后悔。脑子里不断回想的一句话： 
连他都行 ，那我也应该可以。于是，他便推掉了已经拿到手的offer，沉下心来认真准备了几个月，把留学相关的考试搞定，也拿着奖学金去美国读书了。 
虽然不是名校，但是对于他来说，这已经是人生的重要转折点，而这转折点的起因其实只有那四个字： 连他都行 。 ▲ ▲ ▲ 
在过去，一个人出门闯荡，不论是小有成就，还是大有作为，最后传到老家人的耳朵里可能只是简单的一句： 
听说那谁谁谁发达了，想当年 
这个过程通常会被各种人添油加醋，进而就是加上些八卦，比如傍到了大款、娶到了富婆，或者就是走了狗屎运如何如何。 
总之人们不相信，甚至不愿意相信， 那些曾经自己看不上的人，能够凭借自己的勤奋努力取得成功。 
对，是 可能性 。“ 连他都行 ”的背后，其实是对于自己放弃了原有“ 可能性 ”的懊悔。 
网络上充斥着各种成功的案例，不论是九零后创业成功，还是零零后人气爆棚，都在向大家传达一种 可能性 。 
虽然很多人认为这样的网络环境，让人们更加浮躁，但是我却觉得这不一定是一件坏事。 这些案例一方面让你焦躁不安，另一方面也让你跃跃欲试。 
如果没有那些“比你差”的人考上了名校，你可能注定觉得那只是属于学霸的学校；如果没有那些“没你好”的人努力赚到了钱，你会或许认为只有投好胎才能改变命运。 
即便当你亲自尝试之后，发现并没有那么简单，甚至需要付出非常大的努力。就像我的那位同学一样，准备留学的过程中发现了，其实并没有那么简单，当初瞧不上对方完全是高估了自己，低估了对方。 
但 最初的那股不服输的劲头，才是促使你迈出第一步最好的激励。 
从这个方面你要感谢那些让你产生“ 连他都行 ”感觉的人，正是他们让你看到了生活的另一种可能，让你愿意尝试打破一些过去的枷锁。 ▲ ▲ ▲ 
说实话比起一些功成名就的 球员 ，我更喜欢那些“千年老二”的 球员 。或许是因为时运不佳，或者生不逢时，他们最后都没有达到最顶峰。比如和乔丹同时代打球的那些人。 
但是从他们的眼神中，永远能够看到三个字： 
连你都行，我凭什么不行，我不服。这一点其实将竞技体育的美感体现得淋漓尽致，很多 球员 即便从未拿到过总冠军，但依旧球迷成群，我想和他的这股子不服输的精神是有关的。 
看到不少文章中，提到了嫉妒的负面效应，不论是破坏感情，还是惹自己生气，总之一提起嫉妒大家都会有点抵触。 
其实，我倒觉得适度的嫉妒，才是促进你进步的最好方式。反倒是 太过宽容，会让人有所懈怠。 
一个人超出你太多你会羡慕他，一个人超过你一点点，你会嫉妒他。当这个人曾经“不如你”的时候，你受到的刺激会更大。 
不要抵触这些“负面情绪”，没有它们在，你可能不会想着要改变自己。 
人们通常都会对负面信息更敏感，相应带来的刺激也越大。 这就像是森林里的野兽，时刻让你保持警觉，不轻易放松警惕。 
多去找一些过去“不如你”，现在混得不错的朋友和同学吧。能从他们身上获得“ 连他都行 ”的感觉，说不定就是改变你的第一步。 
别轻易服气，有的时候多一点“不服”，反倒能够激发你的战斗力。如果人生是长跑，最后胜出的不一定是跑的最快的，而是那个最不服输的。 
缺少动力的时候，不妨跟自己说一句：
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://sports.xinmin.cn/2016/08/22/30354192.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0741</post_time>
<username></username>
<post>
校花曰： “ 连他都行 ”的背后，其实是对于自己放弃了原有“ 可能性 ”的懊悔。 
最近无意间联系到了一位失散多年的同学。 
他是一个很腼腆的人，平时话不多，成绩虽然也不错，但绝非学霸一类的角色。总结起来是那种 你一眼就能大致预测他未来路径的人 。 
由于他刚好来我的城市出差，所以有机会可以见一面聊一聊。 
见面后的第一感觉就是，他的人生道路明显没有按照正常剧本演下去。我怀疑中间剧情不是出现了一个视力不好的富婆，就是遇到了一个口味独特的富家小姐，总之感觉他整个人上了一个档次，从前的样子已经不见了踪影。 
期间我们聊了很多这些年的变化，大学如何如何，工作如何如何。我看他正在兴头，便适时地抛出了那个疑问：给我讲讲你是如何被包养的吧？ 
他笑了笑说：富婆倒还真是没少见，只不过眼神都挺好，没有看得上我的。 
后来他和我说，现在能“混”成这样，都是一次很偶然的经历。 
当时还在上大学的他，去隔壁寝室串门，结果在他同学的桌子上看到了一本GRE红宝书，以及一本美国常青藤名校申请指南。 
他还清楚地记得，当时自己看到这些材料时的感受。因为那位同学成绩虽然不是垫底，但在已经是中下游的学生了，所以他自然的想法就是： 
不自量力。 
随后日子还是一天天地过，临近毕业的时候，学院发了一份同学录，把每个人的联系方式都打了出来，当然也包括毕业后的去向。 
他在翻看的时候无意间看到了“斯坦福”的名字，再往前就是当时那位成绩平平，让他“鄙视”的同学。 
他说那个时候的震撼，比任何事情都要强烈。比起羡慕嫉妒恨，更多的是懊恼和后悔。脑子里不断回想的一句话： 
连他都行 ，那我也应该可以。于是，他便推掉了已经拿到手的offer，沉下心来认真准备了几个月，把留学相关的考试搞定，也拿着奖学金去美国读书了。 
虽然不是名校，但是对于他来说，这已经是人生的重要转折点，而这转折点的起因其实只有那四个字： 连他都行 。 ▲ ▲ ▲ 
在过去，一个人出门闯荡，不论是小有成就，还是大有作为，最后传到老家人的耳朵里可能只是简单的一句： 
听说那谁谁谁发达了，想当年 
这个过程通常会被各种人添油加醋，进而就是加上些八卦，比如傍到了大款、娶到了富婆，或者就是走了狗屎运如何如何。 
总之人们不相信，甚至不愿意相信， 那些曾经自己看不上的人，能够凭借自己的勤奋努力取得成功。 
对，是 可能性 。“ 连他都行 ”的背后，其实是对于自己放弃了原有“ 可能性 ”的懊悔。 
网络上充斥着各种成功的案例，不论是九零后创业成功，还是零零后人气爆棚，都在向大家传达一种 可能性 。 
虽然很多人认为这样的网络环境，让人们更加浮躁，但是我却觉得这不一定是一件坏事。 这些案例一方面让你焦躁不安，另一方面也让你跃跃欲试。 
如果没有那些“比你差”的人考上了名校，你可能注定觉得那只是属于学霸的学校；如果没有那些“没你好”的人努力赚到了钱，你会或许认为只有投好胎才能改变命运。 
即便当你亲自尝试之后，发现并没有那么简单，甚至需要付出非常大的努力。就像我的那位同学一样，准备留学的过程中发现了，其实并没有那么简单，当初瞧不上对方完全是高估了自己，低估了对方。 
但 最初的那股不服输的劲头，才是促使你迈出第一步最好的激励。 
从这个方面你要感谢那些让你产生“ 连他都行 ”感觉的人，正是他们让你看到了生活的另一种可能，让你愿意尝试打破一些过去的枷锁。 ▲ ▲ ▲ 
说实话比起一些功成名就的 球员 ，我更喜欢那些“千年老二”的 球员 。或许是因为时运不佳，或者生不逢时，他们最后都没有达到最顶峰。比如和乔丹同时代打球的那些人。 
但是从他们的眼神中，永远能够看到三个字： 
连你都行，我凭什么不行，我不服。这一点其实将竞技体育的美感体现得淋漓尽致，很多 球员 即便从未拿到过总冠军，但依旧球迷成群，我想和他的这股子不服输的精神是有关的。 
看到不少文章中，提到了嫉妒的负面效应，不论是破坏感情，还是惹自己生气，总之一提起嫉妒大家都会有点抵触。 
其实，我倒觉得适度的嫉妒，才是促进你进步的最好方式。反倒是 太过宽容，会让人有所懈怠。 
一个人超出你太多你会羡慕他，一个人超过你一点点，你会嫉妒他。当这个人曾经“不如你”的时候，你受到的刺激会更大。 
不要抵触这些“负面情绪”，没有它们在，你可能不会想着要改变自己。 
人们通常都会对负面信息更敏感，相应带来的刺激也越大。 这就像是森林里的野兽，时刻让你保持警觉，不轻易放松警惕。 
多去找一些过去“不如你”，现在混得不错的朋友和同学吧。能从他们身上获得“ 连他都行 ”的感觉，说不定就是改变你的第一步。 
别轻易服气，有的时候多一点“不服”，反倒能够激发你的战斗力。如果人生是长跑，最后胜出的不一定是跑的最快的，而是那个最不服输的。 
缺少动力的时候，不妨跟自己说一句：
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>CN</country>
<main_image></main_image>
</document>
