<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://smolensk.bezformata.ru/rss.xml</forum>
<forum_title>Новости города БезФормата.Ru Смоленская область Смоленск</forum_title>
<discussion_title>На публичных слушаниях поддержали изменения о «золотых парашютах» чиновников</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://smolensk.bezformata.ru/listnews/publichnih-slushaniyah-podderzhali-izmeneniya/49725499/</topic_url>
<topic_text>
Фото: www.smolensk2.ru Смоляне на публичных слушаниях поддержали проект решения горсовета о внесении изменений в Устав города. Согласно им для главы города и председателя горсовета сокращается дополнительный оплачиваемый отпуск и размер единовременной выплаты в связи с прекращением полномочий. Изменения в Устав города необходимы в связи с изменением областного законодательства. Уставом планируется установить дополнительный оплачиваемый отпуск за ненормированный рабочий день председателю горсовета и главе города продолжительностью 3 дня (минимальное количество из предложенных законом – от 3 до 8 дней). Кроме того, уменьшается и размер единовременной выплаты в связи с прекращением полномочий (в том числе досрочно). Таким образом, глава города и председатель горсовета получат единовременную выплату в размере трехмесячного денежного содержания только при условии, если они достиг пенсионного возраста или потеряли трудоспособность. Тогда как ранее выплата в размере шестимесячного денежного содержания гарантировалась в случае истечения срока полномочий; отставки по собственному желанию (если лицо, замещающее муниципальную должность, осуществляет свои полномочия не менее года); досрочного прекращения полномочий соответствующего органа местного самоуправления. Гарантия не предоставляется, если полномочия были прекращены по таким основаниям, как вступления обвинительного приговора суда или выезд за пределы страны на постоянное место жительства, удаление в отставку, отзыв избирателями или в связи с утратой доверия Президента РФ (ФЗ от 6 октября 2003 года № 131-ФЗ « Об общих принципах организации местного самоуправления в РФ »). Все участники публичных слушаний – 38 человек – рекомендовали представительному органу принять решение о внесении изменений в Устав.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://smolensk.bezformata.ru/listnews/publichnih-slushaniyah-podderzhali-izmeneniya/49725499/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0713</post_time>
<username></username>
<post>
Фото: www.smolensk2.ru Смоляне на публичных слушаниях поддержали проект решения горсовета о внесении изменений в Устав города. Согласно им для главы города и председателя горсовета сокращается дополнительный оплачиваемый отпуск и размер единовременной выплаты в связи с прекращением полномочий. Изменения в Устав города необходимы в связи с изменением областного законодательства. Уставом планируется установить дополнительный оплачиваемый отпуск за ненормированный рабочий день председателю горсовета и главе города продолжительностью 3 дня (минимальное количество из предложенных законом – от 3 до 8 дней). Кроме того, уменьшается и размер единовременной выплаты в связи с прекращением полномочий (в том числе досрочно). Таким образом, глава города и председатель горсовета получат единовременную выплату в размере трехмесячного денежного содержания только при условии, если они достиг пенсионного возраста или потеряли трудоспособность. Тогда как ранее выплата в размере шестимесячного денежного содержания гарантировалась в случае истечения срока полномочий; отставки по собственному желанию (если лицо, замещающее муниципальную должность, осуществляет свои полномочия не менее года); досрочного прекращения полномочий соответствующего органа местного самоуправления. Гарантия не предоставляется, если полномочия были прекращены по таким основаниям, как вступления обвинительного приговора суда или выезд за пределы страны на постоянное место жительства, удаление в отставку, отзыв избирателями или в связи с утратой доверия Президента РФ (ФЗ от 6 октября 2003 года № 131-ФЗ « Об общих принципах организации местного самоуправления в РФ »). Все участники публичных слушаний – 38 человек – рекомендовали представительному органу принять решение о внесении изменений в Устав.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image>http://smolensk.bezformata.ru/content/image202960790.jpg</main_image>
</document>
