<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://nghean24h.vn/news/rss/Dep.html</forum>
<forum_title>Tin Tức - Đẹp</forum_title>
<discussion_title>Cách đơn giản để hóa phép đầu gối “thâm xì” thành trắng sáng</discussion_title>
<language>vietnamese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://nghean24h.vn/Dep/cach-don-gian-de-hoa-phep-dau-goi-tham-xi-thanh-trang-sang-423961.html</topic_url>
<topic_text>
Cách đơn giản để hóa phép đầu gối “thâm xì” thành trắng sáng Nhiều chị em rất thích mặc những chiếc váy ngắn dễ thương hay quần short khỏe khoắn nhưng lại rất e ngại bởi có đầu gối “thâm xì”. Nguyên nhân gây nên tình trạng này có thể do di truyền, thiếu độ ẩm, mất cân bằng hormon, thuốc, da bị chai… Dưới đây là những bài thuốc tự nhiên có thể giúp bạn cải thiện tình trạng này. Xát chanh Chanh chứa nhiều axit citric giúp làm sáng da và giảm vết chai. Để nước ép chanh tươi vào 1 cái bát. Thấm 1 miếng bông gòn vào dung dịch này, thoa nhẹ lên khu vực bị thâm. Đợi khoảng 15-20 phút. Rửa sạch và tiếp theo bôi một lớp mỹ phẩm nhẹ. Dưa chuột và me Me chứa axit hyaluronic giúp tăng cường độ đàn hồi của da, làm sáng da và giảm nếp nhăn. Trong khi đó dưa chuột chứa chất làm se da nhẹ giúp loại bỏ vết thâm. Trộn 1 thìa nước dưa chuột với 1/2 thìa bột me. Bôi loại bột nhão này lên đầu gối. Đợi khoảng 15 phút sau đó rửa sạch. Giấm + sữa chua Sữa chua chứa axit lactic hoạt động như một chất tẩy trắng nhẹ, mặt khác giấm có thuộc tính kháng khuẩn giúp làm sạch nhiễm trùng da. Trộn cả hai thành phần này với một lượng cân bằng trong bát. Mát-xa nó lên khu vực bị thâm. Đợi 15 phút, sau đó rửa bằng nước lạnh. Lặp lại cách này 1 lần mỗi ngày để có kết quả nhanh. Dầu dừa Dầu dừa chứa axit lauric và protein giúp khôi phục các tế bào da bị tổn thương, kích thích tái tạo da và làm sáng da. Thoa dầu dừa hữu cơ lên khu vực bị thâm mỗi tối trước khi đi ngủ, bạn sẽ ngạc nhiên khi thấy kết quả. Sữa + mật ong Axit lactic và protein có trong sữa nhẹ nhàng làm bong các tế bào da chết, để lộ ra làn da sạch phía dưới. Mật ong chứa các chất chống oxy hóa giúp cải thiện độ đàn hồi da. Trộn cả hai thành phần này với tỷ lệ tương đương trong 1 cái bát. Thoa nhẹ lên đầu gối theo chuyển động vòng tròn. Đợi 10 phút sau đó rửa sạch bằng nước lạnh. Dầu mù tạt và muối Axit béo omega-3, vitamin E và các chất chống oxy hóa có trong dầu mù tạt có tác dụng loại bỏ da sạm và dưỡng ẩm cho da. Trong khi đó muối chứa iốt giúp làm sạch lớp da chết. Trộn 1 thìa dầu mù tạt với 1 thìa muối trong 1 cái bát. Nhẹ nhàng chà lên đầu gối trong 3-5 phút. Rửa sạch bằng nước lạnh và lau khô. Tác giả bài viết: BS Thu Vân Nguồn tin: Báo Sức Khoẻ và Đời Sống
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://nghean24h.vn/Dep/cach-don-gian-de-hoa-phep-dau-goi-tham-xi-thanh-trang-sang-423961.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0708</post_time>
<username></username>
<post>
Cách đơn giản để hóa phép đầu gối “thâm xì” thành trắng sáng Nhiều chị em rất thích mặc những chiếc váy ngắn dễ thương hay quần short khỏe khoắn nhưng lại rất e ngại bởi có đầu gối “thâm xì”. Nguyên nhân gây nên tình trạng này có thể do di truyền, thiếu độ ẩm, mất cân bằng hormon, thuốc, da bị chai… Dưới đây là những bài thuốc tự nhiên có thể giúp bạn cải thiện tình trạng này. Xát chanh Chanh chứa nhiều axit citric giúp làm sáng da và giảm vết chai. Để nước ép chanh tươi vào 1 cái bát. Thấm 1 miếng bông gòn vào dung dịch này, thoa nhẹ lên khu vực bị thâm. Đợi khoảng 15-20 phút. Rửa sạch và tiếp theo bôi một lớp mỹ phẩm nhẹ. Dưa chuột và me Me chứa axit hyaluronic giúp tăng cường độ đàn hồi của da, làm sáng da và giảm nếp nhăn. Trong khi đó dưa chuột chứa chất làm se da nhẹ giúp loại bỏ vết thâm. Trộn 1 thìa nước dưa chuột với 1/2 thìa bột me. Bôi loại bột nhão này lên đầu gối. Đợi khoảng 15 phút sau đó rửa sạch. Giấm + sữa chua Sữa chua chứa axit lactic hoạt động như một chất tẩy trắng nhẹ, mặt khác giấm có thuộc tính kháng khuẩn giúp làm sạch nhiễm trùng da. Trộn cả hai thành phần này với một lượng cân bằng trong bát. Mát-xa nó lên khu vực bị thâm. Đợi 15 phút, sau đó rửa bằng nước lạnh. Lặp lại cách này 1 lần mỗi ngày để có kết quả nhanh. Dầu dừa Dầu dừa chứa axit lauric và protein giúp khôi phục các tế bào da bị tổn thương, kích thích tái tạo da và làm sáng da. Thoa dầu dừa hữu cơ lên khu vực bị thâm mỗi tối trước khi đi ngủ, bạn sẽ ngạc nhiên khi thấy kết quả. Sữa + mật ong Axit lactic và protein có trong sữa nhẹ nhàng làm bong các tế bào da chết, để lộ ra làn da sạch phía dưới. Mật ong chứa các chất chống oxy hóa giúp cải thiện độ đàn hồi da. Trộn cả hai thành phần này với tỷ lệ tương đương trong 1 cái bát. Thoa nhẹ lên đầu gối theo chuyển động vòng tròn. Đợi 10 phút sau đó rửa sạch bằng nước lạnh. Dầu mù tạt và muối Axit béo omega-3, vitamin E và các chất chống oxy hóa có trong dầu mù tạt có tác dụng loại bỏ da sạm và dưỡng ẩm cho da. Trong khi đó muối chứa iốt giúp làm sạch lớp da chết. Trộn 1 thìa dầu mù tạt với 1 thìa muối trong 1 cái bát. Nhẹ nhàng chà lên đầu gối trong 3-5 phút. Rửa sạch bằng nước lạnh và lau khô. Tác giả bài viết: BS Thu Vân Nguồn tin: Báo Sức Khoẻ và Đời Sống
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>VN</country>
<main_image>http://nghean24h.vn/uploads/news/nguyenthihuong/ssdxdxs_1.jpg</main_image>
</document>
