<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.fakt.pl/wampir-z-bytowa</forum>
<forum_title>wampir z Bytowa</forum_title>
<discussion_title>Jasnowidz z Człuchowa: Trynkiewicz dokona zbrodni na...</discussion_title>
<language>polish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.fakt.pl/wydarzenia/polska/jasnowidz-z-czluchowa-trynkiewicz-dokona-zbrodni-na/8hrqs37</topic_url>
<topic_text>
Krzysztof Jackowski, czyli słynny jasnowidz, do którego wielokrotnie zwracała się policja, by pomógł jej ustalić sprawcę przestępstwa lub zlokalizować jakieś zwłoki, podzielił się z nami swoją opinią, co do przyszłości wychodzących na wolność morderców. W ocenie jasnowidza z Człuchowa Mariusz Trynkiewicz się nie zmienił, więc po 11 lutego dojdzie do tragedii. – Uważam, że ten morderca z Piotrkowa dokona zbrodni na starszej osobie... – powiedział w rozmowie z fakt.pl Krzysztof Jackowski
Jackowski przypomina, że raz już pomagał policji, gdy ta miała problem w śledztwie ws. wampira z Bytowa. Wtedy przekonywał policjantów ze Słupska, że mordercą i gwałcicielem nie jest nikt z rodziny – jak miały prowadzić tropy. Teraz, na naszą prośbę, dokonał analizy potencjalnej groźby ponownego zaatakowania Leszka Pękalskiego oraz Mariusza Trynkiewicza, którzy niebawem kończą 25-letnie odsiadki (Trynkiewicz w lutym br., Pękalski w 2017 r.). Jackowski uważa, że obaj mordercy niewiele się zmienili, ale Pękalski znowu nie zaatakuje. Inaczej może być w przypadku Trynkiewicza:
– „Uważam, że ten z Piotrkowa dokona zbrodni na starszej osobie. Myślę, że policja nie ochroni potencjalnej ofiary. Uważam, że Trynkiewicz na pewno wróci za kraty” – powiedział nam Krzysztof Jackowski. Jasnowidz z Człuchowa uważa, że jego psychika niewiele się zmieniła po 25 latach więzienia. Mało tego, morderca może szukać rewanżu, chcieć w chory sposób zadośćuczynić sobie krzywdę, jaka go spotkała. Jeśli faktycznie chodzą mu po głowie takie myśli, policja będzie musiała pilnować go 24 godziny na dobę.
Przypomnijmy, że Mariusz Trynkiewicz (52 l.) mordował i gwałcił chłopców w bestialski sposób . Najpierw dostał karę śmierci, ale w wyniku amnestii w 1989 r. zamieniono ją na 25 lat więzienia. Rząd zrobił niewiele, by zapobiec wyjściu Trynkiewicza na wolność. Wprawdzie przygotowano specjalną ustawę o zbrodniarzach, ale urzędnicy spóźnili się z przedłożeniem jej do uchwalenia w Sejmie. W tej sytuacji, przygotowywane naprędce przepisy mogą okazać się bublem prawnym, który Trynkiewicz z łatwością podważy...
&gt;&gt;&gt; Trynkiewicz malował ciałka ofiar
&gt;&gt;&gt; Mamy list Trynkiewicza. Pisze jak...
&gt;&gt;&gt; Żądał okupu za zamordowane dziecko...
mp
</topic_text>
<spam_score>0.26</spam_score>
<post_num>17</post_num>
<post_id>post-17</post_id>
<post_url>http://www.fakt.pl/wydarzenia/polska/jasnowidz-z-czluchowa-trynkiewicz-dokona-zbrodni-na/8hrqs37</post_url>
<post_date>20160117</post_date>
<post_time>2215</post_time>
<username>~polska rzeczpospolita</username>
<post>
hańbą okryta Ludzie się nie zmieniają tak po prostu. Naprawdę rzadko kto jest innym człowiekiem po 10,, 20 czy 50 latach. Chyba, ze przeżył ogromną tragedię czy traume. Trynkiewicz nie przeżył nic takiego w kiciu, gdzie wszystko spływa z nieba. Wręcz mozna powiedziec, że koleś w ogóle nie zna życia. Inny temat to taki jak ktos zamkniety w 89 roku odnajdzie się w tej rzeczywistości. To będa dodatkowe bodźce do tego, że może psychicznie nie dac rady i zabic.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>PL</country>
<main_image>//ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7Y3ktkpTURBXy9hODUxMDk2YmY1YmZmMTJlM2M1MTkyNmE2NzA4MzdmZC5qcGeSlQMAUc0PMM0Ii5MFzQHgzQFo</main_image>
</document>
