<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Kalaschnikow verkauft Maschinengewehr-Souvenirs - SPIEGEL ONLINE</discussion_title>
<language>german</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.spiegel.de/reise/europa/kalaschnikow-verkauft-maschinengewehr-souvenirs-a-1108844.html</topic_url>
<topic_text>
Flughafen-Mitbringsel: Eine Kalaschnikow als Souvenir? DPA 
Waffen und Tarnanzüge: nur Spielzeug In Zeiten der Terrorangst und nervöser Sicherheitskräfte klingt es wie Irrsinn, aber an Moskaus Flughafen kann man ab sofort täuschend echt aussehende Kalaschnikows kaufen. Als landestypisches Souvenir. 
Volkswagen, Citroën, Ferrari. Siemens, Cadillac, Rolls Royce. Ikea, Aldi, Coca Cola: Es gibt Marken, die sind so groß oder bekannt, dass sie nicht nur für sich selbst stehen, sondern auch für das Land, aus dem sie kommen. 
So wie Kalaschnikow. Seit der russische Waffenhersteller 1944 mit der Fertigung seines halbautomatischen Gewehres AK-47 begann, ist auch diese russische Marke weltweit etabliert. Alle seine Fortentwicklungen und Modellvarianten einbezogen wurden seitdem bis zu 100 Millionen der billigen, todbringenden Waffen verkauft. 
Kein Konflikt, kaum ein größeres Gewaltverbrechen, kaum ein Amoklauf oder Terror-Massaker, bei dem nicht eine Kalaschnikow zum Einsatz kommt. Die Grundform des Gewehrs kennt jedes Kind, sie ist die prototypische Schnellfeuerwaffe: Was läge da näher, als eine solche Markenbekanntheit auch in Form von Merchandising und Souvenirs zu vermarkten? 
Zum Beispiel am Flughafen von Moskau. In Zeiten von Terrorangst und nervösen Sicherheitskräften klingt das zugegebener weise ziemlich hirnfrei, aber genau damit hat der russische Waffenhersteller soeben begonnen: Am größten Hauptstadt-Flughafen Scheremetjewo wurde der erste Kalaschnikow-Souvenirladen mit täuschend echt aussehenden Attrappen eröffnet. 
&quot;Kalaschnikow ist eine der bekanntesten Marken, die den meisten Menschen in den Sinn kommen, wenn sie an Russland denken&quot;, teilte Marketingdirektor Wladimir Dmitrijew mit. Nun könne sich jeder ein Kalaschnikow-Andenken aus Russland mitnehmen. 
Auf 58 Quadratmetern will sich der Hersteller der weltweit verbreiteten AK-47-Sturmgewehre ein modernes Image geben. Die bewusst schlichte und helle Aufmachung des Ladens erinnert in einem Videoclip von der Eröffnung an das Design der Geschäfte beliebter westlicher Computer- und Elektronikhersteller. 
Neben martialisch wirkenden - aber ungefährlichen - Nachbildungen echter Schusswaffen bietet Kalaschnikow den Reisenden auch modisch designte Tarnkleidung und Accessoires wie Uhren und Taschen an. 
Mit dem Flughafen-Shop und einem zugleich eröffneten Internethandel versucht Kalaschnikow, sein Geschäft einem breiteren Publikum zugänglich zu machen. Der mehrheitlich vom Staat kontrollierte Konzern hatte zuletzt auch russlandweit neue Läden eröffnet. 
Da bleibt nur noch die Frage zu klären, wie man die hübschen Souvenirs am Besten transportiert, ohne verhaftet oder präventiv erschossen zu werden: Legt man sie in den Koffer? Das könnte die Abfertigungszeiten leicht erhöhen. Oder trägt man sie in der Duty-Free-Klarsichttüte, damit man den Sicherheitsleuten direkt erklären kann, dass man doch nur spielen möchte? 
dpa/pat 
</topic_text>
<spam_score>0.28</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.spiegel.de/reise/europa/kalaschnikow-verkauft-maschinengewehr-souvenirs-a-1108844.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time></post_time>
<username>Spiegel Online</username>
<post>
Flughafen-Mitbringsel: Eine Kalaschnikow als Souvenir? DPA 
Waffen und Tarnanzüge: nur Spielzeug In Zeiten der Terrorangst und nervöser Sicherheitskräfte klingt es wie Irrsinn, aber an Moskaus Flughafen kann man ab sofort täuschend echt aussehende Kalaschnikows kaufen. Als landestypisches Souvenir. 
Volkswagen, Citroën, Ferrari. Siemens, Cadillac, Rolls Royce. Ikea, Aldi, Coca Cola: Es gibt Marken, die sind so groß oder bekannt, dass sie nicht nur für sich selbst stehen, sondern auch für das Land, aus dem sie kommen. 
So wie Kalaschnikow. Seit der russische Waffenhersteller 1944 mit der Fertigung seines halbautomatischen Gewehres AK-47 begann, ist auch diese russische Marke weltweit etabliert. Alle seine Fortentwicklungen und Modellvarianten einbezogen wurden seitdem bis zu 100 Millionen der billigen, todbringenden Waffen verkauft. 
Kein Konflikt, kaum ein größeres Gewaltverbrechen, kaum ein Amoklauf oder Terror-Massaker, bei dem nicht eine Kalaschnikow zum Einsatz kommt. Die Grundform des Gewehrs kennt jedes Kind, sie ist die prototypische Schnellfeuerwaffe: Was läge da näher, als eine solche Markenbekanntheit auch in Form von Merchandising und Souvenirs zu vermarkten? 
Zum Beispiel am Flughafen von Moskau. In Zeiten von Terrorangst und nervösen Sicherheitskräften klingt das zugegebener weise ziemlich hirnfrei, aber genau damit hat der russische Waffenhersteller soeben begonnen: Am größten Hauptstadt-Flughafen Scheremetjewo wurde der erste Kalaschnikow-Souvenirladen mit täuschend echt aussehenden Attrappen eröffnet. 
&quot;Kalaschnikow ist eine der bekanntesten Marken, die den meisten Menschen in den Sinn kommen, wenn sie an Russland denken&quot;, teilte Marketingdirektor Wladimir Dmitrijew mit. Nun könne sich jeder ein Kalaschnikow-Andenken aus Russland mitnehmen. 
Auf 58 Quadratmetern will sich der Hersteller der weltweit verbreiteten AK-47-Sturmgewehre ein modernes Image geben. Die bewusst schlichte und helle Aufmachung des Ladens erinnert in einem Videoclip von der Eröffnung an das Design der Geschäfte beliebter westlicher Computer- und Elektronikhersteller. 
Neben martialisch wirkenden - aber ungefährlichen - Nachbildungen echter Schusswaffen bietet Kalaschnikow den Reisenden auch modisch designte Tarnkleidung und Accessoires wie Uhren und Taschen an. 
Mit dem Flughafen-Shop und einem zugleich eröffneten Internethandel versucht Kalaschnikow, sein Geschäft einem breiteren Publikum zugänglich zu machen. Der mehrheitlich vom Staat kontrollierte Konzern hatte zuletzt auch russlandweit neue Läden eröffnet. 
Da bleibt nur noch die Frage zu klären, wie man die hübschen Souvenirs am Besten transportiert, ohne verhaftet oder präventiv erschossen zu werden: Legt man sie in den Koffer? Das könnte die Abfertigungszeiten leicht erhöhen. Oder trägt man sie in der Duty-Free-Klarsichttüte, damit man den Sicherheitsleuten direkt erklären kann, dass man doch nur spielen möchte? 
dpa/pat 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>DE</country>
<main_image>http://cdn3.spiegel.de/images/image-1038826-galleryV9-mhsy-1038826.jpg</main_image>
</document>
