<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://vesti.mk/rss/all</forum>
<forum_title>VESTI.MK</forum_title>
<discussion_title>Најмалку 22 жртви од нападот на свадбата во Турција биле деца (Макфакс)</discussion_title>
<language>macedonian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://vesti.mk/news/10172589/najmalku-22-zhrtvi-od-napadot-na-svadbata-vo-turcija-bile-deca</topic_url>
<topic_text>
Најмалку 22 жртви од нападот на свадбата во Турција биле деца пред 18 минути - Макфакс - Балкан Најмалку 22 жртви од вкупно 51 во самоубиствениот бомбашки напад на свадба во Газиантеп на југот од Турција во саботата ноќта, биле помлади од 14 години, објави владин претставник во понеделникот. Момбаш самоубиец се разнесе на свадба во Турција – загинаа над 50 лица пред еден час - Таратур - Свет Малолетен бомбашо самоубиец се разнесе на свадба во Турција и уби над 50, а рани над 100 луѓе во турски Газиантеп. На видеото јасно се гледа како гостите играат оро, а зад нив одеднаш одекна силна експлозија и се прошири голем пламен. Малолетен бомбаш-самоубиец уби најмалку 51 сват на курдска свадба во Газиантеп пред 10 часа - Дневник - Свет Најмалку 50 лица загинаа, а други 73 се ранети, од кои 17 се во критична состојба, во експлозијата на курдска свадбена свеченост,... ФОТО+ОБНОВЕНО: Најмалку 50 загинати во бомбашки напад на свадба во Турција пред 10 часа - Утрински - Свет Бројот на жртвите од бомбашкиот напад, извршен во југоисточниот турски град Газиантеп достигна 50 лица, информира гувернерот на округот. МОМЕНТОТ НА ЕКСПЛОЗИЈАТА: Вознемирувачко видео на кое се гледа моментот на експлозијата на свадбата во Турција! пред 13 часа - Infomax - Балкан На социјалните мрежи се појави снимка од експлозијата која уби 50 лица, а повреди најмалку 80 на свадба во турскит град Газиантеп. Бомбашот од крвавата турска свадба бил дете меѓу 12-14 години пред 14 часа - Фактор - Балкан Турскиот претседател Реџеп Тајип Ердоган изјави во неделата дека бомбашот самоубиец кој ја предизвика експлозијата на свадбената прослава во јужниот град Газиантеп имал меѓу 12 и 14 години, пренесуваат тамошните медиуми. Белата куќа го осуди нападот во Газиантеп пред 14 часа - Сител - Свет Белата куќа денеска го осуди нападот на свадба во Турција и соопшти дека американскиот потпретседател Џо Бајден ќе разговара со турските власти за време на неговата посета на земјата за борбата против тероризмот. Шокантно видео: Исламистот кој нападна во Турција е малолетно дете пред 14 часа - MK News - Свет Атентаторот кој изврши смртоносен терористички напад за време на свадба во југоисточната турска провинција Газиантеп, бил на возраст меѓу 12 година и 14 година, изјави шефот на државата на земјата Реџеп Тајип Ердоган, пишува весникот “Дејли Сабах”. Бомбашот самоубиец на свадбата во Турција имал меѓу 12 до 14 години пред 14 часа - Макфакс - Балкан Турскиот претседател Реџеп Тајип Ердоган изјави во неделата дека бомбашот самоубиец кој ја предизвика експлозијата на свадбената прослава во јужниот град Газиантеп имал меѓу 12 и 14 години, пренесуваат тамошните медиуми. Ердоган: Самоубиствениот напад во Газиантеп го изведе малолетник пред 15 часа - Економски - Економија Турскиот претседател Реџеп Таип Ердоган денеска изјави дека бомбашот-самоубиец кој го изведе нападот на свадба во градот Газиантеп бил на возраст од 12 до 14 години. Бомбашот самоубиец на свадбата во Турција имал меѓу 12 до 14 години пред 13 часа - Актуелно24 - Свет Турскиот претседател Реџеп Тајип Ердоган изјави во неделата дека бомбашот самоубиец кој ја предизвика експлозијата на свадбената прослава во јужниот град Газиантеп имал меѓу 12 и 14 години, пренесуваат тамошните медиуми. (ВИДЕО18+) Моментот на страшната експлозија на свадбата во Турција: Нападот го извршил дете! пред 15 часа - Фактор - Балкан На социјалните мрежи се појави снимка од експлозијата која уби 50 лица, а повреди најмалку 80 на свадба во турскит град Газиантеп. Белата куќа го осуди нападот во Газиантеп пред 15 часа - Дневник - Без катеторија Белата куќа денеска го осуди нападот на свадба во Турција и соопшти дека американскиот потпретседател Џо Бајден ќе разговара со турските власти за време на неговата посета на земјата за борбата против тероризмот. Бомбашот самоубиец во Турција бил дете на возраст од 12-14 години пред 15 часа - Телма - Свет Самоубиствениот бомбашки напад во Турција во кој, според последните податоци ,животот го загубило 51 лице бил изведен од дете на возраст од 12 до 14 години, соопшти попладнево турскиот претседател Реџеп Таип Ердоган. ЕУ, НАТО и Меркел го осудија самоубиствениот напад во Газиантеп пред 16 часа - Сител - Балкан Високата претставничка на Европска унија за надворешна политика и безбедност Федерика Могерини и еврокомесарот за проширување Јоханес Хан и изразија сочувство на Турција за жртвите во самоубиствениот напад во Газиантеп. Белата куќа го осуди нападот во Газиантеп пред 14 часа - 24 вести - Свет Белата куќа денеска го осуди нападот на свадба во Турција и соопшти дека американскиот потпретседател Џо Бајден ќе разговара со турските власти за време на неговата посета на земјата за борбата против тероризмот. Белата куќа го осуди нападот во Газиантеп пред 15 часа - +Инфо - Свет Белата куќа денеска го осуди нападот на свадба во Турција и соопшти дека американскиот потпретседател Џо Бајден ќе разговара со турските власти за време на неговата посета на земјата за борбата против тероризмот. РЕАКЦИИ ЗА НАПАДОТ ВО ТУРЦИЈА: Сите го осудуваат, никој не презема одговорност пред 16 часа - Телеграф - Свет Високата претставничка на Европска унија за надворешна политика и безбедност Федерика Могерини и еврокомесарот за проширување Јоханес Хан и изразија сочувство на Турција за жртвите во самоубиствениот напад во Газиантеп. ВОЗНЕМИРУВАЧКО ВИДЕО: Моментот на експлозија на крвавата турска свадба пред 17 часа - Утрински - Без катеторија Во бомбашкиот напад извршен за време на свадбена веселба во југоисточниот турски град Газиантеп загинаа над 50 лица, а стотина се ранети. Ова е кобниот момент на експлозијата во Турција пред 17 часа - Start.mk - Свет Бомбашкиот напад беше извршен за време на свадбена веселба, од страна на малолетник кој уби над 50 лица, а стотина се ранети. Ердоган: Самоубиствениот напад во Газиантеп го изведе малолетник пред 17 часа - Утрински - Без катеторија Турскиот претседател Реџеп Таип Ердоган денеска изјави дека бомбашот-самоубиец кој го изведе нападот на свадба во градот Газиантеп бил на возраст од 12 до 14 години. Ова е кобниот момент на експлозијата во Турција пред 17 часа - Република - Свет Бомбашкиот напад беше извршен за време на свадбена веселба, од страна на малолетник кој уби над 50 лица, а стотина се ранети. Моментот на експлозија на турската свадба ВОЗНЕМИРУВАЧКО ВИДЕО пред 16 часа - +Инфо - Свет На интернет се појави и кобниот момент од бомбашкиот напад извршен синоќа, за време на свадбена веселба во југоисточниот турски град Газиантеп загинаа над 50 лица, а стотина се ранети. Момче на возраст од 12- 14 години е бомбашот самоубиец кое зацрни 50 семејства во Турција пред 16 часа - Канал 5 - Свет Во нападот загинаа 51 лице а повредени се 67 од кои 17 се во критична состојба. „Првичните податоци покажуваат трага на блискоисточната радикална група “Исламска држава”. ВОЗНЕМИРУВАЧКО ВИДЕО: Моментот на експлозија на турската свадба пред 17 часа - Телеграф - Свет Младоженците заедно со нивните роднини и пријатели се веселат за нивната ноќ, која што требаше да биде најубавата во нивните животи. ЕУ, НАТО и Меркел го осудија самоубиствениот напад во Газиантеп пред 17 часа - +Инфо - Свет Високата претставничка на Европска унија за надворешна политика и безбедност Федерика Могерини и еврокомесарот за проширување Јоханес Хан и изразија сочувство на Турција за жртвите во самоубиствениот напад во Газиантеп. Дете на возраст помеѓу 12 и 14 години е бомбашот самоубиец кој нападна курдска свадба пред 17 часа - Либертас - Свет Самоубиствениот бомбашки напад во турскиот град Газиантеп во кој загинаа над 50 луѓе бил извршен од дете на возраст помеѓу 12 и 14 години, соопшти турскиот претседател Реџеп Таип Ердоган. Ердоган: Самоубиствениот напад во Газиантеп го изведе малолетник пред 16 часа - Алсат-М - Свет Турскиот претседател Реџеп Таип Ердоган денеска изјави дека бомбашот-самоубиец кој го изведе нападот на свадба во градот Газиантеп бил на возраст од 12 до 14 години. Ердоган ги обвини ИСИС за бомбашкиот напад: Ѓулен, Курдите, ИСИС, сите се исти, имам порака до нив… пред 18 часа - Република - Свет Турскиот претседател Реџеп Таип Ердоган изјави дека најверојатно членовите на ИСИС се сторители на бомбашкиот напад на курдската свадба во градот Газиантеп. Терористички напад на свадба во Турција, 50-тина мртви и 100-тина повредени пред 18 часа - Сител - Балкан Најмалку 50 лица загинаа, а повеќе од 100 се повредени при самоубиствен бомбашки напад на свадба во турскиот град Газиантепе.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://vesti.mk/news/10172589/najmalku-22-zhrtvi-od-napadot-na-svadbata-vo-turcija-bile-deca</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0945</post_time>
<username></username>
<post>
Најмалку 22 жртви од нападот на свадбата во Турција биле деца пред 18 минути - Макфакс - Балкан Најмалку 22 жртви од вкупно 51 во самоубиствениот бомбашки напад на свадба во Газиантеп на југот од Турција во саботата ноќта, биле помлади од 14 години, објави владин претставник во понеделникот. Момбаш самоубиец се разнесе на свадба во Турција – загинаа над 50 лица пред еден час - Таратур - Свет Малолетен бомбашо самоубиец се разнесе на свадба во Турција и уби над 50, а рани над 100 луѓе во турски Газиантеп. На видеото јасно се гледа како гостите играат оро, а зад нив одеднаш одекна силна експлозија и се прошири голем пламен. Малолетен бомбаш-самоубиец уби најмалку 51 сват на курдска свадба во Газиантеп пред 10 часа - Дневник - Свет Најмалку 50 лица загинаа, а други 73 се ранети, од кои 17 се во критична состојба, во експлозијата на курдска свадбена свеченост,... ФОТО+ОБНОВЕНО: Најмалку 50 загинати во бомбашки напад на свадба во Турција пред 10 часа - Утрински - Свет Бројот на жртвите од бомбашкиот напад, извршен во југоисточниот турски град Газиантеп достигна 50 лица, информира гувернерот на округот. МОМЕНТОТ НА ЕКСПЛОЗИЈАТА: Вознемирувачко видео на кое се гледа моментот на експлозијата на свадбата во Турција! пред 13 часа - Infomax - Балкан На социјалните мрежи се појави снимка од експлозијата која уби 50 лица, а повреди најмалку 80 на свадба во турскит град Газиантеп. Бомбашот од крвавата турска свадба бил дете меѓу 12-14 години пред 14 часа - Фактор - Балкан Турскиот претседател Реџеп Тајип Ердоган изјави во неделата дека бомбашот самоубиец кој ја предизвика експлозијата на свадбената прослава во јужниот град Газиантеп имал меѓу 12 и 14 години, пренесуваат тамошните медиуми. Белата куќа го осуди нападот во Газиантеп пред 14 часа - Сител - Свет Белата куќа денеска го осуди нападот на свадба во Турција и соопшти дека американскиот потпретседател Џо Бајден ќе разговара со турските власти за време на неговата посета на земјата за борбата против тероризмот. Шокантно видео: Исламистот кој нападна во Турција е малолетно дете пред 14 часа - MK News - Свет Атентаторот кој изврши смртоносен терористички напад за време на свадба во југоисточната турска провинција Газиантеп, бил на возраст меѓу 12 година и 14 година, изјави шефот на државата на земјата Реџеп Тајип Ердоган, пишува весникот “Дејли Сабах”. Бомбашот самоубиец на свадбата во Турција имал меѓу 12 до 14 години пред 14 часа - Макфакс - Балкан Турскиот претседател Реџеп Тајип Ердоган изјави во неделата дека бомбашот самоубиец кој ја предизвика експлозијата на свадбената прослава во јужниот град Газиантеп имал меѓу 12 и 14 години, пренесуваат тамошните медиуми. Ердоган: Самоубиствениот напад во Газиантеп го изведе малолетник пред 15 часа - Економски - Економија Турскиот претседател Реџеп Таип Ердоган денеска изјави дека бомбашот-самоубиец кој го изведе нападот на свадба во градот Газиантеп бил на возраст од 12 до 14 години. Бомбашот самоубиец на свадбата во Турција имал меѓу 12 до 14 години пред 13 часа - Актуелно24 - Свет Турскиот претседател Реџеп Тајип Ердоган изјави во неделата дека бомбашот самоубиец кој ја предизвика експлозијата на свадбената прослава во јужниот град Газиантеп имал меѓу 12 и 14 години, пренесуваат тамошните медиуми. (ВИДЕО18+) Моментот на страшната експлозија на свадбата во Турција: Нападот го извршил дете! пред 15 часа - Фактор - Балкан На социјалните мрежи се појави снимка од експлозијата која уби 50 лица, а повреди најмалку 80 на свадба во турскит град Газиантеп. Белата куќа го осуди нападот во Газиантеп пред 15 часа - Дневник - Без катеторија Белата куќа денеска го осуди нападот на свадба во Турција и соопшти дека американскиот потпретседател Џо Бајден ќе разговара со турските власти за време на неговата посета на земјата за борбата против тероризмот. Бомбашот самоубиец во Турција бил дете на возраст од 12-14 години пред 15 часа - Телма - Свет Самоубиствениот бомбашки напад во Турција во кој, според последните податоци ,животот го загубило 51 лице бил изведен од дете на возраст од 12 до 14 години, соопшти попладнево турскиот претседател Реџеп Таип Ердоган. ЕУ, НАТО и Меркел го осудија самоубиствениот напад во Газиантеп пред 16 часа - Сител - Балкан Високата претставничка на Европска унија за надворешна политика и безбедност Федерика Могерини и еврокомесарот за проширување Јоханес Хан и изразија сочувство на Турција за жртвите во самоубиствениот напад во Газиантеп. Белата куќа го осуди нападот во Газиантеп пред 14 часа - 24 вести - Свет Белата куќа денеска го осуди нападот на свадба во Турција и соопшти дека американскиот потпретседател Џо Бајден ќе разговара со турските власти за време на неговата посета на земјата за борбата против тероризмот. Белата куќа го осуди нападот во Газиантеп пред 15 часа - +Инфо - Свет Белата куќа денеска го осуди нападот на свадба во Турција и соопшти дека американскиот потпретседател Џо Бајден ќе разговара со турските власти за време на неговата посета на земјата за борбата против тероризмот. РЕАКЦИИ ЗА НАПАДОТ ВО ТУРЦИЈА: Сите го осудуваат, никој не презема одговорност пред 16 часа - Телеграф - Свет Високата претставничка на Европска унија за надворешна политика и безбедност Федерика Могерини и еврокомесарот за проширување Јоханес Хан и изразија сочувство на Турција за жртвите во самоубиствениот напад во Газиантеп. ВОЗНЕМИРУВАЧКО ВИДЕО: Моментот на експлозија на крвавата турска свадба пред 17 часа - Утрински - Без катеторија Во бомбашкиот напад извршен за време на свадбена веселба во југоисточниот турски град Газиантеп загинаа над 50 лица, а стотина се ранети. Ова е кобниот момент на експлозијата во Турција пред 17 часа - Start.mk - Свет Бомбашкиот напад беше извршен за време на свадбена веселба, од страна на малолетник кој уби над 50 лица, а стотина се ранети. Ердоган: Самоубиствениот напад во Газиантеп го изведе малолетник пред 17 часа - Утрински - Без катеторија Турскиот претседател Реџеп Таип Ердоган денеска изјави дека бомбашот-самоубиец кој го изведе нападот на свадба во градот Газиантеп бил на возраст од 12 до 14 години. Ова е кобниот момент на експлозијата во Турција пред 17 часа - Република - Свет Бомбашкиот напад беше извршен за време на свадбена веселба, од страна на малолетник кој уби над 50 лица, а стотина се ранети. Моментот на експлозија на турската свадба ВОЗНЕМИРУВАЧКО ВИДЕО пред 16 часа - +Инфо - Свет На интернет се појави и кобниот момент од бомбашкиот напад извршен синоќа, за време на свадбена веселба во југоисточниот турски град Газиантеп загинаа над 50 лица, а стотина се ранети. Момче на возраст од 12- 14 години е бомбашот самоубиец кое зацрни 50 семејства во Турција пред 16 часа - Канал 5 - Свет Во нападот загинаа 51 лице а повредени се 67 од кои 17 се во критична состојба. „Првичните податоци покажуваат трага на блискоисточната радикална група “Исламска држава”. ВОЗНЕМИРУВАЧКО ВИДЕО: Моментот на експлозија на турската свадба пред 17 часа - Телеграф - Свет Младоженците заедно со нивните роднини и пријатели се веселат за нивната ноќ, која што требаше да биде најубавата во нивните животи. ЕУ, НАТО и Меркел го осудија самоубиствениот напад во Газиантеп пред 17 часа - +Инфо - Свет Високата претставничка на Европска унија за надворешна политика и безбедност Федерика Могерини и еврокомесарот за проширување Јоханес Хан и изразија сочувство на Турција за жртвите во самоубиствениот напад во Газиантеп. Дете на возраст помеѓу 12 и 14 години е бомбашот самоубиец кој нападна курдска свадба пред 17 часа - Либертас - Свет Самоубиствениот бомбашки напад во турскиот град Газиантеп во кој загинаа над 50 луѓе бил извршен од дете на возраст помеѓу 12 и 14 години, соопшти турскиот претседател Реџеп Таип Ердоган. Ердоган: Самоубиствениот напад во Газиантеп го изведе малолетник пред 16 часа - Алсат-М - Свет Турскиот претседател Реџеп Таип Ердоган денеска изјави дека бомбашот-самоубиец кој го изведе нападот на свадба во градот Газиантеп бил на возраст од 12 до 14 години. Ердоган ги обвини ИСИС за бомбашкиот напад: Ѓулен, Курдите, ИСИС, сите се исти, имам порака до нив… пред 18 часа - Република - Свет Турскиот претседател Реџеп Таип Ердоган изјави дека најверојатно членовите на ИСИС се сторители на бомбашкиот напад на курдската свадба во градот Газиантеп. Терористички напад на свадба во Турција, 50-тина мртви и 100-тина повредени пред 18 часа - Сител - Балкан Најмалку 50 лица загинаа, а повеќе од 100 се повредени при самоубиствен бомбашки напад на свадба во турскиот град Газиантепе.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MK</country>
<main_image>http://makfax.com.mk/Handlers/Image.ashx?img=/upload/svet/region/deca urdi.jpg&amp;w=600&amp;h=465 </main_image>
</document>
