<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Tokyo 2020 : le Premier ministre japonais se déguise en Mario pour faire le show</discussion_title>
<language>french</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.papergeek.fr/tokyo-2020-premier-ministre-japonais-deguise-mario-pour-faire-show-6897</topic_url>
<topic_text>
0 
Les JO de Rio 2016 sont à peine terminés que l’on parle déjà de ceux de Tokyo 2020. Lors de la cérémonie de clôture d’hier soir, le Premier ministre japonais a fait une apparition remarquée en étant déguisé en Mario ! 
C’est la tradition pour chaque cérémonie de clôture des Jeux olympiques, un teasing est fait pour les prochains qui auront lieu dans quatre ans, cette fois à Tokyo. L’événement étant mondial, il faut que cela parle au plus grand nombre, et quoi de mieux que de jouer sur les clichés de chaque pays … Rio avait eu le droit au foot et la samba, Tokyo a eu le droit aux mangas et aux jeux vidéos. 
La vidéo de deux minutes est assez bien faite, on y voit bien sûr des images de la ville de Tokyo avec le Sinkansen (notre TGV, mais en mieux) et la Tokyo Tower, mais également quelques athlètes japonais. 
C’est également l’occasion pour le Premier ministre du pays, Shinzo Abe, de se mettre en scène dans une voiture à Tokyo, disant qu’il ne serait jamais à l’heure à Rio pour la cérémonie de clôture, jusqu’à ce qu’il trouve la solution pratique : se transformer en Super Mario et emprunter un des célèbres tunnels verts pour s’y rendre en quelques secondes. 
C’est également l’occasion d’apprendre comment les tunnels verts en question fonctionnent, il semble qu’ils communiquent entre eux grâce à une énorme foreuse qui traverse la croute terrestre pour se rendre de l’autre côté de la planète, pas très écolo tout ça. 
Mario n’est pas le seul personnage fictif à représenter le Japon, nous avons également le droit à Pacman pour la boxe et l’athlétisme, Olive et Tom pour le football, sans oublier Hello Kitty en Pom-pom girl pour soutenir tout le monde. À lire : les commentaires racistes de France TV durant JO de Rio 
La vidéo de deux minutes se termine par l’apparition en direct du Premier ministre japonais sortant de son tuyau vert avec un déguisement (très furtif) de Mario porté par-dessus son costume. Pas de Vans aux couleurs de Nintendo ni de montre Super Mario à 24000€ , mais Shinzo Abe a tout de même assuré le show ! #Tokyo2020 already stepping the game up!!! pic.twitter.com/HBbDZCAztS 
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.papergeek.fr/tokyo-2020-premier-ministre-japonais-deguise-mario-pour-faire-show-6897</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time></post_time>
<username></username>
<post>
0 
Les JO de Rio 2016 sont à peine terminés que l’on parle déjà de ceux de Tokyo 2020. Lors de la cérémonie de clôture d’hier soir, le Premier ministre japonais a fait une apparition remarquée en étant déguisé en Mario ! 
C’est la tradition pour chaque cérémonie de clôture des Jeux olympiques, un teasing est fait pour les prochains qui auront lieu dans quatre ans, cette fois à Tokyo. L’événement étant mondial, il faut que cela parle au plus grand nombre, et quoi de mieux que de jouer sur les clichés de chaque pays … Rio avait eu le droit au foot et la samba, Tokyo a eu le droit aux mangas et aux jeux vidéos. 
La vidéo de deux minutes est assez bien faite, on y voit bien sûr des images de la ville de Tokyo avec le Sinkansen (notre TGV, mais en mieux) et la Tokyo Tower, mais également quelques athlètes japonais. 
C’est également l’occasion pour le Premier ministre du pays, Shinzo Abe, de se mettre en scène dans une voiture à Tokyo, disant qu’il ne serait jamais à l’heure à Rio pour la cérémonie de clôture, jusqu’à ce qu’il trouve la solution pratique : se transformer en Super Mario et emprunter un des célèbres tunnels verts pour s’y rendre en quelques secondes. 
C’est également l’occasion d’apprendre comment les tunnels verts en question fonctionnent, il semble qu’ils communiquent entre eux grâce à une énorme foreuse qui traverse la croute terrestre pour se rendre de l’autre côté de la planète, pas très écolo tout ça. 
Mario n’est pas le seul personnage fictif à représenter le Japon, nous avons également le droit à Pacman pour la boxe et l’athlétisme, Olive et Tom pour le football, sans oublier Hello Kitty en Pom-pom girl pour soutenir tout le monde. À lire : les commentaires racistes de France TV durant JO de Rio 
La vidéo de deux minutes se termine par l’apparition en direct du Premier ministre japonais sortant de son tuyau vert avec un déguisement (très furtif) de Mario porté par-dessus son costume. Pas de Vans aux couleurs de Nintendo ni de montre Super Mario à 24000€ , mais Shinzo Abe a tout de même assuré le show ! #Tokyo2020 already stepping the game up!!! pic.twitter.com/HBbDZCAztS 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>FR</country>
<main_image>http://static.papergeek.fr/2016/08/jo-tokyo-premier-ministre-japonais-mario.jpg</main_image>
</document>
