<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://vesti.mk/rss/miks</forum>
<forum_title>VESTI.MK - Микс</forum_title>
<discussion_title>Калиниќ: Освоивме сребро, но не го нападнавме златото (Екипа)</discussion_title>
<language>macedonian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://vesti.mk/news/10172601/kalinikj-osvoivme-srebro-no-ne-go-napadnavme-zlatoto</topic_url>
<topic_text>
Калиниќ: Освоивме сребро, но не го нападнавме златото пред еден час - Екипа - Кошарка Српските кошаркари претрпеа убедлив пораз во финалето против САД, но не го нарушија одличниот впечаток што го оставија во Рио де Жанеиро каде сосема заслужено се закитија со сребрени одличја. Рио 2016: Мохамед Фарах златен на 5.000 метри пред 10 часа - Утрински - Спорт Трка на 1.500 во машка конкуренција: златен медал Метју Сентровиц (САД),сребрен медал Тауфик Махлуфи (Алжир), бронзен медал Николас Вилис (Нов Зеланд). пред 16 часа - +Инфо - Спорт На програмата   Рио ноќеска беа финалните борби во седум атлетски дисциплини. Постигнати резултати:... Рио 2016: Мохамед Фарах златен на 5.000 метри пред 19 часа - Утрински - Спорт Трка на 1.500 во машка конкуренција: златен медал Метју Сентровиц (САД),сребрен медал Тауфик Махлуфи (Алжир), бронзен медал Николас Вилис (Нов Зеланд). САД ја продолжи доминацијата во штафетата, Феликс дојде до шестото злато пред 18 часа - Спорт Клуб - Спорт Женската штафета на САД 4×400 метри беше најдобра во трката на ЛОИ во Рио. Американската штафета во состав Кортни Около,... Рио 2016: Поделени медали во седум атлетски дисциплини пред 21 часа - Курир - Спорт Постигнати резултати: Скок во височина во женска конкуренција:златен медал Рут Беитиа (Шпанија), сребрен медал Мирела Демирева (Бугарија), бронзен медал Бланка Влашиќ (Хрватска). пред 21 часа - Вест - Спорт На програмата   Рио ноќеска беа финалните борби во седум атлетски дисциплини. Постигнати резултати:... пред 21 часа - Сител - Спорт На програмата   Рио ноќеска беа финалните борби во седум атлетски дисциплини. Постигнати резултати:... пред 20 часа - A1on - Спорт На програмата   Рио ноќеска беа финалните борби во седум атлетски дисциплини. Постигнати резултати:... Рио 2016: Поделени медали во седум атлетски дисциплини пред 20 часа - Денешен - Спорт На програмата   Рио ноќеска беа финалните борби во седум атлетски дисциплини. Постигнати резултати: Скок... Рио 2016: Поделени медали во седум атлетски дисциплини пред 21 часа - Канал 5 - Без катеторија Постигнати резултати: Скок во височина во женска конкуренција:златен медал Рут Беитиа (Шпанија), сребрен медал Мирела Демирева (Бугарија), бронзен медал Бланка Влашиќ (Хрватска). Рио 2016: Поделени медали во седум атлетски дисциплини пред 22 часа - Алсат-М - Спорт На програмата   Рио ноќеска беа ф иналните борби во седум атлетски дисциплини . Постигнати резултати: Скок... Рио 2016: Поделени медали во седум атлетски дисциплини пред 19 часа - Лидер - Спорт На програмата   Рио ноќеска беа финалните борби во седум атлетски дисциплини. Постигнати резултати: Скок... се вчитува...
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://vesti.mk/news/10172601/kalinikj-osvoivme-srebro-no-ne-go-napadnavme-zlatoto</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0830</post_time>
<username></username>
<post>
Калиниќ: Освоивме сребро, но не го нападнавме златото пред еден час - Екипа - Кошарка Српските кошаркари претрпеа убедлив пораз во финалето против САД, но не го нарушија одличниот впечаток што го оставија во Рио де Жанеиро каде сосема заслужено се закитија со сребрени одличја. Рио 2016: Мохамед Фарах златен на 5.000 метри пред 10 часа - Утрински - Спорт Трка на 1.500 во машка конкуренција: златен медал Метју Сентровиц (САД),сребрен медал Тауфик Махлуфи (Алжир), бронзен медал Николас Вилис (Нов Зеланд). пред 16 часа - +Инфо - Спорт На програмата   Рио ноќеска беа финалните борби во седум атлетски дисциплини. Постигнати резултати:... Рио 2016: Мохамед Фарах златен на 5.000 метри пред 19 часа - Утрински - Спорт Трка на 1.500 во машка конкуренција: златен медал Метју Сентровиц (САД),сребрен медал Тауфик Махлуфи (Алжир), бронзен медал Николас Вилис (Нов Зеланд). САД ја продолжи доминацијата во штафетата, Феликс дојде до шестото злато пред 18 часа - Спорт Клуб - Спорт Женската штафета на САД 4×400 метри беше најдобра во трката на ЛОИ во Рио. Американската штафета во состав Кортни Около,... Рио 2016: Поделени медали во седум атлетски дисциплини пред 21 часа - Курир - Спорт Постигнати резултати: Скок во височина во женска конкуренција:златен медал Рут Беитиа (Шпанија), сребрен медал Мирела Демирева (Бугарија), бронзен медал Бланка Влашиќ (Хрватска). пред 21 часа - Вест - Спорт На програмата   Рио ноќеска беа финалните борби во седум атлетски дисциплини. Постигнати резултати:... пред 21 часа - Сител - Спорт На програмата   Рио ноќеска беа финалните борби во седум атлетски дисциплини. Постигнати резултати:... пред 20 часа - A1on - Спорт На програмата   Рио ноќеска беа финалните борби во седум атлетски дисциплини. Постигнати резултати:... Рио 2016: Поделени медали во седум атлетски дисциплини пред 20 часа - Денешен - Спорт На програмата   Рио ноќеска беа финалните борби во седум атлетски дисциплини. Постигнати резултати: Скок... Рио 2016: Поделени медали во седум атлетски дисциплини пред 21 часа - Канал 5 - Без катеторија Постигнати резултати: Скок во височина во женска конкуренција:златен медал Рут Беитиа (Шпанија), сребрен медал Мирела Демирева (Бугарија), бронзен медал Бланка Влашиќ (Хрватска). Рио 2016: Поделени медали во седум атлетски дисциплини пред 22 часа - Алсат-М - Спорт На програмата   Рио ноќеска беа ф иналните борби во седум атлетски дисциплини . Постигнати резултати: Скок... Рио 2016: Поделени медали во седум атлетски дисциплини пред 19 часа - Лидер - Спорт На програмата   Рио ноќеска беа финалните борби во седум атлетски дисциплини. Постигнати резултати: Скок... се вчитува...
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MK</country>
<main_image>http://cdn.ekipa.mk/wp-content/uploads/2016/08/kalinic-so-sad-615x400.jpg</main_image>
</document>
