<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.sovsport.ru/gazeta_rss</forum>
<forum_title>Советский спорт // SovSport.Ru</forum_title>
<discussion_title>Александр Попов: Вам нужна сенсация? Побегайте наперегонки с Усэйном Болтом!</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.sovsport.ru/gazeta/article-item/922278</topic_url>
<topic_text>
Александр Попов Источник: OMEGA 
Благодаря официальному хронометристу Олимпиады – компании OMEGA – обозреватель «Советского спорта» взял интервью у четырехкратного олимпийского чемпиона Александра Попова. 
Александр Попов дал интервью репортерам из трех стран – кроме меня были еще американец и сингапурец. Так что не удивляйтесь, что часть беседы была посвящена сенсационной победе Джозефа Скулинга над Майклом Фелпсом. 
– Александр, это первая Олимпиада в Южной Америке. Что вас больше всего впечатлило? – Я помню, когда еще Рио-де-Жанейро был кандидатом на проведение Игр. Мы приехали сюда в 2009 году, чтобы посмотреть все на месте и оценить обстановку. Радует, как город преобразился к Олимпиаде. Перед бразильцами стояла большая задача, и они проделали громадную работу. Кроме того, важную роль сыграло наследие Рио – местный антураж, колорит и многолетняя история. 
– На какие виды спорта вы ходили? – В первую очередь, на водные виды. К сожалению, не удалось много погулять, и я нечасто выезжал за пределы олимпийского парка – было много дел как у члена комиссии спортсменов МОК. Ходил на дзюдо, волейбол, фехтование… 
– Водные виды? Что скажете о выступлении Юлии Ефимовой? Правы ли американские пловцы, которые выступили с критикой в ее адрес? – Я не собираюсь судить, кто прав или виноват. И не хочу комментировать любые решения, принятые в ситуации с Ефимовой. Она соревновалась в Рио? Это самое главное. Какие были обстоятельства? Уже другая история. 
– Майкл Фелпс завершил свою великолепную карьеру. Как вы думаете, чем он теперь займется? – Он может делать все, что ему захочется. Величие Фелпса даже не обсуждается. 
– А как вы думаете, может ли Майкл побеждать в Токио в 35 лет, если он передумает и вернется? – Вы хотите, чтобы я подумал за Майкла? Но я не хочу этого делать. У меня была возможность поговорить с ним накоротке в Рио. И Фелпс сказал мне: «Я все, закончил». 
Думаю, у него есть другие интересы в жизни. Маленький ребенок, молодая жена. И когда ты пришел к финальному мнению – не стоит в последний момент выпрыгивать из автобуса. Жизнь иногда меняется, и это нормально. Принял какое-то решение – следуй ему. А остальные должны это уважать. 
– Как сильно изменилось плавание? Теперь стало больше коммерции. Вам нравится то, что происходит? – А как, вы думаете, коммерческий успех влияет на качество соревнований? Или на успех конкретного пловца? Для того же сингапурца, который обогнал Майкла Фелпса на 100 м баттерфляем, главным была тяжелая работа и преданность спорту, четкое следование инструкциям тренера. А вот коммерция приходит потом. Если ты хорошо плаваешь, то будут и спонсоры, и реклама. 
Но что случается первым – медаль или деньги? Конечно, медали! Без них не будет ничего. И всем нужно об этом помнить. Будешь побеждать – придет и финансовый успех. 
– Вы сказали, что Джозеф Скулинг вышел на новый уровень. Что имеете в виду? – То, что победить великого Майкла Фелпса – это большая ответственность. Теперь люди будут присматриваться, что ты делаешь, что говоришь, как себя ведешь. Ты оказываешься будто под микроскопом. 
– А насколько важно, какая у тебя команда, которая работает с пловцом? – Но ведь когда ты выходишь на финал с Майклом Фелпсом, твоя команда не встает рядом на тумбочку. Ты один – наедине со всеми. И тут важна только тяжелая работа, которую ты проделал до Олимпиады. Команда – она только поможет. Менеджер, массажист – это нормально, когда они есть в команде большого пловца. Но они за тебя Фелпса не обгонят. 
Вот я сейчас даю вам интервью. Вы видите кого-то вокруг меня, кто помогает отвечать на вопросы? Нет, есть только я. Так и Скулинг – только он будет отвечать за свои поступки, когда оказался у всех на виду. Тотальное большинство людей даже знать не будет, кто тренирует этого парня, а кто массирует его перед финалами. 
– Ваша страна перед Олимпиадой попала в очень неприятную историю. Теперь все показывают пальцем на русских. Не знаю, справедливы ли доказательства… – американский репортер аккуратно подвел Попова к больной теме для нашего спорта.– Если честно, ситуация слишком сложная. Тут трудно дать правильный или корректный ответ. Я не знаю всех обстоятельств этой истории. Что я сейчас могу сказать? Я не знаю, кто тут прав или виноват. Для этого надо знать полную картину происходящего. 
– Вас не приглашали на какую-то официальную должность, чтобы вывести российский спорт из кризиса? – поинтересовался я.– Вот зачем вы бежите впереди паровоза? Если хотите побегать с кем-то наперегонки, то езжайте на легкоатлетический стадион и попробуйте обогнать Усэйна Болта! Вот это будет сенсация! Не понимаю, зачем вы вообще это спрашиваете? 
– Потому что это важно. 
– Как минимум – для журналистов и болельщиков. – Всему свое время – и вы получите ответ на этот вопрос. Показывать новые сообщения медиатрансляции автоматически &lt;&gt;
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.sovsport.ru/gazeta/article-item/922278</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0700</post_time>
<username>Павел Лысенков</username>
<post>
Александр Попов Источник: OMEGA 
Благодаря официальному хронометристу Олимпиады – компании OMEGA – обозреватель «Советского спорта» взял интервью у четырехкратного олимпийского чемпиона Александра Попова. 
Александр Попов дал интервью репортерам из трех стран – кроме меня были еще американец и сингапурец. Так что не удивляйтесь, что часть беседы была посвящена сенсационной победе Джозефа Скулинга над Майклом Фелпсом. 
– Александр, это первая Олимпиада в Южной Америке. Что вас больше всего впечатлило? – Я помню, когда еще Рио-де-Жанейро был кандидатом на проведение Игр. Мы приехали сюда в 2009 году, чтобы посмотреть все на месте и оценить обстановку. Радует, как город преобразился к Олимпиаде. Перед бразильцами стояла большая задача, и они проделали громадную работу. Кроме того, важную роль сыграло наследие Рио – местный антураж, колорит и многолетняя история. 
– На какие виды спорта вы ходили? – В первую очередь, на водные виды. К сожалению, не удалось много погулять, и я нечасто выезжал за пределы олимпийского парка – было много дел как у члена комиссии спортсменов МОК. Ходил на дзюдо, волейбол, фехтование… 
– Водные виды? Что скажете о выступлении Юлии Ефимовой? Правы ли американские пловцы, которые выступили с критикой в ее адрес? – Я не собираюсь судить, кто прав или виноват. И не хочу комментировать любые решения, принятые в ситуации с Ефимовой. Она соревновалась в Рио? Это самое главное. Какие были обстоятельства? Уже другая история. 
– Майкл Фелпс завершил свою великолепную карьеру. Как вы думаете, чем он теперь займется? – Он может делать все, что ему захочется. Величие Фелпса даже не обсуждается. 
– А как вы думаете, может ли Майкл побеждать в Токио в 35 лет, если он передумает и вернется? – Вы хотите, чтобы я подумал за Майкла? Но я не хочу этого делать. У меня была возможность поговорить с ним накоротке в Рио. И Фелпс сказал мне: «Я все, закончил». 
Думаю, у него есть другие интересы в жизни. Маленький ребенок, молодая жена. И когда ты пришел к финальному мнению – не стоит в последний момент выпрыгивать из автобуса. Жизнь иногда меняется, и это нормально. Принял какое-то решение – следуй ему. А остальные должны это уважать. 
– Как сильно изменилось плавание? Теперь стало больше коммерции. Вам нравится то, что происходит? – А как, вы думаете, коммерческий успех влияет на качество соревнований? Или на успех конкретного пловца? Для того же сингапурца, который обогнал Майкла Фелпса на 100 м баттерфляем, главным была тяжелая работа и преданность спорту, четкое следование инструкциям тренера. А вот коммерция приходит потом. Если ты хорошо плаваешь, то будут и спонсоры, и реклама. 
Но что случается первым – медаль или деньги? Конечно, медали! Без них не будет ничего. И всем нужно об этом помнить. Будешь побеждать – придет и финансовый успех. 
– Вы сказали, что Джозеф Скулинг вышел на новый уровень. Что имеете в виду? – То, что победить великого Майкла Фелпса – это большая ответственность. Теперь люди будут присматриваться, что ты делаешь, что говоришь, как себя ведешь. Ты оказываешься будто под микроскопом. 
– А насколько важно, какая у тебя команда, которая работает с пловцом? – Но ведь когда ты выходишь на финал с Майклом Фелпсом, твоя команда не встает рядом на тумбочку. Ты один – наедине со всеми. И тут важна только тяжелая работа, которую ты проделал до Олимпиады. Команда – она только поможет. Менеджер, массажист – это нормально, когда они есть в команде большого пловца. Но они за тебя Фелпса не обгонят. 
Вот я сейчас даю вам интервью. Вы видите кого-то вокруг меня, кто помогает отвечать на вопросы? Нет, есть только я. Так и Скулинг – только он будет отвечать за свои поступки, когда оказался у всех на виду. Тотальное большинство людей даже знать не будет, кто тренирует этого парня, а кто массирует его перед финалами. 
– Ваша страна перед Олимпиадой попала в очень неприятную историю. Теперь все показывают пальцем на русских. Не знаю, справедливы ли доказательства… – американский репортер аккуратно подвел Попова к больной теме для нашего спорта.– Если честно, ситуация слишком сложная. Тут трудно дать правильный или корректный ответ. Я не знаю всех обстоятельств этой истории. Что я сейчас могу сказать? Я не знаю, кто тут прав или виноват. Для этого надо знать полную картину происходящего. 
– Вас не приглашали на какую-то официальную должность, чтобы вывести российский спорт из кризиса? – поинтересовался я.– Вот зачем вы бежите впереди паровоза? Если хотите побегать с кем-то наперегонки, то езжайте на легкоатлетический стадион и попробуйте обогнать Усэйна Болта! Вот это будет сенсация! Не понимаю, зачем вы вообще это спрашиваете? 
– Потому что это важно. 
– Как минимум – для журналистов и болельщиков. – Всему свое время – и вы получите ответ на этот вопрос. Показывать новые сообщения медиатрансляции автоматически &lt;&gt;
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image>http://www.sovsport.ru/s/preview/cf21/922278.jpg?t=1471834932</main_image>
</document>
