<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Hello Community - Intip Keseruan Vlogging Sambil Riding Bareng KASKUS Motovlogger! | KASKUS</discussion_title>
<language>malay</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.kaskus.co.id/thread/57baad21d44f9f10458b456b/hello-community---intip-keseruan-vlogging-sambil-riding-bareng-kaskus-motovlogger/</topic_url>
<topic_text>
Hello Community - Intip Keseruan Vlogging Sambil Riding Bareng KASKUS Motovlogger! Siapa Agan disini yang suka bikin Vlog?? Udah pernah belum bikin Vlog sambil naik motor?? Pingin tau seperti apa sih keseruan bikin Vlog sambil mengendarai motor? Yuk Ane kenalin sebuah komunitas yang mempunyai kegiatan seru yaitu bikin Vlog sambil riding motor! Penasaran? Cekidot! KASKUS Motovlogger adalah sebuah komunitas yang berisi para vlogger yang membuat konten videonya dengan pengalaman atau berbincang mengenai suatu isu tertentu ketika mereka sedang mengendarai sepeda motor. Buat yang belum tau, vlogger adalah orang yang membuat blog pribadi mereka dengan bentuk video. Sedangkan Motovlog adalah aktivitas membuat vlog diatas motor, atau biasa disebut motovlogging . Orang yang melakukan kegiatan tersebut dinamakan motovlogger. Setiap Motovlogger juga mempunyai cara dalam memperkenalkan vlog pribadinya, ada yang suka membuka obrolan dan ada juga yang tidak mengobrol sama sekali. Seorang motovlogger yang tidak mengobrol biasanya hanya memperlihatkan video seputar rutinitas dengan sepeda motornya. Kalau yang mengobrol biasanya membuka obrolan seperti isu-isu belakangan sambil mengendarai motor dan berbincang dengan viewers. Peralatan wajib seorang motovlogger adalah sepeda motor, action cam dan juga microphone . Selain itu aksesoris dalam berkendara motor seperti Helm, sarung tangan, dan pelindung lainnya juga wajib digunakan ketika ingin membuat vlog . KASKUS juga punya komunitas motovlog yang dinamakan KASKUS Motovlogger. KASKUS Motovlogger didirikan pada tahun 2016 dan mempunyai anggota lebih dari 50 anggota. Masing-masing anggota mempunyai channel Youtube masing-masing dan saling beradu kreatifitas di channel tersebut. Dan hari Minggu kemarin Ane berkesempatan untuk bertemu dengan komunitas KASKUS Motovlogger ini dan ikut dengan keseruan aktivitas mereka. Ternyata rame dan seru banget Gan! Kita semua janjian di salah satu restoran cepat saji di Kemang jam 8 pagi, dan setelah itu ikut kegiatan Saturday Morning Ride sambil bikin vlog bareng anak komunitas KASKUS Motovlogger. Biasanya, KASKUS Motovlogger mengadakan gathering dengan kegiatan seperti Saturday Morning Ride , yaitu mengelilingi kota Jakarta untuk menghasilkan vlog bagi channel nya. Dan komunitas ini juga sering banget nonkrong di Taman Menteng atau daerah sekitar Kemang pada saat weekend tiba. Jadi kalo Agan emang suka banget sama motor dan bikin vlog , komunitas ini cocok banget deh buat Agan! Mau lihat beragam aktivitas seru KASKUS Motovlogger kemarin? Nih foto lengkapnya! Ngopi dulu nih sambil nunggu yang lain Tongkrongan udah mulai rame nih Gan, siap-siap ngevlog! Peralatan wajib para motovlogger Bukan Gan, bukan mau tawuran..hehe. Mereka emang punya gaya! Bersiap untuk Saturday Morning Ride! Yukk jalan-jalan sambil vlogging Brief dulu sambil kenalan sama yang lain dan share pengalaman mereka! Wuiih ada yang kenal Agan ini? Ini dia logo kebanggaan KASKUS Motovlogger! Begitulah ragam kegiatan seru yang dilakukan oleh komunitas KASKUS Motovlogger kemarin Gan! Seru kan? Agan pingin tau lebih lengkap segala informasi tentang KASKUS Motovlogger? Langsung aja main ke threadnya dibawah ini! Sampai jumpa di Hello Community selanjutnya Gan! 2016-08-22T14:43:29+07:00 
</topic_text>
<spam_score>0.17</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.kaskus.co.id/thread/57baad21d44f9f10458b456b/hello-community---intip-keseruan-vlogging-sambil-riding-bareng-kaskus-motovlogger/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time></post_time>
<username>Loading... Kaskus.Hq Loading...Kaskus Official</username>
<post>
Hello Community - Intip Keseruan Vlogging Sambil Riding Bareng KASKUS Motovlogger! Siapa Agan disini yang suka bikin Vlog?? Udah pernah belum bikin Vlog sambil naik motor?? Pingin tau seperti apa sih keseruan bikin Vlog sambil mengendarai motor? Yuk Ane kenalin sebuah komunitas yang mempunyai kegiatan seru yaitu bikin Vlog sambil riding motor! Penasaran? Cekidot! KASKUS Motovlogger adalah sebuah komunitas yang berisi para vlogger yang membuat konten videonya dengan pengalaman atau berbincang mengenai suatu isu tertentu ketika mereka sedang mengendarai sepeda motor. Buat yang belum tau, vlogger adalah orang yang membuat blog pribadi mereka dengan bentuk video. Sedangkan Motovlog adalah aktivitas membuat vlog diatas motor, atau biasa disebut motovlogging . Orang yang melakukan kegiatan tersebut dinamakan motovlogger. Setiap Motovlogger juga mempunyai cara dalam memperkenalkan vlog pribadinya, ada yang suka membuka obrolan dan ada juga yang tidak mengobrol sama sekali. Seorang motovlogger yang tidak mengobrol biasanya hanya memperlihatkan video seputar rutinitas dengan sepeda motornya. Kalau yang mengobrol biasanya membuka obrolan seperti isu-isu belakangan sambil mengendarai motor dan berbincang dengan viewers. Peralatan wajib seorang motovlogger adalah sepeda motor, action cam dan juga microphone . Selain itu aksesoris dalam berkendara motor seperti Helm, sarung tangan, dan pelindung lainnya juga wajib digunakan ketika ingin membuat vlog . KASKUS juga punya komunitas motovlog yang dinamakan KASKUS Motovlogger. KASKUS Motovlogger didirikan pada tahun 2016 dan mempunyai anggota lebih dari 50 anggota. Masing-masing anggota mempunyai channel Youtube masing-masing dan saling beradu kreatifitas di channel tersebut. Dan hari Minggu kemarin Ane berkesempatan untuk bertemu dengan komunitas KASKUS Motovlogger ini dan ikut dengan keseruan aktivitas mereka. Ternyata rame dan seru banget Gan! Kita semua janjian di salah satu restoran cepat saji di Kemang jam 8 pagi, dan setelah itu ikut kegiatan Saturday Morning Ride sambil bikin vlog bareng anak komunitas KASKUS Motovlogger. Biasanya, KASKUS Motovlogger mengadakan gathering dengan kegiatan seperti Saturday Morning Ride , yaitu mengelilingi kota Jakarta untuk menghasilkan vlog bagi channel nya. Dan komunitas ini juga sering banget nonkrong di Taman Menteng atau daerah sekitar Kemang pada saat weekend tiba. Jadi kalo Agan emang suka banget sama motor dan bikin vlog , komunitas ini cocok banget deh buat Agan! Mau lihat beragam aktivitas seru KASKUS Motovlogger kemarin? Nih foto lengkapnya! Ngopi dulu nih sambil nunggu yang lain Tongkrongan udah mulai rame nih Gan, siap-siap ngevlog! Peralatan wajib para motovlogger Bukan Gan, bukan mau tawuran..hehe. Mereka emang punya gaya! Bersiap untuk Saturday Morning Ride! Yukk jalan-jalan sambil vlogging Brief dulu sambil kenalan sama yang lain dan share pengalaman mereka! Wuiih ada yang kenal Agan ini? Ini dia logo kebanggaan KASKUS Motovlogger! Begitulah ragam kegiatan seru yang dilakukan oleh komunitas KASKUS Motovlogger kemarin Gan! Seru kan? Agan pingin tau lebih lengkap segala informasi tentang KASKUS Motovlogger? Langsung aja main ke threadnya dibawah ini! Sampai jumpa di Hello Community selanjutnya Gan! 2016-08-22T14:43:29+07:00 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>ID</country>
<main_image>http://s.kaskus.id/images/2016/08/22/3200297_20160822120009.png</main_image>
</document>
