<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://estaticos.elmundo.es/elmundo/rss/valencia.xml</forum>
<forum_title>Comunidad Valenciana // elmundo</forum_title>
<discussion_title>Seis puntos bajo la lluvia</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.elmundo.es/comunidad-valenciana/2016/08/22/57baafff468aeb8e488b458c.html</topic_url>
<topic_text>
Jorge Navarro pilotando bajo al lluvia en Brno. EL MUNDO Facebook 22/08/2016 09:56 
Un fin de semana plagado de dificultades que termina con un décimo puesto no era el objetivo que teníamos en Brno. El GP de la República Checa ha sido complicado pero la lectura general del fin de semana es positiva, aunque quizá no hayamos podido exprimir al máximo las condiciones que tenía en carrera, con las que quizá hubiéramos podido recortar aún más puntos con nuestro principal rival, Brad Binder que no pudo sumar puntos bajo la lluvia. 
Seis puntos más cerca de Binder nos hacen ser algo más optimistas que la pasada semana a la espera de que lleguen situaciones más propicias en los próximos grandes premios. 
La previsión meteorológica no se equivocaba y la mañana del domingo nos recibió con lluvia y la pista muy mojada. Para pilotar en estas condiciones lo más importante es ser capaz de acelerar y frenar con la moto lo más recta posible en todas las circunstancias, para tratar de tomar los mínimos riesgos posibles. Cuando entiendes esto es cuando consigues ir más rápido en agua. 
Esta temporada sobre mojado hemos dado un paso adelante y en carrera conseguí ser bastante fiable, sin embargo, en las últimas cuatro vueltas tuve algunos sustos que me restaron confianza. Además, a lo largo de la carrera, tuve algún problema que nos hizo perder un poco de tiempo en cada vuelta y no nos permitió acortar la distancia con los pilotos de delante. Pese a todo nos vamos de Brno recortándole seis puntos al líder. Jorge, con su nuevo caso de Spiderman. EL MUNDO 
Hora el plan pasa por volver a casa, descansar unos días y por fin ponerme a entrenar a tope. Después de la operación de mi pierna y estas dos carreras seguidas no he podido volver al trabajo con normalidad. Ahora ya es momento de trabajar de nuevo casi al cien por cien. Mi pierna está mucho mejor, llevo más de dos meses sin entrenar en moto, la fractura está más consolidada y es hora de empezar a entrenar para llegar a Silverstone dentro de quince días y a Misano en tres semanas lo más fuerte posible para tener el mejor ritmo desde el viernes por la mañana. 
Esa es la mejor forma de ser más competitivos aún cada domingo. Para estar cada día más cerca del liderato y poder luchar por el título hasta el final y por la victoria en cada carrera. Volveré a escribiros desde Inglaterra después del Gran Premio Británico, ¡hasta entonces: Gaaasss!
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.elmundo.es/comunidad-valenciana/2016/08/22/57baafff468aeb8e488b458c.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0756</post_time>
<username>JORGE NAVARRO</username>
<post>
Jorge Navarro pilotando bajo al lluvia en Brno. EL MUNDO Facebook 22/08/2016 09:56 
Un fin de semana plagado de dificultades que termina con un décimo puesto no era el objetivo que teníamos en Brno. El GP de la República Checa ha sido complicado pero la lectura general del fin de semana es positiva, aunque quizá no hayamos podido exprimir al máximo las condiciones que tenía en carrera, con las que quizá hubiéramos podido recortar aún más puntos con nuestro principal rival, Brad Binder que no pudo sumar puntos bajo la lluvia. 
Seis puntos más cerca de Binder nos hacen ser algo más optimistas que la pasada semana a la espera de que lleguen situaciones más propicias en los próximos grandes premios. 
La previsión meteorológica no se equivocaba y la mañana del domingo nos recibió con lluvia y la pista muy mojada. Para pilotar en estas condiciones lo más importante es ser capaz de acelerar y frenar con la moto lo más recta posible en todas las circunstancias, para tratar de tomar los mínimos riesgos posibles. Cuando entiendes esto es cuando consigues ir más rápido en agua. 
Esta temporada sobre mojado hemos dado un paso adelante y en carrera conseguí ser bastante fiable, sin embargo, en las últimas cuatro vueltas tuve algunos sustos que me restaron confianza. Además, a lo largo de la carrera, tuve algún problema que nos hizo perder un poco de tiempo en cada vuelta y no nos permitió acortar la distancia con los pilotos de delante. Pese a todo nos vamos de Brno recortándole seis puntos al líder. Jorge, con su nuevo caso de Spiderman. EL MUNDO 
Hora el plan pasa por volver a casa, descansar unos días y por fin ponerme a entrenar a tope. Después de la operación de mi pierna y estas dos carreras seguidas no he podido volver al trabajo con normalidad. Ahora ya es momento de trabajar de nuevo casi al cien por cien. Mi pierna está mucho mejor, llevo más de dos meses sin entrenar en moto, la fractura está más consolidada y es hora de empezar a entrenar para llegar a Silverstone dentro de quince días y a Misano en tres semanas lo más fuerte posible para tener el mejor ritmo desde el viernes por la mañana. 
Esa es la mejor forma de ser más competitivos aún cada domingo. Para estar cada día más cerca del liderato y poder luchar por el título hasta el final y por la victoria en cada carrera. Volveré a escribiros desde Inglaterra después del Gran Premio Británico, ¡hasta entonces: Gaaasss!
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>ES</country>
<main_image>http://estaticos.elmundo.es/assets/multimedia/imagenes/2016/08/22/14718524606113.jpg</main_image>
</document>
