<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.fakt.pl/jasnowidz-z-czluchowa</forum>
<forum_title>jasnowidz z Człuchowa</forum_title>
<discussion_title>Krzysztof Jackowski o Jarosławie Kaczyńskim i Andrzeju Dudzie</discussion_title>
<language>polish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.fakt.pl/wydarzenia/polityka/krzysztof-jackowski-o-jaroslawie-kaczynskim-i-andrzeju-dudzie/9czbmsw</topic_url>
<topic_text>
Mija rok prezydentury Andrzeja Dudy. Czy nastąpi przełom w jego rządach, które przez wielu są uważane za sterowane przez Jarosława Kaczyńskiego? Zapytany o to jasnowidz Krzysztof Jackowski mówi jak widzi najbliższą przyszłość prezydenta i sytuacje rządu Beaty Szydło, który jego zdaniem może ulec dużym zmianom w najbliższej przyszłości.
FAKT24.PL
</topic_text>
<spam_score>0.22</spam_score>
<post_num>6</post_num>
<post_id>post-6</post_id>
<post_url>http://www.fakt.pl/wydarzenia/polityka/krzysztof-jackowski-o-jaroslawie-kaczynskim-i-andrzeju-dudzie/9czbmsw</post_url>
<post_date>20160816</post_date>
<post_time>0119</post_time>
<username>~ojojoj</username>
<post>
No tak niech państwo za nas decyduje,niech trwonią na inicjatywy z których połowa środków przepadnie w urzędniczych kieszeniach.Kochacie zachód ,ale tylko te osiągnięcia które mogą zostać w urzędniczych łapach są DLA TAKICH JAK TY godne przenoszenia na polski grunt.Dzieci to dla was pasożyty,a rodzice to menele.Gdybyś siedział w zapadłej dziurze bez pracy i koneksji to inaczej byś śpiewał. Polska to nie tylko duże miasta ,to również prowincja, a tam tylko kolesie dzielą pracę i ledwo starcza dla swoich. Podatki płacimy wszyscy od niemowlaka aż po grób i święte jest prawo pomagania dzieciom poprzez wsparcie ich rodziców.Dzieci w cywilizowanym świecie dostają pomoc od państwa i nie jest to łaska. W ZACHODNIEJ EUROPIE DZIECIAKI NIE MUSZĄ SIĘ CZUĆ JAK ŚMIECI I NIE ZGADZAM SIĘ ABY JAKIŚ POLITYKIER CHCIAŁ NASZE DZIECI SPROWADZAĆ DO TAKIEJ FUNKCJI. MAM NADZIEJĘ ŻE RODZINY BĘDĄ MIAŁY Z TYCH GROSZY POŻYTEK I POZDRAWIAM WSPANIAŁYCH RODZICÓW I CUDNE DZIECIAKI .NA POCHYBEL LEWAKOM I INNYM BEZDZIETNYM CUDAKOM.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>PL</country>
<main_image>//ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lcYktkqTURBXy83MDNiNzZkNTA5MTk4ZGUxOGRhOWI2M2Q4NTZlNzZkMy5qcGVnkpUDAFjNEKDNCVqTBc0B4M0BaA</main_image>
</document>
