<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>中国奥运健儿奋战里约 自强不息践行体育强国梦 - 中国日报网</discussion_title>
<language>chinese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://china.chinadaily.com.cn/2016-08/22/content_26558821.htm</topic_url>
<topic_text>
分享 
逐梦者，自非凡！ 
八月的里约，是体育竞技者实现梦想的舞台。温暖与拼搏，是中国奥运健儿们在里约舞台上给我们留下最深刻的印象。在过去短短16天的时间里，“女排精神”再度让国人动容、“无敌国乒”续写辉煌让世界感受中国实力；在过去短短16天里，我们见证了一面面五星红旗飘扬在里约奥运的赛场、见证了奥运健儿们为了国家荣誉而奋力拼搏的动人场面。正如里约奥运会中国代表团团长、国家体育总局局长刘鹏所说，本次奥运会中国代表团充分发扬了奥林匹克精神，弘扬了中华体育精神。 
中国奥运健儿们奋战里约，用他们的行动诠释了奥运精神，用自强不息践行体育强国梦。 
又见“女排精神” 鼓舞亿万国人 
女排精神代代传，从1981年获得第三届女排世界杯冠军以来，作为我国三大球率先走向世界的队伍，中国女子排球队九次登上世界冠军的领奖台，代代相传的女排拼搏精神，激励着一代代运动员前仆后继，为国争光。这是2016年8月20日，中国女排在里约奥运会女子排球颁奖仪式上。新华社发 
击败东道主巴西，力克塞尔维亚，中国女排时隔12年重回奥运之巅。女排精神，不只是一两场比赛胜利的快感，也不是一两个冠军奖杯的荣耀，而是一个坚持不懈的过程，它不会随着时代的不同而褪色，反而愈加可贵闪烁。郎平曾说：“中国的女排精神与输赢无关，不是说赢了就有女排精神，输了就没有。要看到这些队员努力的过程，我不希望赢了这一场球就把女排精神抬得很高，如果今天比赛输了，我的队员们也是非常努力的。” 
女排的胜利来之不易，从赛后的技术统计数据来看，中国姑娘们的个人能力其实并没有塞尔维亚队员强。但女排姑娘们在最困难的时刻，表现出团结一致、顽强拼搏的精神，通过每一分的争抢赢得最终的胜利。谈及夺金过程中历经的困难，郎平表示：“所有的困难都是比赛的一个部分，从早上九点多的比赛一直到晚上十点多的比赛都是对我们的一个考验。大家都能忍得住、耐得住，谁坚持到最后、谁笑到最后谁笑得最好。” 
中国女排的强势逆转引起了国内外社交媒体和主流媒体的广泛关注，法新社以“中国队第三次夺得奥运女排冠军”为题进行了报道，并指出中国女排距打破前苏联女排创下的四块奥运金牌的纪录仅差一步之遥。英国《卫报》网站不仅在文字直播频道对这场女排冠军争夺战进行了实时报道，还在首页头图位置展示了中国女排姑娘登上冠军领奖台的英姿。美国NBC网站以“中国女排获得金牌改写历史”为题进行了报道，并在文章右侧配上了本届奥运女排MVP获得者朱婷的照片，指出中国队在里约奥运会的赛场上屡次上演“逆转”好戏、好状态来的都是“恰到好处”。 
中国女排的奋斗精神历久弥新，这种精神不只属于中国体育，更是民族精神的体现。通过四年一届的奥运会、通过每一场比赛、通过每一次扣杀与救球，把坚忍不拔、只争朝夕的精神不断传递到下一代手中，让传奇永远年轻、永远热泪盈眶。 
有梦想，有机会，有奋斗，年轻一代的手中有无限可能。但是多少人说着梦想，却不过是空想，唯有挫折中前行、不磨灭初心，梦想才有价值。在国人眼里略显沉闷的里约奥运，在后半段终于被“女排精神”点亮，正是因为女排姑娘们让人看到，在历经繁华、走过低谷后，“女排精神”在里约写下了最新的版本。没有一场胜利是唾手可得，没有一个冠军不经历风雨，恰如歌中所唱的，“梦想需要多久的时间，多少血和泪，才能慢慢实现”。 
传奇老将奋力拼搏铸就辉煌瞬间 
里约奥运落下帷幕，对于中国观众来说，不仅看到了激情与欢笑，也看到了遗憾和泪水。让我们不要忘记那些让五星红旗在里约飘扬，之后却将离开的身影。 2016年8月11日，杜丽在里约奥运会女子50米步枪三姿决赛中获得铜牌后向观众致意。 新华社发 
“我以后可能会放弃射击训练了。” 这是杜丽在赢得里约奥运会女子50米步枪三姿铜牌赛后发布会上的发言，说话时她始终抚摸着胸前的铜牌。这个来自山东的姑娘从雅典到里约无论是回眸一笑还是梨花带雨，都给奥运留下了太多经典。2015年1月，杜丽宣布重回国家队开始训练，备战里约奥运。而重回赛场的杜丽在里约奥运首日的女子十米气步枪摘银后，又收获女子50米步枪三姿的一枚铜牌，两块奖牌让这位传奇射手在里约完美谢幕。 2016年8月10日，中国组合秦凯（前）/曹缘在决赛中。 
“到了和跳水说再见的时候了。” 北京时间8月11日晚，夺得了男子双人3米板铜牌的中国跳水队队员秦凯在微博中宣布退役。中国跳水队领队周继红曾说过：“十年来在跳板项目上，在这个年龄，还能保持这么高的水平，确实对他来讲，对中国来讲就是一个秦凯时代。”这次里约奥运会，老将秦凯期待以一枚金牌谢幕，但是遗憾并未如愿。秦凯在微博中写道：“虽然谢幕不完美，但为自己的坚持感到欣慰。” 当地时间2016年8月12日，蹦床“女神”何雯娜在里约奥运会蹦床比赛后宣布退役，她通过微博表示，“完美谢幕却也带着一点点小遗憾”。在当天(12日)的比赛中，何雯娜以55.570分获得第四名，无缘奖牌。中新网记者杜洋 摄 
“告别了，就在今天。”最终以第四名的成绩结束个人第三届奥运会的何雯娜，在微博上向她一直深爱着的蹦床说了再见。2014年一个取骨片的小手术让她经历了一段漫长的恢复期，27岁的她为了备战奥运战胜了伤病，战胜了各种负能量。在里约的赛场上，何雯娜说出了退役感言：“我希望大家可以忘记我所有成绩，因为从这一刻起我就离开这里了。希望自己很快找到新的人生方向，因为人不可能总活在过去。” 
追梦不止自强不息 彰显自信大国心态 
昔日的“东亚病夫”，已成为世界上的体育大国。我们从唯一一位运动员参赛，到416位健儿参加26个大项、210个小项的比赛，从田径项目上的孤独身影，到兵乓球、羽毛球、跳水、举重、射击、体操等领域的全面开花，奥运金牌的光辉照耀着中国。 
过去中国积贫积弱，一个“奥运三问”成为国人心头的百年之痛，竞技体育因此背负上振兴中华、扬我国威的重任。今天的中国，已经无需再把奥运成绩直接跟雪耻洗辱挂钩，但那股一往无前争取国家荣誉的热忱，我们仍需葆守。 
国民心态的成熟自信，让爱国情感更趋深沉理性。在许多年轻一代的眼里，代表祖国出战，本身就是一种成功。放弃英国国籍代表中国出战的华天，在里约获得马术三项赛第八名，创造了中国马术征战奥运所取得的历史最好成绩。在这样一个长期以来鲜有优势，甚至鲜有国人关注的项目上，有这么一个人为中国拼搏，让很多同胞为他热泪盈眶。 
当有媒体问华天：只有你一个人代表中国参加奥运马术比赛决赛，会孤独吗？他的回答是：一起战斗的还有我的祖国。是的，奥运健儿身后，站立着的是13亿走向自信自强的中国人民。有他们在，体育健儿永远不会感到孤独；为他们而战，世界一定会见证更多中国精彩。（文/程祥） 
</topic_text>
<spam_score>0.02</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://china.chinadaily.com.cn/2016-08/22/content_26558821.htm</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time></post_time>
<username></username>
<post>
分享 
逐梦者，自非凡！ 
八月的里约，是体育竞技者实现梦想的舞台。温暖与拼搏，是中国奥运健儿们在里约舞台上给我们留下最深刻的印象。在过去短短16天的时间里，“女排精神”再度让国人动容、“无敌国乒”续写辉煌让世界感受中国实力；在过去短短16天里，我们见证了一面面五星红旗飘扬在里约奥运的赛场、见证了奥运健儿们为了国家荣誉而奋力拼搏的动人场面。正如里约奥运会中国代表团团长、国家体育总局局长刘鹏所说，本次奥运会中国代表团充分发扬了奥林匹克精神，弘扬了中华体育精神。 
中国奥运健儿们奋战里约，用他们的行动诠释了奥运精神，用自强不息践行体育强国梦。 
又见“女排精神” 鼓舞亿万国人 
女排精神代代传，从1981年获得第三届女排世界杯冠军以来，作为我国三大球率先走向世界的队伍，中国女子排球队九次登上世界冠军的领奖台，代代相传的女排拼搏精神，激励着一代代运动员前仆后继，为国争光。这是2016年8月20日，中国女排在里约奥运会女子排球颁奖仪式上。新华社发 
击败东道主巴西，力克塞尔维亚，中国女排时隔12年重回奥运之巅。女排精神，不只是一两场比赛胜利的快感，也不是一两个冠军奖杯的荣耀，而是一个坚持不懈的过程，它不会随着时代的不同而褪色，反而愈加可贵闪烁。郎平曾说：“中国的女排精神与输赢无关，不是说赢了就有女排精神，输了就没有。要看到这些队员努力的过程，我不希望赢了这一场球就把女排精神抬得很高，如果今天比赛输了，我的队员们也是非常努力的。” 
女排的胜利来之不易，从赛后的技术统计数据来看，中国姑娘们的个人能力其实并没有塞尔维亚队员强。但女排姑娘们在最困难的时刻，表现出团结一致、顽强拼搏的精神，通过每一分的争抢赢得最终的胜利。谈及夺金过程中历经的困难，郎平表示：“所有的困难都是比赛的一个部分，从早上九点多的比赛一直到晚上十点多的比赛都是对我们的一个考验。大家都能忍得住、耐得住，谁坚持到最后、谁笑到最后谁笑得最好。” 
中国女排的强势逆转引起了国内外社交媒体和主流媒体的广泛关注，法新社以“中国队第三次夺得奥运女排冠军”为题进行了报道，并指出中国女排距打破前苏联女排创下的四块奥运金牌的纪录仅差一步之遥。英国《卫报》网站不仅在文字直播频道对这场女排冠军争夺战进行了实时报道，还在首页头图位置展示了中国女排姑娘登上冠军领奖台的英姿。美国NBC网站以“中国女排获得金牌改写历史”为题进行了报道，并在文章右侧配上了本届奥运女排MVP获得者朱婷的照片，指出中国队在里约奥运会的赛场上屡次上演“逆转”好戏、好状态来的都是“恰到好处”。 
中国女排的奋斗精神历久弥新，这种精神不只属于中国体育，更是民族精神的体现。通过四年一届的奥运会、通过每一场比赛、通过每一次扣杀与救球，把坚忍不拔、只争朝夕的精神不断传递到下一代手中，让传奇永远年轻、永远热泪盈眶。 
有梦想，有机会，有奋斗，年轻一代的手中有无限可能。但是多少人说着梦想，却不过是空想，唯有挫折中前行、不磨灭初心，梦想才有价值。在国人眼里略显沉闷的里约奥运，在后半段终于被“女排精神”点亮，正是因为女排姑娘们让人看到，在历经繁华、走过低谷后，“女排精神”在里约写下了最新的版本。没有一场胜利是唾手可得，没有一个冠军不经历风雨，恰如歌中所唱的，“梦想需要多久的时间，多少血和泪，才能慢慢实现”。 
传奇老将奋力拼搏铸就辉煌瞬间 
里约奥运落下帷幕，对于中国观众来说，不仅看到了激情与欢笑，也看到了遗憾和泪水。让我们不要忘记那些让五星红旗在里约飘扬，之后却将离开的身影。 2016年8月11日，杜丽在里约奥运会女子50米步枪三姿决赛中获得铜牌后向观众致意。 新华社发 
“我以后可能会放弃射击训练了。” 这是杜丽在赢得里约奥运会女子50米步枪三姿铜牌赛后发布会上的发言，说话时她始终抚摸着胸前的铜牌。这个来自山东的姑娘从雅典到里约无论是回眸一笑还是梨花带雨，都给奥运留下了太多经典。2015年1月，杜丽宣布重回国家队开始训练，备战里约奥运。而重回赛场的杜丽在里约奥运首日的女子十米气步枪摘银后，又收获女子50米步枪三姿的一枚铜牌，两块奖牌让这位传奇射手在里约完美谢幕。 2016年8月10日，中国组合秦凯（前）/曹缘在决赛中。 
“到了和跳水说再见的时候了。” 北京时间8月11日晚，夺得了男子双人3米板铜牌的中国跳水队队员秦凯在微博中宣布退役。中国跳水队领队周继红曾说过：“十年来在跳板项目上，在这个年龄，还能保持这么高的水平，确实对他来讲，对中国来讲就是一个秦凯时代。”这次里约奥运会，老将秦凯期待以一枚金牌谢幕，但是遗憾并未如愿。秦凯在微博中写道：“虽然谢幕不完美，但为自己的坚持感到欣慰。” 当地时间2016年8月12日，蹦床“女神”何雯娜在里约奥运会蹦床比赛后宣布退役，她通过微博表示，“完美谢幕却也带着一点点小遗憾”。在当天(12日)的比赛中，何雯娜以55.570分获得第四名，无缘奖牌。中新网记者杜洋 摄 
“告别了，就在今天。”最终以第四名的成绩结束个人第三届奥运会的何雯娜，在微博上向她一直深爱着的蹦床说了再见。2014年一个取骨片的小手术让她经历了一段漫长的恢复期，27岁的她为了备战奥运战胜了伤病，战胜了各种负能量。在里约的赛场上，何雯娜说出了退役感言：“我希望大家可以忘记我所有成绩，因为从这一刻起我就离开这里了。希望自己很快找到新的人生方向，因为人不可能总活在过去。” 
追梦不止自强不息 彰显自信大国心态 
昔日的“东亚病夫”，已成为世界上的体育大国。我们从唯一一位运动员参赛，到416位健儿参加26个大项、210个小项的比赛，从田径项目上的孤独身影，到兵乓球、羽毛球、跳水、举重、射击、体操等领域的全面开花，奥运金牌的光辉照耀着中国。 
过去中国积贫积弱，一个“奥运三问”成为国人心头的百年之痛，竞技体育因此背负上振兴中华、扬我国威的重任。今天的中国，已经无需再把奥运成绩直接跟雪耻洗辱挂钩，但那股一往无前争取国家荣誉的热忱，我们仍需葆守。 
国民心态的成熟自信，让爱国情感更趋深沉理性。在许多年轻一代的眼里，代表祖国出战，本身就是一种成功。放弃英国国籍代表中国出战的华天，在里约获得马术三项赛第八名，创造了中国马术征战奥运所取得的历史最好成绩。在这样一个长期以来鲜有优势，甚至鲜有国人关注的项目上，有这么一个人为中国拼搏，让很多同胞为他热泪盈眶。 
当有媒体问华天：只有你一个人代表中国参加奥运马术比赛决赛，会孤独吗？他的回答是：一起战斗的还有我的祖国。是的，奥运健儿身后，站立着的是13亿走向自信自强的中国人民。有他们在，体育健儿永远不会感到孤独；为他们而战，世界一定会见证更多中国精彩。（文/程祥） 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>CN</country>
<main_image></main_image>
</document>
