<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://ensegundos.do/feed/</forum>
<forum_title>Ensegundos.do</forum_title>
<discussion_title>Nombran a Hugo Beras como director de comunicaciones del Ministerio de Relaciones Exteriores</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://ensegundos.do/2016/08/21/nombran-a-hugo-beras-como-director-de-comunicaciones-del-ministerio-de-relaciones-exteriores/</topic_url>
<topic_text>
0 Anuncio Santo Domingo, República Dominicana. El ministro de Relaciones Exteriores, ingeniero Miguel Vargas Maldonado, designó al comunicador Hugo Beras como director de Comunicación de esa institución, como parte de la política de transparencia y apertura institucional. Vargas Maldonado valoró en un comunicado de prensa la incorporación del joven profesional y garantiza que los medios de comunicación constituirán un pilar importante de la actuación de la Cancillería, con el propósito de consolidar el fortalecimiento institucional y apuntalar las relaciones exteriores de la República Dominicana, acorde a los lineamientos del presidente Danilo Medina. Anuncio “La incorporación de Hugo Beras como nuevo vocero de la Cancillería es parte del proceso de apertura y transparencia. Es un capital humano joven, capaz, serio y dinámico. Con su trabajo dará mayor fluidez y dotará de eficacia las tareas del área de la comunicación, manteniendo a la ciudadanía permanentemente informada sobre las actuaciones de la Cancillería”, manifestó. Hugo Beras tiene 14 años de experiencia en los medios de comunicación. “Me siento sumamente honrado y a la vez optimista por la confianza que depositó en mí el canciller Miguel Vargas Maldonado. Asumo esta tarea con la mayor humildad y el compromiso de impulsar la imagen del Ministerio de Relaciones Exteriores acorde a los requerimientos que marca el contexto internacional en este siglo XXI, mediante un proceso comunicacional dinámico y fluido”, manifestó el nuevo vocero de la Cancillería. Beras aseguró que trabajará con ahínco y dedicación para mantener un vínculo directo con los medios de comunicación, en base a una comunicación clara, precisa y veraz. Anuncio
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://ensegundos.do/2016/08/21/nombran-a-hugo-beras-como-director-de-comunicaciones-del-ministerio-de-relaciones-exteriores/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0151</post_time>
<username>José Peguero</username>
<post>
0 Anuncio Santo Domingo, República Dominicana. El ministro de Relaciones Exteriores, ingeniero Miguel Vargas Maldonado, designó al comunicador Hugo Beras como director de Comunicación de esa institución, como parte de la política de transparencia y apertura institucional. Vargas Maldonado valoró en un comunicado de prensa la incorporación del joven profesional y garantiza que los medios de comunicación constituirán un pilar importante de la actuación de la Cancillería, con el propósito de consolidar el fortalecimiento institucional y apuntalar las relaciones exteriores de la República Dominicana, acorde a los lineamientos del presidente Danilo Medina. Anuncio “La incorporación de Hugo Beras como nuevo vocero de la Cancillería es parte del proceso de apertura y transparencia. Es un capital humano joven, capaz, serio y dinámico. Con su trabajo dará mayor fluidez y dotará de eficacia las tareas del área de la comunicación, manteniendo a la ciudadanía permanentemente informada sobre las actuaciones de la Cancillería”, manifestó. Hugo Beras tiene 14 años de experiencia en los medios de comunicación. “Me siento sumamente honrado y a la vez optimista por la confianza que depositó en mí el canciller Miguel Vargas Maldonado. Asumo esta tarea con la mayor humildad y el compromiso de impulsar la imagen del Ministerio de Relaciones Exteriores acorde a los requerimientos que marca el contexto internacional en este siglo XXI, mediante un proceso comunicacional dinámico y fluido”, manifestó el nuevo vocero de la Cancillería. Beras aseguró que trabajará con ahínco y dedicación para mantener un vínculo directo con los medios de comunicación, en base a una comunicación clara, precisa y veraz. Anuncio
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>DO</country>
<main_image>http://ensegundos.do/wp-content/uploads/2016/08/Hugo-Beras-vocero-.jpg</main_image>
</document>
