<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://malatyagercek.com//rss.php</forum>
<forum_title>Malatya Gerçek - Malatya Haber - Malatya Haber Merkezi, Malatya Güncel</forum_title>
<discussion_title>Karşıyaka İEF’ye hazır</discussion_title>
<language>turkish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.malatyagercek.com/%C4%B0ZM%C4%B0R/karsiyaka-iefye-hazir-h1256797.html</topic_url>
<topic_text>
 25 Karşıyaka İEF’ye hazır Karşıyaka Belediyesi, bu yıl 85’inci kez kapılarını açacak olan İzmir Enternasyonal Fuarı için hazırlıklarını tamamladı. 210 metrekarelik stantta Karşıyaka’nın ulusal ve uluslararası projeleri tanıtılacak, birbirinden renkli etkinlikler... Facebook&apos;ta Paylaş Tweetle Karşıyaka Belediyesi, bu yıl 85’inci kez kapılarını açacak olan İzmir Enternasyonal Fuarı için hazırlıklarını tamamladı. 210 metrekarelik stantta Karşıyaka’nın ulusal ve uluslararası projeleri tanıtılacak, birbirinden renkli etkinlikler gerçekleştirilecek. Karşıyaka Belediyesi Oda Orkestrası (KODA) da fuarın açılışında vereceği konserle binlerce kişiye müzik ziyafeti sunacak.Türkiye’nin en büyük ve köklü fuar organizasyonlarından biri olarak kabul edilen ve bu yıl 85’inci kez açılacak olan İzmir Enternasyonal Fuarı, 26 Ağustos-4 Eylül tarihleri arasında Kültürpark Fuar Alanı’nda ziyaretçilerini kabul edecek. Dev organizasyon, KODA’nın muhteşem konseriyle başlayacak. Yaklaşık 2 milyon kişinin ziyaret etmesi beklenen fuarın bu yılki ana teması ise ’İnovasyon’ olacak.A’dan Z’ye KarşıyakaKarşıyaka Belediyesi de bu yıl fuara 210 metrekarelik bir stantla katılacak. 3. Hol giriş kapısının yanında açılacak stantta, ilçenin simgesi olan anıtın 3 metrelik dev maketi yer alacak. 10 gün boyunca belediyenin eğitim, teknoloji, çevre gibi farklı alanlardaki projeleri ile yatırımları tanıtılacak. Uluslararası çalışmalar ve ödüller, kültürel ve sanatsal faaliyetler, çocuklara ve gençlere yönelik hizmetler anlatılacak. Konuklar, diledikleri konularda bilgi ve dökümanlara ulaşabilecek. Karşıyaka Belediyesi tarafından kurulan Üretici Kadın Kooperatifi de ürünleriyle stantta yer alacak.Konser ve etkinlikler‘Aktif Şehir Karşıyaka’ ruhu fuara taşınarak; judo, jimnastik ve bisiklet gösterileri sunulacak. Halkın da katılımı sağlanacak etkinliklerle, aktif yaşama dair farkındalık oluşturulacak. Çevrimiçi Karşıyaka mobil uygulamasını cep telefonlarına indiren ve stantta çektiği fotoğrafı uygulamadan paylaşan vatandaşlara sürpriz hediyeler dağıtılacak. 30 Ağustos’ta sevilen müzik grubu Düş Gezginleri de Karşıyaka Belediyesi standında mini bir konser verecek.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.malatyagercek.com/%C4%B0ZM%C4%B0R/karsiyaka-iefye-hazir-h1256797.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0825</post_time>
<username></username>
<post>
 25 Karşıyaka İEF’ye hazır Karşıyaka Belediyesi, bu yıl 85’inci kez kapılarını açacak olan İzmir Enternasyonal Fuarı için hazırlıklarını tamamladı. 210 metrekarelik stantta Karşıyaka’nın ulusal ve uluslararası projeleri tanıtılacak, birbirinden renkli etkinlikler... Facebook&apos;ta Paylaş Tweetle Karşıyaka Belediyesi, bu yıl 85’inci kez kapılarını açacak olan İzmir Enternasyonal Fuarı için hazırlıklarını tamamladı. 210 metrekarelik stantta Karşıyaka’nın ulusal ve uluslararası projeleri tanıtılacak, birbirinden renkli etkinlikler gerçekleştirilecek. Karşıyaka Belediyesi Oda Orkestrası (KODA) da fuarın açılışında vereceği konserle binlerce kişiye müzik ziyafeti sunacak.Türkiye’nin en büyük ve köklü fuar organizasyonlarından biri olarak kabul edilen ve bu yıl 85’inci kez açılacak olan İzmir Enternasyonal Fuarı, 26 Ağustos-4 Eylül tarihleri arasında Kültürpark Fuar Alanı’nda ziyaretçilerini kabul edecek. Dev organizasyon, KODA’nın muhteşem konseriyle başlayacak. Yaklaşık 2 milyon kişinin ziyaret etmesi beklenen fuarın bu yılki ana teması ise ’İnovasyon’ olacak.A’dan Z’ye KarşıyakaKarşıyaka Belediyesi de bu yıl fuara 210 metrekarelik bir stantla katılacak. 3. Hol giriş kapısının yanında açılacak stantta, ilçenin simgesi olan anıtın 3 metrelik dev maketi yer alacak. 10 gün boyunca belediyenin eğitim, teknoloji, çevre gibi farklı alanlardaki projeleri ile yatırımları tanıtılacak. Uluslararası çalışmalar ve ödüller, kültürel ve sanatsal faaliyetler, çocuklara ve gençlere yönelik hizmetler anlatılacak. Konuklar, diledikleri konularda bilgi ve dökümanlara ulaşabilecek. Karşıyaka Belediyesi tarafından kurulan Üretici Kadın Kooperatifi de ürünleriyle stantta yer alacak.Konser ve etkinlikler‘Aktif Şehir Karşıyaka’ ruhu fuara taşınarak; judo, jimnastik ve bisiklet gösterileri sunulacak. Halkın da katılımı sağlanacak etkinliklerle, aktif yaşama dair farkındalık oluşturulacak. Çevrimiçi Karşıyaka mobil uygulamasını cep telefonlarına indiren ve stantta çektiği fotoğrafı uygulamadan paylaşan vatandaşlara sürpriz hediyeler dağıtılacak. 30 Ağustos’ta sevilen müzik grubu Düş Gezginleri de Karşıyaka Belediyesi standında mini bir konser verecek.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>TR</country>
<main_image>http://www.malatyagercek.com/images/haberler/karsiyaka_iefye_hazir.jpg</main_image>
</document>
