<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.epravda.com.ua/rss/</forum>
<forum_title>Економічна правда</forum_title>
<discussion_title>Олександр Данилюк: Без запуску е-декларування отримання траншу МВФ під загрозою</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.epravda.com.ua/publications/2016/08/22/602916/</topic_url>
<topic_text>
Фінансові реформи Олександр Данилюк: Без запуску е-декларування отримання траншу МВФ під загрозою Галина Калачова, ЕП  Понеділок, 22 серпня 2016, 09:00 Версія для друку Коментарі 0 Фото minfin.gov.ua Срыв запуска системы е-декларирования поставил под угрозу &quot;Без указанной сертификации система не будет эффективной, и в таком виде не обеспечит выполнения правительством Украины обязательства по программе сотрудничества с МВФ&quot;. Можно трактовать так: не будет е-декларирования — не будет транша. Более дипломатично, но весьма недвусмысленно это преподнес посол США в Украине Джефри Пайетт в своем интервью Ukraine Business Journal: &quot;Хорошей новостью является то, что с практической точки зрения Украина не нуждается в выделении транша МВФ сегодня. Их обменный курс стабилен, их резервы достаточны, доверие по-прежнему существует&quot;. Как раз всю прошлую неделю курс не был стабилен — гривна опять начала дешеветь. Без транша Украина не получит макрофинансовую помощь от Европейского Союза и не сможет привлечь средства под госгарантии США. Это означает разрыв в бюджете на десятки миллиардов гривен. Этот сценарий сулит секвестр бюджета, не исключает социальные бунты на почве принятых непопулярных решений с последующими кадровыми перестановками в правительстве. Данылюк даже не хочет его обсуждать. По информации ЭП, настаивая на запуске е—декларирования, он в ультимативной форме пригрозил своей отставкой. ве расчетов доходов бюджета на следующий год. Насиров менее оптимистичен в своих прогнозах и не видит предпосылок для заложенных Минфином показателей. Впрочем, их расхождения касаются не только бюджетных вопросов. В последнее время Данылюк анонсировал ряд трансформаций в ГФС , призванных сменить баланс сил в госслужбе и размыть полномочия Насирова. В разговоре с министром финансов ЭП сосредоточилась на проблемах сотрудничества с МВФ, будущего ГФС а также выполнении бюджета—2016 и процессе подготовки проекта сметы на следующий год. &quot;ЗАПУСК СИСТЕМЫ БЕЗ СЕРТИФИКАТА БЕЗОПАСНОСТИ В ТЕСТОВОМ РЕЖИМЕ — ЭТО УЖЕ НАШЕ ИЗОБРЕТЕНИЕ&quot;. 
— Украина сорвала запуск е-декларирования, не выполнив таким образом одно из условий для получения безвизового режима с ЕС и пункт программы сотрудничества с МВФ. Означает ли это, что решение о выделении транша будет перенесено на более поздний срок? 
Для меня сейчас самое главное, чтобы произошедшее с системой электронного декларирования не повлияло на сотрудничество с нашими западными партнерами — МВФ, правительством США. 
— это уже наше изобретение. 
система должна быть способной принимать декларации. Соответственно, возникает вопрос о том, позволяет ли формат, в котором она была запущена, это сделать. В этом есть сомнения. Такие же сомнения есть и у наших международных партнеров. 
ЕС уже усомнился в продуктивности &quot;нашего изобретения&quot;, уточнив что в подобном формате &quot;нет смысла, поскольку оно не станет реальным рычагом борьбы с коррупцией&quot;. 
—— это ключевой элемент борьбы с коррупцией. Нужно чтобы она заработала полноценно. Это чрезвычайно важно и для нас, и для наших международных партнеров. 
Без этого выделение третьего транша оказывается под угрозой. Более того, без МВФ мы не сможем получить 1 млрд дол кредитных гарантий от США, 1,2 млрд евро макрофинансовой поддержки от ЕС, и кредиты на покупку газа от европейских партнеров. 
— 
— 
Сейчас нужно объединить усилия и максимально быстро запустить систему электронного декларирования. Если система полностью заработает с 1 сентября и никаких проблем не будет, то мы сможем рассчитывать на транш в сентябре. 
— Окончательному согласованию проекта меморандума Украины с МВФ до сих пор препятствовали некие &quot;технические моменты&quot;, которые все отказываются называть. Что это за моменты? 
— Эти моменты не озвучил МВФ, и мы до окончания переговоров их тоже не можем озвучить. Таковы правила. 
Решим вопрос с декларированием — 
— По сути, сейчас есть два сценария. Первый мы оперативно закрываем все &quot;технические моменты&quot;, получаем транш и привязанное к нему финансирование. Второй — этого не происходит, в бюджет не поступает макрофинансовая помощь от ЕС и средства, привлеченные под 1 млрд долл гарантий США. Как мы действуем в случае второго сценария? 
—— это отдельное условие. Для того, чтобы использовать гарантии, мы должны предоставить доказательства, что декларации действительно заполняются в системе, что она работает реально. 
Безусловно, мы можем искать выходы из самых сложных ситуаций, включая, ваш второй сценарий. Но я не считаю, что это правильная государственная политика. Я исхожу от обратного. 
Я не приемлю второй сценарий. Моя позиция в том — 
Могу сказать, что второй сценарий будет очень и очень пессимистичный. И он не закончится этой осенью. Мы должны смотреть на среднесрочную, а лучше — 
Мы должны оценивать взаимодействие с МВФ, исходя не из того, а нужны ли нам деньги в данный конкретный момент, а ориентируясь на то, куда хотим выйти через три года и сможем ли мы туда попасть без МВФ, поддержки США, ЕС и других международных партнеров. Создать сильную и растущую экономику будет сложно без поддержки этих институций. 
— Нет. Я не знаю, где вы об этом слышали. На совещаниях, которые я проводил как министр, такой вопрос не поднимался. 
— Вы не можете не просчитывать эти риски. 
— Риски мы всегда просчитываем. И риски, связанные не только с недопоступлением денег от международных финансовых организаций, но и сужением доходной части бюджета. 
Сотрудничество с МВФ —— это четкий сигнал для инвесторов, что изменения происходят и что в Украину можно вкладывать деньги. А инвестиции – это основа для нашего роста. 
— Вы говорите о стратегических целях. Сейчас же есть риск того, что в бюджете образуется дыра на десятки миллиардов гривен, а вы не объясняете, как планируете ее перекрывать. 
В нынешних условиях любые риски никакими популярными мерами быть перекрыты не могут. Неполучение внешнего финансирования усугубляет ситуацию. Придется идти на чрезвычайно непопулярные решения, секвестр бюджета, другие меры. 

А что у нас такого произошло с начала года, чтобы мы пересматривали бюджет? Основания для пересмотра прописаны в Бюджетном кодексе: это более 15% недопоступлений. На данный момент формальных оснований для этого нет . 
Изменение в бюджет — это До этого нужно исчерпать все возможные механизмы балансировки системы. Хорошо, что мы не пересмотрели бюджет. Пересмотрев бюджет, мы бы с большой вероятностью создадим новые риски. Кроме того, любые изменения в бюджет мы будем проговаривать с МВФ. 
— Вы упомянули о том, что существуют риски невыполнения доходной части госбюджета, кроме возможных недопоступлений от МФО. В чем эти риски? 
Например, приватизация. Вы знаете, что за счет приватизации планировалось привлечь в этом году 17 млрд грн. В этом году мы получили от продажи мелких гособъектов 59 млн грн. Существует риск, что придется поставить напротив этой строки доходов ноль миллиардов гривен. 
— это очень негативный сигнал инвесторам. Это больше, чем не продать один объект. На фоне заявлений о намерении проводить приватизацию, упрощать ее процедуры, мы споткнулись на первой же продаже. 
— Почему так произошло? 
Для того, чтобы хорошо провести процесс приватизации, нужно его правильно начать. Мы его плохо начали. Как вы знаете, сейчас . Это пример того, насколько &quot;эффективно&quot; государство управляет своей собственностью. Естественно, остановка работы завода повлияет на интерес инвесторов. 
У меня достаточно сдержанный прогноз относительно приватизации. В проект бюджета 2017 года мы опять таки закладываем цифру в 17 млрд грн. Однако я готов изменить подход к приватизации. У меня есть свое видение, как ее нужно проводить. В первую очередь надо выделить самые ликвидные активы. 
— Именно с этого и начался процесс приватизации. Был определен список таких госактивов и составлен план-график их продажи, но пока это ровным счетом ничего не дает. 
— Назовите мне другой ликвидный госактив, кроме ОПЗ. 
&quot;Центрэнерго&quot;. 
— Согласен. Правда, его приватизация уже перенеслась на следующий год. Что еще? 
— 
Спорный вопрос. Понимая, что там уже есть существующие частные акционеры, очень сложно сказать, насколько это ликвидный и привлекательный для других инвесторов актив. 
В чем заключается ваше особое видение продажи госимущества? 
Нужно продавать так, чтоб купили, а не ради самого процесса. Вернемся к тому же ОПЗ. Ведь было же очевидно, что для инвестора долг завода перед Group DF — 
Также есть вопрос цены. Спорили очень долго, правильная она или нет. Звучал такой аргумент: если поставить низкую цену, то потом нас укорят, что продали задешево. Но продавать ведь нужно по рыночной цене. В принципе можно было начинать с балансовой стоимости, а конкуренция уже бы внесла бы свои коррективы. 
Мы должны сейчас максимально упрощать процедуры приватизации. Чтобы перезапустить процесс, нам необходимо выделить самые привлекательные объекты, посмотреть на них глазами инвесторов, определить ключевые риски и максимально быстро снять их. Возможно, надо будет предоставить дополнительные гарантии того, что в конкретном сегменте система налогообложения будет стабильной. 
— 
Сейчас реализуется идея триажа, которую я инициировал еще несколько лет назад. Ее суть в том, чтоб рассортировать госпредприятия на три группы: объекты, подлежащие приватизации, те, которые нужно оставить в госсобственности и те, которые следует ликвидировать. 
После этого последует передача этих объектов в ФГИУ и их оценка. 
— 
Получается, что те объекты, которые не очень интересны, Фонд не хочет принимать, а те, которые интересны, ему не хотят передавать. Я бы этот процесс автоматизировал. 
Мы должны подтверждать свой курс на приватизацию действиями. Я инициатор и сторонник идеи создания государственного холдинга, который будет управлять ключевыми госактивами. Подчеркиваю, их должно быть минимальное количество. Все остальные должны быть приватизированы. Считаю, что это правильное решение. 
— 
— рабочая модель, международный опыт это доказал. Государственные холдинги работают в Сингапуре, Норвегии, Малайзии, Казахстане, Франции. Подходить к этой модели &quot;от человека, который будет управлять&quot;, в корне неправильно. На нее нужно смотреть, как на эффективный механизм построения государственного бизнеса. 
Модель управления следующая: набсовет из независимых директоров нанимает менеджмент холдинга. Это позволит минимизировать политическое влияние. 
— Вернемся к бюджетным рискам. Кроме недопоступлений от приватизации, на какие еще доходы нам не стоит рассчитывать? 
— году. Верховная Рада так и не приняла законопроект, позволяющий взыскать в бюджет средства Януковича. 
Есть еще одна проблема: в результате &quot;банкопада&quot; формируется налоговая задолженность, уже зафиксированы недопоступления в бюджет по налогу на прибыль от банковского сектора. Насколько серьезна эта проблема? Какова судьба этих долгов? 
—— порядка 2,5 млрд грн недоплаченных долгов. Я поручил Роману Насирову предложить возможные варианты того, что мы можем сделать с этой задолженностью. 
— При формировании бюджета 2016 Минфин рассчитывал поступления от ренты на нефть, по цене 60 долл за баррель, тогда как на тот момент она уже стоила 40 долл за баррель. 

— По ренте на газ 4,4 млрд, нефть около 4 млрд. Янтарь — еще 1,5 млрд. По ренте на газ тоже ожидаются недопоступления. 
— По оценкам ГФС общая сумма бюджетных рисков по налоговым поступлениям – 25 млрд грн. Вместе с приватизацией и спецконфискацией разрыв увеличивается почти до 50 млрд грн. Вы видите источники, за счет которых хотя бы частично можно было бы перекрыть весь этот потенциальный недобор? 
Ищем. 
— Где? 
— В доходной части. Следует повысить эффективность сборов. 
— Собеседники ЭП в ГФС говорят, что одним из компенсаторов рассматриваются непопулярные меры. Например, накопление переплат по налогу на прибыль. 
С. 
Инструментарий компенсаторов у вас невелик. ГФС вот констатирует перевыполнение плана по НДС, например. 
— вместо двух, которые существуют сегодня. Эта норма есть в законопроекте, над которым мы работали вместе с депутатами, бизнесом и экспертами. 
Мы также рассчитываем на увеличение таможенных поступлений от импорта и акцизов. 
— Пока поводы для претензий с администрированием НДС есть. Один из самых свежих — блокирование возмещения в июле 
Вы поручили ГФС проверить рисковые компании в аграрном секторе и устранить возможности для завышения сумм к возмещению. Вас уведомили о ходе проведенных проверок? 
Подробного отчета я еще не получал. В этом вопросе важны два момента. Первый —— 
А она может повториться. Учитывая то, что в следующем году не будет спецрежима, не исключаю, что будут попытки воспользоваться практикой этого года и оптимизировать налоговые обязательства. 
Первое, что я сделал — поручил перекрыть такую возможность. На уроках этого года понятно, что потом доказать что-то очень сложно. Я сейчас жду отчета по результатам проверок НДС. 
— Когда ГФС должна его предоставить? 
— До 1 сентября. Тогда, в июле, за во время сбоев с возмещением, размер подлежащего возмещению НДС изменился изначально была заявлена цифра примерно в 7 млрд грн, потом она была уменьшена до примерно 4 млрд. Определенное количество &quot;рискового&quot; НДС было убрано из системы. 
На самом деле очень важно, чтоб проверками таких ситуаций занималась служба, независимая от ГФС. 
— Что вы имеете в виду? 
Речь об экономических преступлениях против государства. Расследованием таковых должна заниматься Служба финансовых расследований. Если бы эта служба была создана, подобные преступления было бы очень сложно провернуть. 
— Какой вы видите модель ее существования? 
— Я вижу СФР в виде службы, которая объединяет функции по расследованию всех экономических преступлений против государства. Сейчас этим занимается СБУ, налоговая полиция, прокуратура. Все эти функции должны быть объединены в одном органе, в системе координации министерства финансов. 
— минимизировать экономические преступления против государства и максимизировать компенсацию от нанесенного ущерба. 
Главное это не количество уголовных дел. Не нужна толпа автоматчиков и силовые методы. Важно расследовать схемы, предотвращать их и получать финансовую компенсацию в бюджет. 
— Идеологом СФР был Владимир Хоменко, первый заместитель Игоря Билоуса, когда тот возглавлял ГФС. Тогда весь бизнес воспротивился идее создания СФР, объясняя это тем, что новое ведомство станет сильнейшим инструментом давления на бизнес. Вы сейчас опять выступаете с аналогичной инициативой? 
— Во-первых, я занимаюсь этой реформой гораздо дольше, чем два года, и начал это делать задолго до законопроекта Хоменко. Во-вторых, когда Хоменко выносил этот проект на рассмотрение Кабинет министров (я тогда был представителем президента в Кабмине) , 
Почему? Фактически тот законопроет сконцентрировал все силовые функции под крышей одного ведомства без изменения подходов к работе. 
— И в чем же разница с вашей идеей? 
—– работой, а не инициировать максимальное количество уголовных производств. 
— Вы говорите о том, чтоб укомплектовать СФР аналитиками. Где их искать в условиях кадрового голода в госслужбе? 
— 
— 
—— &quot;НУЖНО ОСЛАБИТЬ КОРРУПЦИОННЫЕ РИСКИ ГФС&quot; 
— Есть вероятность, что своими инициативами вы преследуете еще одну цель — максимально размыть полномочия Романа Насирова или главы ГФС, кем бы он ни был, по управлению фискальной службой. 
— Все прошлые модели СФР также предполагали ее создание под управлением Минфина. Я категорически против того, чтобы новая служба управлялась ГФС. Мою нынешнюю позицию определяет вовсе не то, что я сейчас министр. 
Перечисленные вами инициативы направлены не на перетягивание полномочий, а на усиление контроля над ГФС. 
По вашим словам, ГФС полностью дискредитировала себя . Ранее депутаты инициировали отставку Насирова и его первого заместителя Сергея Билана, наводя конкретные факты нарушений. Почему вы не инициировали смену руководства госслужбы? 
— 
— Но вы хотите вывести из ведения ГФС не только службу финансовых расследований, но и мобильные группы, Межрегиональную таможню. Если это не размытие полномочий главы ГФС, тогда что? 
Это усиление контроля. Я хочу, чтоб мобильные группы были максимально независимыми и показали свою эффективность. Их подчинение ГФС и нахождение внутри структуры ГФС создает риски, что они будут прикрывать друг друга. 
— 
— 
Для нас администрирование баз данных — это дополнительная нагрузка и ответственность . Но я готов на это пойти: если базы будут у нас, это снимет конфликт интересов и ДФС не сможет ими манипулировать. 
— 
— В ближайшее время я буду инициировать проведение конкурса в соответствии с законом о госслужбе. До этого нужно будет ответить на вопрос зарплаты. 
Если мы хотим привлечь серьезных специалистов, нужно понимать, что никто из них не приедет на существующий уровень зарплат, который не перекрывает коррупционные риски. 
— 
—— назначение полноценного руководителя таможни в кратчайшие сроки по отрытому конкурсу. 
Мы говорили с Мирославом Проданом. В качестве приоритетов своей работы он называет четыре пункта: запуск единого окна, мобильных групп, видеофиксацию таможенного досмотра и создание Межрегиональной таможни. Это все планы этой осени. 
— Все перечисленные вами вещи действительно должны заработать. Также он должен обеспечить запуск этих инициатив во всех регионах, и обеспечить работу автоматического распределения деклараций без возможности манипулирования. 
Следующий элемент контроля, который мы планируем внедрить, это запуск мониторингового центра на таможне. Он позволит получать оперативную информацию о таможенных процедурах и результатах таможенных оформлений в регионах. 
Есть еще один момент. Мы сейчас говорим о таможне, но важно, чтоб и работа налоговой была эффективной. Доходы таможни составляют значительную долю доходов ГФС. У нас основной доход генерируют внешнеэкономические операции. Это означает, что что-то со сбором налогов не так. Нужно устранять эту диспропорцию. 
— Вы не опасаетесь, что создание массы контролеров, которые должны буду надзирать за ГФС, приведет к дублированию полномочий. В госслужубе также есть профильные департаменты по борьбе с контрабандой и коррупцией? 
— Вопрос в том, эффективно ли эти департаменты работают. Во-первых, массы не будет. Во-вторых, необходимо ослабить коррупционные риски ГФС. Это уменьшит сопротивление со стороны ГФС относительно ее реформирования. 
— Вы чувствуете сопротивление своим инициативам? 
— 
Как я уже говорил, реформу ГФС ускорит устранение конфликтов интересов. Нужно убрать возможности для схем не только для бизнеса, но и для ГФС, которая нередко в них учавствует. &quot;Я НЕ СОГЛАШУСЬ НА НЕРЕАЛИСТИЧНЫЙ БЮДЖЕТ&quot; 
Минфин рассчитывает бюджет— 
— 
Бюджет рассчитывается исходя из того, что в следующем году мы ускоряем темп реформ. С каждым министром мы сейчас обсуждаем их проведение. Более того, мы меняем сам подход к формированию бюджета: мы финансируем только те сферы, которые реформируются или будут реформироваться. 
— Какие доходы и расходы госбюджета-2017 вы прогнозируете? 
— — 
— Традиционно бюджетный процесс сопровождается &quot;хотелками&quot;. Всегда есть бюджетные запросы или пожелания от распорядителей и депутатов по расходам, которые превышают реалистичные возможности бюджета. О каком их объеме речь? 
— Около 400 млрд грн. Фото minfin.gov.ua 
По моей информации, ваши оценки доходов госбюджета не совпадают с прогнозами Романа Насирова. У вас есть разногласия с Насировым в прогнозах доходной части бюджета? 
Мы используем методики, ориентированные на макроэкономический прогноз. 
По нашей же информации, цена разногласий в целом по сборам, которые администрирует ГФС, порядка 40 млрд грн. 
ГФС всегда занижает прогноз. Для того, чтобы устранить разногласия, мы обсудили расчеты с независимыми экспертами. 
Пока из изменений в отношении налоговых ставок вы планируете только индексацию акцизов. Вы допускаете повышение ставок других налогов, кроме этого? 
Нет. Наоборот, даже учитывая, что бюджет следующего года будет очень сдержанным, и нам нужно экономить, мы предлагаем максимально возможные меры по поддержке бизнеса. Речь в первую очередь о мелком бизнесе. Мы предлагаем 
— Объясните, какие трансформации ждут Пенсионный фонд? По моей информации, вы ожидаете, что расходы бюджета на ПФ составят 154,6. По расчетам Минсоца, объем поддержки из госбюджета должен составить 184,7 млрд грн. 
— Мы обсудили этот вопрос с Министерством социальной политики и сошлись на нашей цифре. На самом деле мы плотно работаем с Андреем Ревой и у нас во многом есть взаимопонимание. 
— Во время последнего визита миссии МВФ в Украину, кредитор говорил о необходимости искать механизмы для сокращения объемов дотаций ПФ из госбюджета. Даже с тем, что сошлись на вашей цифре, все равно в следующем году объем перечислений в Пенсионный фонд увеличивается. 
— Это небольшой рост. Мы будем согласовывать параметры бюджета-2017 с МВФ и искать возможности для увеличения собственных доходов ПФ. 
— Среди подходов к формированию бюджета-2017 обсуждается передача дополнительных расходов на местные бюджеты. Логика такова: регионы показывают профицит, поэтому их нужно максимально загрузить обязательствами по расходам. Так? 
— Если это реалистичный бюджет, он должен быть реалистичным для всех. Все наши действия и предложения имеют определенную логику. 
Например, одна из наших идей — передать функции по оплате коммунальных услуг и энергоносителей в коммунальных учреждениях сферы здравоохранения. Разве правильно, что мы из центра должны этим заниматься? Им же понятней как это делать! 
— 
—— в регионах стало больше, в центре меньше. 
Я считаю, что при передаче финансового ресурса два года назад баланс был рассчитан неправильно. Получился перекос, местные бюджеты показывают значительный профицит, тогда как госбюджет, например, постоянно вынужден решать, за счет чего платить пенсии или финансировать закон о госслужбе. 
Только по результатам семи месяцев текущего года поступления в местные бюджеты выросли на 148,4% по сравнению с аналогичным периодами прошлого года. Чем больше мы передадим полномочий на места, тем лучше. Да, на это потребуется время. Но мы еще не завершили децентрализацию и это очевидно. 
— 
— Это в первую очередь сферы, которые больше всего нуждаются в реформировании: здравоохранение, образование и наука. И вопрос не в том, что на эти сферы сейчас выделяется мало денег, просто они неэффективно и непрозрачно расходуются. 
Еще один пример образование. По данным ОЭСР, Украина тратит на образование больше денег в проценте от ВВП, чем Германия, Франция, Италия, Япония, Канада и Польша. И качество образования у нас намного ниже, чем в этих странах. При этом мы слышим предложения увеличивать финансирование и госзаказ на высшее образование. 
Все это говорит о том, что нам нужно перестать размазывать огромное финансирование тонким слоем, а начать улучшать качество. 
У вас нет поддержки правительства. Проявляется это в том, что Кабмин принимает решения, вопреки позиции Министерства финансов. 
— 
На протяжении бюджетного периода бывает определенный этап люфта, когда мы можем себе позволить дополнительные расходы. Сейчас эти возможности уже исчерпаны. 
Финансирование дорог еще один спорный вопрос. В прошлом году Минфин был против создания Дорожного фонда. Сейчас Минфин изменил свое мнение или же дорожный фонд будет создан только потому что на этом настаивает премьер 
Да, это было политическое решение. Но я не вижу большой проблемы для бюджета в создании дорожного фонда. Фонд ограничивает наши возможности по распоряжению средствами, и это означает, что любое несовершенство бюджета следующего года будет сложнее исправить. 
— Фото minfin.gov.ua 
В процессе оптимизации расходов вы предлагаете ряд резких социальных мер. Например, отмену стипендий для отдельных категорий студентов. Эта идея активно обсуждалась в СМИ и соцсетях и негативно была воспринята обществом. 
Не опасаетесь социальных взрывов в связи с подобными инициативами? 
Подходы к стипендиям тоже отличаются: в Европе стипендии платятся не всем, как у нас, а только малообеспеченным, или за особые академические заслуги. И при этом качество жизни и научные достижения в Европе намного выше, чем у нас. 
В итоге мы получаем недовольную профессуру, недовольных граждан и неэффективное использование госсредств. Молодые люди, которые чего-то достигают, зачастую попросту уезжают за рубеж работать или же опять-таки — 
— 
А что она получила? 
— 
Вот. 
— Что вы будете делать если власть по политическим причинам продолжит курс &quot;хотим всем нравиться&quot;? 
— Нельзя этого делать. В прошлом году мы получили нереалистичный бюджет, который сейчас бьет по всей стране. Мы хотим пойти на второй круг? Будет еще хуже. 
Что меня волнует в бюджетном процессе на следующий год? Я готов быть инициатором очень многих непопулярных решений. Я готов идти на эти риски, но я не соглашусь на нереалистичный бюджет. 
Просто на одном сокращении затрат мы далеко не уйдем. Мінфін , , держбюджет-2016 МВФ
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.epravda.com.ua/publications/2016/08/22/602916/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0600</post_time>
<username>support@epravda.com.ua (Галина Калачова, ЕП)</username>
<post>
Фінансові реформи Олександр Данилюк: Без запуску е-декларування отримання траншу МВФ під загрозою Галина Калачова, ЕП  Понеділок, 22 серпня 2016, 09:00 Версія для друку Коментарі 0 Фото minfin.gov.ua Срыв запуска системы е-декларирования поставил под угрозу &quot;Без указанной сертификации система не будет эффективной, и в таком виде не обеспечит выполнения правительством Украины обязательства по программе сотрудничества с МВФ&quot;. Можно трактовать так: не будет е-декларирования — не будет транша. Более дипломатично, но весьма недвусмысленно это преподнес посол США в Украине Джефри Пайетт в своем интервью Ukraine Business Journal: &quot;Хорошей новостью является то, что с практической точки зрения Украина не нуждается в выделении транша МВФ сегодня. Их обменный курс стабилен, их резервы достаточны, доверие по-прежнему существует&quot;. Как раз всю прошлую неделю курс не был стабилен — гривна опять начала дешеветь. Без транша Украина не получит макрофинансовую помощь от Европейского Союза и не сможет привлечь средства под госгарантии США. Это означает разрыв в бюджете на десятки миллиардов гривен. Этот сценарий сулит секвестр бюджета, не исключает социальные бунты на почве принятых непопулярных решений с последующими кадровыми перестановками в правительстве. Данылюк даже не хочет его обсуждать. По информации ЭП, настаивая на запуске е—декларирования, он в ультимативной форме пригрозил своей отставкой. ве расчетов доходов бюджета на следующий год. Насиров менее оптимистичен в своих прогнозах и не видит предпосылок для заложенных Минфином показателей. Впрочем, их расхождения касаются не только бюджетных вопросов. В последнее время Данылюк анонсировал ряд трансформаций в ГФС , призванных сменить баланс сил в госслужбе и размыть полномочия Насирова. В разговоре с министром финансов ЭП сосредоточилась на проблемах сотрудничества с МВФ, будущего ГФС а также выполнении бюджета—2016 и процессе подготовки проекта сметы на следующий год. &quot;ЗАПУСК СИСТЕМЫ БЕЗ СЕРТИФИКАТА БЕЗОПАСНОСТИ В ТЕСТОВОМ РЕЖИМЕ — ЭТО УЖЕ НАШЕ ИЗОБРЕТЕНИЕ&quot;. 
— Украина сорвала запуск е-декларирования, не выполнив таким образом одно из условий для получения безвизового режима с ЕС и пункт программы сотрудничества с МВФ. Означает ли это, что решение о выделении транша будет перенесено на более поздний срок? 
Для меня сейчас самое главное, чтобы произошедшее с системой электронного декларирования не повлияло на сотрудничество с нашими западными партнерами — МВФ, правительством США. 
— это уже наше изобретение. 
система должна быть способной принимать декларации. Соответственно, возникает вопрос о том, позволяет ли формат, в котором она была запущена, это сделать. В этом есть сомнения. Такие же сомнения есть и у наших международных партнеров. 
ЕС уже усомнился в продуктивности &quot;нашего изобретения&quot;, уточнив что в подобном формате &quot;нет смысла, поскольку оно не станет реальным рычагом борьбы с коррупцией&quot;. 
—— это ключевой элемент борьбы с коррупцией. Нужно чтобы она заработала полноценно. Это чрезвычайно важно и для нас, и для наших международных партнеров. 
Без этого выделение третьего транша оказывается под угрозой. Более того, без МВФ мы не сможем получить 1 млрд дол кредитных гарантий от США, 1,2 млрд евро макрофинансовой поддержки от ЕС, и кредиты на покупку газа от европейских партнеров. 
— 
— 
Сейчас нужно объединить усилия и максимально быстро запустить систему электронного декларирования. Если система полностью заработает с 1 сентября и никаких проблем не будет, то мы сможем рассчитывать на транш в сентябре. 
— Окончательному согласованию проекта меморандума Украины с МВФ до сих пор препятствовали некие &quot;технические моменты&quot;, которые все отказываются называть. Что это за моменты? 
— Эти моменты не озвучил МВФ, и мы до окончания переговоров их тоже не можем озвучить. Таковы правила. 
Решим вопрос с декларированием — 
— По сути, сейчас есть два сценария. Первый мы оперативно закрываем все &quot;технические моменты&quot;, получаем транш и привязанное к нему финансирование. Второй — этого не происходит, в бюджет не поступает макрофинансовая помощь от ЕС и средства, привлеченные под 1 млрд долл гарантий США. Как мы действуем в случае второго сценария? 
—— это отдельное условие. Для того, чтобы использовать гарантии, мы должны предоставить доказательства, что декларации действительно заполняются в системе, что она работает реально. 
Безусловно, мы можем искать выходы из самых сложных ситуаций, включая, ваш второй сценарий. Но я не считаю, что это правильная государственная политика. Я исхожу от обратного. 
Я не приемлю второй сценарий. Моя позиция в том — 
Могу сказать, что второй сценарий будет очень и очень пессимистичный. И он не закончится этой осенью. Мы должны смотреть на среднесрочную, а лучше — 
Мы должны оценивать взаимодействие с МВФ, исходя не из того, а нужны ли нам деньги в данный конкретный момент, а ориентируясь на то, куда хотим выйти через три года и сможем ли мы туда попасть без МВФ, поддержки США, ЕС и других международных партнеров. Создать сильную и растущую экономику будет сложно без поддержки этих институций. 
— Нет. Я не знаю, где вы об этом слышали. На совещаниях, которые я проводил как министр, такой вопрос не поднимался. 
— Вы не можете не просчитывать эти риски. 
— Риски мы всегда просчитываем. И риски, связанные не только с недопоступлением денег от международных финансовых организаций, но и сужением доходной части бюджета. 
Сотрудничество с МВФ —— это четкий сигнал для инвесторов, что изменения происходят и что в Украину можно вкладывать деньги. А инвестиции – это основа для нашего роста. 
— Вы говорите о стратегических целях. Сейчас же есть риск того, что в бюджете образуется дыра на десятки миллиардов гривен, а вы не объясняете, как планируете ее перекрывать. 
В нынешних условиях любые риски никакими популярными мерами быть перекрыты не могут. Неполучение внешнего финансирования усугубляет ситуацию. Придется идти на чрезвычайно непопулярные решения, секвестр бюджета, другие меры. 

А что у нас такого произошло с начала года, чтобы мы пересматривали бюджет? Основания для пересмотра прописаны в Бюджетном кодексе: это более 15% недопоступлений. На данный момент формальных оснований для этого нет . 
Изменение в бюджет — это До этого нужно исчерпать все возможные механизмы балансировки системы. Хорошо, что мы не пересмотрели бюджет. Пересмотрев бюджет, мы бы с большой вероятностью создадим новые риски. Кроме того, любые изменения в бюджет мы будем проговаривать с МВФ. 
— Вы упомянули о том, что существуют риски невыполнения доходной части госбюджета, кроме возможных недопоступлений от МФО. В чем эти риски? 
Например, приватизация. Вы знаете, что за счет приватизации планировалось привлечь в этом году 17 млрд грн. В этом году мы получили от продажи мелких гособъектов 59 млн грн. Существует риск, что придется поставить напротив этой строки доходов ноль миллиардов гривен. 
— это очень негативный сигнал инвесторам. Это больше, чем не продать один объект. На фоне заявлений о намерении проводить приватизацию, упрощать ее процедуры, мы споткнулись на первой же продаже. 
— Почему так произошло? 
Для того, чтобы хорошо провести процесс приватизации, нужно его правильно начать. Мы его плохо начали. Как вы знаете, сейчас . Это пример того, насколько &quot;эффективно&quot; государство управляет своей собственностью. Естественно, остановка работы завода повлияет на интерес инвесторов. 
У меня достаточно сдержанный прогноз относительно приватизации. В проект бюджета 2017 года мы опять таки закладываем цифру в 17 млрд грн. Однако я готов изменить подход к приватизации. У меня есть свое видение, как ее нужно проводить. В первую очередь надо выделить самые ликвидные активы. 
— Именно с этого и начался процесс приватизации. Был определен список таких госактивов и составлен план-график их продажи, но пока это ровным счетом ничего не дает. 
— Назовите мне другой ликвидный госактив, кроме ОПЗ. 
&quot;Центрэнерго&quot;. 
— Согласен. Правда, его приватизация уже перенеслась на следующий год. Что еще? 
— 
Спорный вопрос. Понимая, что там уже есть существующие частные акционеры, очень сложно сказать, насколько это ликвидный и привлекательный для других инвесторов актив. 
В чем заключается ваше особое видение продажи госимущества? 
Нужно продавать так, чтоб купили, а не ради самого процесса. Вернемся к тому же ОПЗ. Ведь было же очевидно, что для инвестора долг завода перед Group DF — 
Также есть вопрос цены. Спорили очень долго, правильная она или нет. Звучал такой аргумент: если поставить низкую цену, то потом нас укорят, что продали задешево. Но продавать ведь нужно по рыночной цене. В принципе можно было начинать с балансовой стоимости, а конкуренция уже бы внесла бы свои коррективы. 
Мы должны сейчас максимально упрощать процедуры приватизации. Чтобы перезапустить процесс, нам необходимо выделить самые привлекательные объекты, посмотреть на них глазами инвесторов, определить ключевые риски и максимально быстро снять их. Возможно, надо будет предоставить дополнительные гарантии того, что в конкретном сегменте система налогообложения будет стабильной. 
— 
Сейчас реализуется идея триажа, которую я инициировал еще несколько лет назад. Ее суть в том, чтоб рассортировать госпредприятия на три группы: объекты, подлежащие приватизации, те, которые нужно оставить в госсобственности и те, которые следует ликвидировать. 
После этого последует передача этих объектов в ФГИУ и их оценка. 
— 
Получается, что те объекты, которые не очень интересны, Фонд не хочет принимать, а те, которые интересны, ему не хотят передавать. Я бы этот процесс автоматизировал. 
Мы должны подтверждать свой курс на приватизацию действиями. Я инициатор и сторонник идеи создания государственного холдинга, который будет управлять ключевыми госактивами. Подчеркиваю, их должно быть минимальное количество. Все остальные должны быть приватизированы. Считаю, что это правильное решение. 
— 
— рабочая модель, международный опыт это доказал. Государственные холдинги работают в Сингапуре, Норвегии, Малайзии, Казахстане, Франции. Подходить к этой модели &quot;от человека, который будет управлять&quot;, в корне неправильно. На нее нужно смотреть, как на эффективный механизм построения государственного бизнеса. 
Модель управления следующая: набсовет из независимых директоров нанимает менеджмент холдинга. Это позволит минимизировать политическое влияние. 
— Вернемся к бюджетным рискам. Кроме недопоступлений от приватизации, на какие еще доходы нам не стоит рассчитывать? 
— году. Верховная Рада так и не приняла законопроект, позволяющий взыскать в бюджет средства Януковича. 
Есть еще одна проблема: в результате &quot;банкопада&quot; формируется налоговая задолженность, уже зафиксированы недопоступления в бюджет по налогу на прибыль от банковского сектора. Насколько серьезна эта проблема? Какова судьба этих долгов? 
—— порядка 2,5 млрд грн недоплаченных долгов. Я поручил Роману Насирову предложить возможные варианты того, что мы можем сделать с этой задолженностью. 
— При формировании бюджета 2016 Минфин рассчитывал поступления от ренты на нефть, по цене 60 долл за баррель, тогда как на тот момент она уже стоила 40 долл за баррель. 

— По ренте на газ 4,4 млрд, нефть около 4 млрд. Янтарь — еще 1,5 млрд. По ренте на газ тоже ожидаются недопоступления. 
— По оценкам ГФС общая сумма бюджетных рисков по налоговым поступлениям – 25 млрд грн. Вместе с приватизацией и спецконфискацией разрыв увеличивается почти до 50 млрд грн. Вы видите источники, за счет которых хотя бы частично можно было бы перекрыть весь этот потенциальный недобор? 
Ищем. 
— Где? 
— В доходной части. Следует повысить эффективность сборов. 
— Собеседники ЭП в ГФС говорят, что одним из компенсаторов рассматриваются непопулярные меры. Например, накопление переплат по налогу на прибыль. 
С. 
Инструментарий компенсаторов у вас невелик. ГФС вот констатирует перевыполнение плана по НДС, например. 
— вместо двух, которые существуют сегодня. Эта норма есть в законопроекте, над которым мы работали вместе с депутатами, бизнесом и экспертами. 
Мы также рассчитываем на увеличение таможенных поступлений от импорта и акцизов. 
— Пока поводы для претензий с администрированием НДС есть. Один из самых свежих — блокирование возмещения в июле 
Вы поручили ГФС проверить рисковые компании в аграрном секторе и устранить возможности для завышения сумм к возмещению. Вас уведомили о ходе проведенных проверок? 
Подробного отчета я еще не получал. В этом вопросе важны два момента. Первый —— 
А она может повториться. Учитывая то, что в следующем году не будет спецрежима, не исключаю, что будут попытки воспользоваться практикой этого года и оптимизировать налоговые обязательства. 
Первое, что я сделал — поручил перекрыть такую возможность. На уроках этого года понятно, что потом доказать что-то очень сложно. Я сейчас жду отчета по результатам проверок НДС. 
— Когда ГФС должна его предоставить? 
— До 1 сентября. Тогда, в июле, за во время сбоев с возмещением, размер подлежащего возмещению НДС изменился изначально была заявлена цифра примерно в 7 млрд грн, потом она была уменьшена до примерно 4 млрд. Определенное количество &quot;рискового&quot; НДС было убрано из системы. 
На самом деле очень важно, чтоб проверками таких ситуаций занималась служба, независимая от ГФС. 
— Что вы имеете в виду? 
Речь об экономических преступлениях против государства. Расследованием таковых должна заниматься Служба финансовых расследований. Если бы эта служба была создана, подобные преступления было бы очень сложно провернуть. 
— Какой вы видите модель ее существования? 
— Я вижу СФР в виде службы, которая объединяет функции по расследованию всех экономических преступлений против государства. Сейчас этим занимается СБУ, налоговая полиция, прокуратура. Все эти функции должны быть объединены в одном органе, в системе координации министерства финансов. 
— минимизировать экономические преступления против государства и максимизировать компенсацию от нанесенного ущерба. 
Главное это не количество уголовных дел. Не нужна толпа автоматчиков и силовые методы. Важно расследовать схемы, предотвращать их и получать финансовую компенсацию в бюджет. 
— Идеологом СФР был Владимир Хоменко, первый заместитель Игоря Билоуса, когда тот возглавлял ГФС. Тогда весь бизнес воспротивился идее создания СФР, объясняя это тем, что новое ведомство станет сильнейшим инструментом давления на бизнес. Вы сейчас опять выступаете с аналогичной инициативой? 
— Во-первых, я занимаюсь этой реформой гораздо дольше, чем два года, и начал это делать задолго до законопроекта Хоменко. Во-вторых, когда Хоменко выносил этот проект на рассмотрение Кабинет министров (я тогда был представителем президента в Кабмине) , 
Почему? Фактически тот законопроет сконцентрировал все силовые функции под крышей одного ведомства без изменения подходов к работе. 
— И в чем же разница с вашей идеей? 
—– работой, а не инициировать максимальное количество уголовных производств. 
— Вы говорите о том, чтоб укомплектовать СФР аналитиками. Где их искать в условиях кадрового голода в госслужбе? 
— 
— 
—— &quot;НУЖНО ОСЛАБИТЬ КОРРУПЦИОННЫЕ РИСКИ ГФС&quot; 
— Есть вероятность, что своими инициативами вы преследуете еще одну цель — максимально размыть полномочия Романа Насирова или главы ГФС, кем бы он ни был, по управлению фискальной службой. 
— Все прошлые модели СФР также предполагали ее создание под управлением Минфина. Я категорически против того, чтобы новая служба управлялась ГФС. Мою нынешнюю позицию определяет вовсе не то, что я сейчас министр. 
Перечисленные вами инициативы направлены не на перетягивание полномочий, а на усиление контроля над ГФС. 
По вашим словам, ГФС полностью дискредитировала себя . Ранее депутаты инициировали отставку Насирова и его первого заместителя Сергея Билана, наводя конкретные факты нарушений. Почему вы не инициировали смену руководства госслужбы? 
— 
— Но вы хотите вывести из ведения ГФС не только службу финансовых расследований, но и мобильные группы, Межрегиональную таможню. Если это не размытие полномочий главы ГФС, тогда что? 
Это усиление контроля. Я хочу, чтоб мобильные группы были максимально независимыми и показали свою эффективность. Их подчинение ГФС и нахождение внутри структуры ГФС создает риски, что они будут прикрывать друг друга. 
— 
— 
Для нас администрирование баз данных — это дополнительная нагрузка и ответственность . Но я готов на это пойти: если базы будут у нас, это снимет конфликт интересов и ДФС не сможет ими манипулировать. 
— 
— В ближайшее время я буду инициировать проведение конкурса в соответствии с законом о госслужбе. До этого нужно будет ответить на вопрос зарплаты. 
Если мы хотим привлечь серьезных специалистов, нужно понимать, что никто из них не приедет на существующий уровень зарплат, который не перекрывает коррупционные риски. 
— 
—— назначение полноценного руководителя таможни в кратчайшие сроки по отрытому конкурсу. 
Мы говорили с Мирославом Проданом. В качестве приоритетов своей работы он называет четыре пункта: запуск единого окна, мобильных групп, видеофиксацию таможенного досмотра и создание Межрегиональной таможни. Это все планы этой осени. 
— Все перечисленные вами вещи действительно должны заработать. Также он должен обеспечить запуск этих инициатив во всех регионах, и обеспечить работу автоматического распределения деклараций без возможности манипулирования. 
Следующий элемент контроля, который мы планируем внедрить, это запуск мониторингового центра на таможне. Он позволит получать оперативную информацию о таможенных процедурах и результатах таможенных оформлений в регионах. 
Есть еще один момент. Мы сейчас говорим о таможне, но важно, чтоб и работа налоговой была эффективной. Доходы таможни составляют значительную долю доходов ГФС. У нас основной доход генерируют внешнеэкономические операции. Это означает, что что-то со сбором налогов не так. Нужно устранять эту диспропорцию. 
— Вы не опасаетесь, что создание массы контролеров, которые должны буду надзирать за ГФС, приведет к дублированию полномочий. В госслужубе также есть профильные департаменты по борьбе с контрабандой и коррупцией? 
— Вопрос в том, эффективно ли эти департаменты работают. Во-первых, массы не будет. Во-вторых, необходимо ослабить коррупционные риски ГФС. Это уменьшит сопротивление со стороны ГФС относительно ее реформирования. 
— Вы чувствуете сопротивление своим инициативам? 
— 
Как я уже говорил, реформу ГФС ускорит устранение конфликтов интересов. Нужно убрать возможности для схем не только для бизнеса, но и для ГФС, которая нередко в них учавствует. &quot;Я НЕ СОГЛАШУСЬ НА НЕРЕАЛИСТИЧНЫЙ БЮДЖЕТ&quot; 
Минфин рассчитывает бюджет— 
— 
Бюджет рассчитывается исходя из того, что в следующем году мы ускоряем темп реформ. С каждым министром мы сейчас обсуждаем их проведение. Более того, мы меняем сам подход к формированию бюджета: мы финансируем только те сферы, которые реформируются или будут реформироваться. 
— Какие доходы и расходы госбюджета-2017 вы прогнозируете? 
— — 
— Традиционно бюджетный процесс сопровождается &quot;хотелками&quot;. Всегда есть бюджетные запросы или пожелания от распорядителей и депутатов по расходам, которые превышают реалистичные возможности бюджета. О каком их объеме речь? 
— Около 400 млрд грн. Фото minfin.gov.ua 
По моей информации, ваши оценки доходов госбюджета не совпадают с прогнозами Романа Насирова. У вас есть разногласия с Насировым в прогнозах доходной части бюджета? 
Мы используем методики, ориентированные на макроэкономический прогноз. 
По нашей же информации, цена разногласий в целом по сборам, которые администрирует ГФС, порядка 40 млрд грн. 
ГФС всегда занижает прогноз. Для того, чтобы устранить разногласия, мы обсудили расчеты с независимыми экспертами. 
Пока из изменений в отношении налоговых ставок вы планируете только индексацию акцизов. Вы допускаете повышение ставок других налогов, кроме этого? 
Нет. Наоборот, даже учитывая, что бюджет следующего года будет очень сдержанным, и нам нужно экономить, мы предлагаем максимально возможные меры по поддержке бизнеса. Речь в первую очередь о мелком бизнесе. Мы предлагаем 
— Объясните, какие трансформации ждут Пенсионный фонд? По моей информации, вы ожидаете, что расходы бюджета на ПФ составят 154,6. По расчетам Минсоца, объем поддержки из госбюджета должен составить 184,7 млрд грн. 
— Мы обсудили этот вопрос с Министерством социальной политики и сошлись на нашей цифре. На самом деле мы плотно работаем с Андреем Ревой и у нас во многом есть взаимопонимание. 
— Во время последнего визита миссии МВФ в Украину, кредитор говорил о необходимости искать механизмы для сокращения объемов дотаций ПФ из госбюджета. Даже с тем, что сошлись на вашей цифре, все равно в следующем году объем перечислений в Пенсионный фонд увеличивается. 
— Это небольшой рост. Мы будем согласовывать параметры бюджета-2017 с МВФ и искать возможности для увеличения собственных доходов ПФ. 
— Среди подходов к формированию бюджета-2017 обсуждается передача дополнительных расходов на местные бюджеты. Логика такова: регионы показывают профицит, поэтому их нужно максимально загрузить обязательствами по расходам. Так? 
— Если это реалистичный бюджет, он должен быть реалистичным для всех. Все наши действия и предложения имеют определенную логику. 
Например, одна из наших идей — передать функции по оплате коммунальных услуг и энергоносителей в коммунальных учреждениях сферы здравоохранения. Разве правильно, что мы из центра должны этим заниматься? Им же понятней как это делать! 
— 
—— в регионах стало больше, в центре меньше. 
Я считаю, что при передаче финансового ресурса два года назад баланс был рассчитан неправильно. Получился перекос, местные бюджеты показывают значительный профицит, тогда как госбюджет, например, постоянно вынужден решать, за счет чего платить пенсии или финансировать закон о госслужбе. 
Только по результатам семи месяцев текущего года поступления в местные бюджеты выросли на 148,4% по сравнению с аналогичным периодами прошлого года. Чем больше мы передадим полномочий на места, тем лучше. Да, на это потребуется время. Но мы еще не завершили децентрализацию и это очевидно. 
— 
— Это в первую очередь сферы, которые больше всего нуждаются в реформировании: здравоохранение, образование и наука. И вопрос не в том, что на эти сферы сейчас выделяется мало денег, просто они неэффективно и непрозрачно расходуются. 
Еще один пример образование. По данным ОЭСР, Украина тратит на образование больше денег в проценте от ВВП, чем Германия, Франция, Италия, Япония, Канада и Польша. И качество образования у нас намного ниже, чем в этих странах. При этом мы слышим предложения увеличивать финансирование и госзаказ на высшее образование. 
Все это говорит о том, что нам нужно перестать размазывать огромное финансирование тонким слоем, а начать улучшать качество. 
У вас нет поддержки правительства. Проявляется это в том, что Кабмин принимает решения, вопреки позиции Министерства финансов. 
— 
На протяжении бюджетного периода бывает определенный этап люфта, когда мы можем себе позволить дополнительные расходы. Сейчас эти возможности уже исчерпаны. 
Финансирование дорог еще один спорный вопрос. В прошлом году Минфин был против создания Дорожного фонда. Сейчас Минфин изменил свое мнение или же дорожный фонд будет создан только потому что на этом настаивает премьер 
Да, это было политическое решение. Но я не вижу большой проблемы для бюджета в создании дорожного фонда. Фонд ограничивает наши возможности по распоряжению средствами, и это означает, что любое несовершенство бюджета следующего года будет сложнее исправить. 
— Фото minfin.gov.ua 
В процессе оптимизации расходов вы предлагаете ряд резких социальных мер. Например, отмену стипендий для отдельных категорий студентов. Эта идея активно обсуждалась в СМИ и соцсетях и негативно была воспринята обществом. 
Не опасаетесь социальных взрывов в связи с подобными инициативами? 
Подходы к стипендиям тоже отличаются: в Европе стипендии платятся не всем, как у нас, а только малообеспеченным, или за особые академические заслуги. И при этом качество жизни и научные достижения в Европе намного выше, чем у нас. 
В итоге мы получаем недовольную профессуру, недовольных граждан и неэффективное использование госсредств. Молодые люди, которые чего-то достигают, зачастую попросту уезжают за рубеж работать или же опять-таки — 
— 
А что она получила? 
— 
Вот. 
— Что вы будете делать если власть по политическим причинам продолжит курс &quot;хотим всем нравиться&quot;? 
— Нельзя этого делать. В прошлом году мы получили нереалистичный бюджет, который сейчас бьет по всей стране. Мы хотим пойти на второй круг? Будет еще хуже. 
Что меня волнует в бюджетном процессе на следующий год? Я готов быть инициатором очень многих непопулярных решений. Я готов идти на эти риски, но я не соглашусь на нереалистичный бюджет. 
Просто на одном сокращении затрат мы далеко не уйдем. Мінфін , , держбюджет-2016 МВФ
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>UA</country>
<main_image>http://eimg.pravda.com/images/doc/5/e/5e61c1d-1544--vo10844.jpg</main_image>
</document>
