<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://yakutsk.bezformata.ru/rss.xml</forum>
<forum_title>Новости города БезФормата.Ru Республика Саха (Якутия) Якутск</forum_title>
<discussion_title>В гордуме обсудили подготовку к отопительному сезону</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://yakutsk.bezformata.ru/listnews/podgotovku-k-otopitelnomu-sezonu/49725927/</topic_url>
<topic_text>
RSS О проекте Задать вопрос В гордуме обсудили подготовку к отопительному сезону 
РИГ SAKHAPRESS.RU Подготовка к отопительному сезону стала первым и, конечно, главным вопросом заседания постоянной комиссии по городскому хозяйству. Заместитель председателя комиссии Владимир Аммосов, который вел заседание, сразу попросил начать с проблем, так как все члены комиссии заранее ознакомились с подробной информацией о ходе подготовки к зиме, предоставленной департаментом ЖКХ Окружной администрации г.Якутска. 
Из информации Департамента ЖКХ ОА г.Якутска: 
По состоянию на 15 августа из 3095 многоквартирных домов получили акты готовности 738 (27 %), паспорта готовности 660 (26%). 
В настоящее время ремонтные работы выполнены на 36 котельных, 6,7 км тепловых сетей, 12,4 км водопроводных сетей, 0,085 км канализации. 
Есть проблемы 
Степан Петров, и.о. начальника департамента ЖКХ, сообщил, что Ростехнадзор провел проверки котельных, и в 11 случаях подал в суд. По поводу 6 котельных есть прошлогодние замечания, которые устраняются, по 5-ти возникли новые замечания. Отвечая на вопросы депутатов, он разъяснил, что по требованиям Ростехнадзора нужно установить резервные источники питания и ограждения по периметру котельных согласно новому антитеррористическому законодательству. Пока на это просто не хватило средств, так как запрашиваемые суммы в бюджете были урезаны. Есть проблемы и с управляющими компаниями, например, с аутсайдером УК « АрктикаСтрой », которая вообще не ведет работу. Есть так же сложности с некоторые жильцами, которые блокируют доступ в свои дома, из-за чего невозможно провести ремонтные работы. 
Под угрозой отключения от газа 400 домов 
Владимир Аммосов поднял проблему отключения от газа домов, чье внутридомовое газовое оборудование используется свыше 30 лет. Алексей Попов, директор Службы эксплуатации городского хозяйства, вынужден был подтвердить, что на последнем совместном совещании с Ростехнадзором и газовиками, обсуждалась уведомление об отключении от газа 60 домов в этом году, на очереди еще 400 домов в 2017 году. 
По требованиям безопасности, если внутридомовое газовое оборудование служит более 30 лет, дом нужно отключать от подачи газа, иначе может произойти взрыв. Но средства на ремонт и техническое диагностирование не заложены в тарифе, хотя по закону внутридомовое газовое оборудование и сети являются собственностью жильцов. Газовики отвечают только за подвод газа до фасада дома. 
Владимир Аммосов подчеркнул, что эта проблема волнует депутатов, так как жильцы домов, которые останутся без газа, в первую очередь обратятся народным избранникам за помощью. Анатолий Кырджагасов опроверг ссылки на вину газовиков и управляющих компаний со стороны представителей подразделений окружной администрации: «Газовики еще в прошлом году направили письма с предупреждением о грозящем отключении домов, но в течение года вопрос не решался. Население не должно страдать! Любым путем нужно договориться об отсрочке отключения с газовиками, Ростехнадзором, и срочно утвердить новый тариф, чтобы изыскать средства на необходимые работы. Хотя его надо было утвердить еще в прошлом году, когда только поступили первые сигналы. В любом случае городским властям надо брать процесс под контроль». 
Члены комиссии рекомендовали договориться об отсрочке отключения и срочно разработать новый тариф. Депутаты взяли эту проблему под свой контроль и еще к ней вернутся на заседаниях комиссии. 
Так же они приняли к сведению информацию об исполнении двух муниципальных программ « Комплексное развитие ЖКХ ГО г.Якутск на период 2013-17 гг. » и « Комплексное развитие систем коммунальной инфраструктуры ГО г.Якутск на период 2014-32 гг. », обсудили ход подготовки бюджета на 2017 и плановый период 2018-19 гг. в сфере городского хозяйства и экологии. 
Пресс-службы Якутской городской Думы
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://yakutsk.bezformata.ru/listnews/podgotovku-k-otopitelnomu-sezonu/49725927/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0718</post_time>
<username></username>
<post>
RSS О проекте Задать вопрос В гордуме обсудили подготовку к отопительному сезону 
РИГ SAKHAPRESS.RU Подготовка к отопительному сезону стала первым и, конечно, главным вопросом заседания постоянной комиссии по городскому хозяйству. Заместитель председателя комиссии Владимир Аммосов, который вел заседание, сразу попросил начать с проблем, так как все члены комиссии заранее ознакомились с подробной информацией о ходе подготовки к зиме, предоставленной департаментом ЖКХ Окружной администрации г.Якутска. 
Из информации Департамента ЖКХ ОА г.Якутска: 
По состоянию на 15 августа из 3095 многоквартирных домов получили акты готовности 738 (27 %), паспорта готовности 660 (26%). 
В настоящее время ремонтные работы выполнены на 36 котельных, 6,7 км тепловых сетей, 12,4 км водопроводных сетей, 0,085 км канализации. 
Есть проблемы 
Степан Петров, и.о. начальника департамента ЖКХ, сообщил, что Ростехнадзор провел проверки котельных, и в 11 случаях подал в суд. По поводу 6 котельных есть прошлогодние замечания, которые устраняются, по 5-ти возникли новые замечания. Отвечая на вопросы депутатов, он разъяснил, что по требованиям Ростехнадзора нужно установить резервные источники питания и ограждения по периметру котельных согласно новому антитеррористическому законодательству. Пока на это просто не хватило средств, так как запрашиваемые суммы в бюджете были урезаны. Есть проблемы и с управляющими компаниями, например, с аутсайдером УК « АрктикаСтрой », которая вообще не ведет работу. Есть так же сложности с некоторые жильцами, которые блокируют доступ в свои дома, из-за чего невозможно провести ремонтные работы. 
Под угрозой отключения от газа 400 домов 
Владимир Аммосов поднял проблему отключения от газа домов, чье внутридомовое газовое оборудование используется свыше 30 лет. Алексей Попов, директор Службы эксплуатации городского хозяйства, вынужден был подтвердить, что на последнем совместном совещании с Ростехнадзором и газовиками, обсуждалась уведомление об отключении от газа 60 домов в этом году, на очереди еще 400 домов в 2017 году. 
По требованиям безопасности, если внутридомовое газовое оборудование служит более 30 лет, дом нужно отключать от подачи газа, иначе может произойти взрыв. Но средства на ремонт и техническое диагностирование не заложены в тарифе, хотя по закону внутридомовое газовое оборудование и сети являются собственностью жильцов. Газовики отвечают только за подвод газа до фасада дома. 
Владимир Аммосов подчеркнул, что эта проблема волнует депутатов, так как жильцы домов, которые останутся без газа, в первую очередь обратятся народным избранникам за помощью. Анатолий Кырджагасов опроверг ссылки на вину газовиков и управляющих компаний со стороны представителей подразделений окружной администрации: «Газовики еще в прошлом году направили письма с предупреждением о грозящем отключении домов, но в течение года вопрос не решался. Население не должно страдать! Любым путем нужно договориться об отсрочке отключения с газовиками, Ростехнадзором, и срочно утвердить новый тариф, чтобы изыскать средства на необходимые работы. Хотя его надо было утвердить еще в прошлом году, когда только поступили первые сигналы. В любом случае городским властям надо брать процесс под контроль». 
Члены комиссии рекомендовали договориться об отсрочке отключения и срочно разработать новый тариф. Депутаты взяли эту проблему под свой контроль и еще к ней вернутся на заседаниях комиссии. 
Так же они приняли к сведению информацию об исполнении двух муниципальных программ « Комплексное развитие ЖКХ ГО г.Якутск на период 2013-17 гг. » и « Комплексное развитие систем коммунальной инфраструктуры ГО г.Якутск на период 2014-32 гг. », обсудили ход подготовки бюджета на 2017 и плановый период 2018-19 гг. в сфере городского хозяйства и экологии. 
Пресс-службы Якутской городской Думы
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image></main_image>
</document>
