<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://malatyagercek.com//rss.php</forum>
<forum_title>Malatya Gerçek - Malatya Haber - Malatya Haber Merkezi, Malatya Güncel</forum_title>
<discussion_title>Psikolog Tokaç: &quot;Kadının çalışmasının evlilik hayatına etkileri vardır&quot;</discussion_title>
<language>turkish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.malatyagercek.com/saglik/psikolog-tokac-kadinin-calismasinin-evlilik-hayatina-etkileri-vardir-h1256791.html</topic_url>
<topic_text>
 19 Psikolog Tokaç: &quot;Kadının çalışmasının evlilik hayatına etkileri vardır&quot; Aile Çift Ve Evlilik Terapisti Uzman Psikolog Naciye Tokaç, Kadının Çalişmasinin Evlilik Hayatına Ne Tür Etkileri Olduğuyla İlgili Bilgi Verdi. Facebook&apos;ta Paylaş Tweetle Aile Çift ve Evlilik Terapisti Uzman Psikolog Naciye Tokaç, kadının çalışmasının evlilik hayatına ne tür etkileri olduğuyla ilgili bilgi verdi.Uzman Psikolog Naciye Tokaç, “Diğer kişilerin yaşamlarında ne olup bittiğini görme ve kendi yaşamları ile kıyaslama imkanını daha fazla bulan insan, hayatını daha kaliteli sürdürmek istemekte. Diğerlerinin sahip olduklarına, yaptıklarına kendisinin de hakkı olduğunu düşünmektedir. Bu durumda ihtiyaçların artmasını ve beklentinin yükselmesini sağlamaktadır. Hakkı olduğunu düşündüğü şeylere erişmek istemesi gayet normal bir istek iken bunları yapmak için yeterli imkanı bulup bulamaması önemlidir. Böyle bir durumda ailede kadının çalışması bir çözüm yolu olarak karşımıza çıkmaktadır” dedi.Eğitim düzeyi düşük veya yüksek herkesin girişimde bulunma ve kazanç elde etme, kendi yaşamını idame ettirmek isteme hakkı olduğunu belirten Tokaç, “Ancak kadının çalışma hayatına katılımının eş ile ilişkisini farklı açılardan etkilediğini de söylemek yanlış olmaz. Ülkemiz geleneğinde erkeğin çalışması zorunluluk olarak görülürken; kadının çalışması gereklilik olarak görülmüyordu ancak son zamanlara kadar. Hayatının zorunlu ihtiyaçlarını gidermek için maddi gelir konusunda yeterli geliri elde edemeyen ailede kadın da maddi destek olmak zorunda kalıyor. Kadının çalışmasının aile hayatına etkilerinden birisi; kadının da erkekler gibi aynı mesai saatleri içinde çalışıyor olmasına rağmen kadından çocuklar ve ev içi sorumluluklar konusunda aynı beklentilere sahip olunmasıdır. Çoğunlukla benzer saatlerde evine gelen kadın ve erkek, sorumluluklar konusunda paylaşımda bulunmadıkları takdirde birbirinden beklentiler değişmekte ve bu durum tartışmalara yol açmaktadır. Bu durumun önüne geçmenin yolu; anlayış ve çiftlerin birbirine destek olma konusundaki becerileridir” diye konuştu.“Kadının iş yaşamına katılmasıyla sosyal yaşam gelişti, kendisine saygısı arttı”Kadının iş yaşamına katılması ile birlikte sosyal yaşamının da geliştiğine dikkat çeken Tokaç, “Arkadaş ortamının geliştiği, farklı kültürlerden ve farklı sosyal statülerden kişilerle tanışma imkanı bulduğunu görmekteyiz. Böylece kendi bildiği, öğrendiği yaşam hakları dışında yaşamları da tanıması, hayattan ve dolayısıyla eşinden olan beklentisinin de artmasını sağlayabilir. Eğer eşler kendisini geliştirmeye açık değillerse ve yeniliklere açık değillerse bu durum aralarındaki iletişimin bozulmasında rol oynayabilir. Çalışma hayatının kadının yaşamında değiştirdiği en önemli durumlardan birisi de; kadının kendisine olan saygısının artması ile kendine güveninin artmasıdır. İsteklerine evet, istemediklerine hayır deme hakkı olduğunu, kocasına itaat etmenin zorunluluk olmadığını her iki eşinde birbirine sorumluluğu olduğunu benimseyen kadın, aile hayatında bu isteklerine karşılık bulamadığında, bu durum eşler arasında çatışma nedeni olabilir” ifadelerini kullandı.Her ne sebeple olursa olsun kadının çalışma hayatının eşler arasındaki ilişkiyi etkilediğini söyleyen Tokaç, “Ancak eşlerin iyi bir iletişim ve anlayış içerisinde olması, hayatın zorlukları konusunda birbirlerinin elinden tutma konusunda kendilerine verdikleri sözleri unutmamaları sorunları aşma konusunda yardımcı olacaktır” şeklinde konuştu.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.malatyagercek.com/saglik/psikolog-tokac-kadinin-calismasinin-evlilik-hayatina-etkileri-vardir-h1256791.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0819</post_time>
<username></username>
<post>
 19 Psikolog Tokaç: &quot;Kadının çalışmasının evlilik hayatına etkileri vardır&quot; Aile Çift Ve Evlilik Terapisti Uzman Psikolog Naciye Tokaç, Kadının Çalişmasinin Evlilik Hayatına Ne Tür Etkileri Olduğuyla İlgili Bilgi Verdi. Facebook&apos;ta Paylaş Tweetle Aile Çift ve Evlilik Terapisti Uzman Psikolog Naciye Tokaç, kadının çalışmasının evlilik hayatına ne tür etkileri olduğuyla ilgili bilgi verdi.Uzman Psikolog Naciye Tokaç, “Diğer kişilerin yaşamlarında ne olup bittiğini görme ve kendi yaşamları ile kıyaslama imkanını daha fazla bulan insan, hayatını daha kaliteli sürdürmek istemekte. Diğerlerinin sahip olduklarına, yaptıklarına kendisinin de hakkı olduğunu düşünmektedir. Bu durumda ihtiyaçların artmasını ve beklentinin yükselmesini sağlamaktadır. Hakkı olduğunu düşündüğü şeylere erişmek istemesi gayet normal bir istek iken bunları yapmak için yeterli imkanı bulup bulamaması önemlidir. Böyle bir durumda ailede kadının çalışması bir çözüm yolu olarak karşımıza çıkmaktadır” dedi.Eğitim düzeyi düşük veya yüksek herkesin girişimde bulunma ve kazanç elde etme, kendi yaşamını idame ettirmek isteme hakkı olduğunu belirten Tokaç, “Ancak kadının çalışma hayatına katılımının eş ile ilişkisini farklı açılardan etkilediğini de söylemek yanlış olmaz. Ülkemiz geleneğinde erkeğin çalışması zorunluluk olarak görülürken; kadının çalışması gereklilik olarak görülmüyordu ancak son zamanlara kadar. Hayatının zorunlu ihtiyaçlarını gidermek için maddi gelir konusunda yeterli geliri elde edemeyen ailede kadın da maddi destek olmak zorunda kalıyor. Kadının çalışmasının aile hayatına etkilerinden birisi; kadının da erkekler gibi aynı mesai saatleri içinde çalışıyor olmasına rağmen kadından çocuklar ve ev içi sorumluluklar konusunda aynı beklentilere sahip olunmasıdır. Çoğunlukla benzer saatlerde evine gelen kadın ve erkek, sorumluluklar konusunda paylaşımda bulunmadıkları takdirde birbirinden beklentiler değişmekte ve bu durum tartışmalara yol açmaktadır. Bu durumun önüne geçmenin yolu; anlayış ve çiftlerin birbirine destek olma konusundaki becerileridir” diye konuştu.“Kadının iş yaşamına katılmasıyla sosyal yaşam gelişti, kendisine saygısı arttı”Kadının iş yaşamına katılması ile birlikte sosyal yaşamının da geliştiğine dikkat çeken Tokaç, “Arkadaş ortamının geliştiği, farklı kültürlerden ve farklı sosyal statülerden kişilerle tanışma imkanı bulduğunu görmekteyiz. Böylece kendi bildiği, öğrendiği yaşam hakları dışında yaşamları da tanıması, hayattan ve dolayısıyla eşinden olan beklentisinin de artmasını sağlayabilir. Eğer eşler kendisini geliştirmeye açık değillerse ve yeniliklere açık değillerse bu durum aralarındaki iletişimin bozulmasında rol oynayabilir. Çalışma hayatının kadının yaşamında değiştirdiği en önemli durumlardan birisi de; kadının kendisine olan saygısının artması ile kendine güveninin artmasıdır. İsteklerine evet, istemediklerine hayır deme hakkı olduğunu, kocasına itaat etmenin zorunluluk olmadığını her iki eşinde birbirine sorumluluğu olduğunu benimseyen kadın, aile hayatında bu isteklerine karşılık bulamadığında, bu durum eşler arasında çatışma nedeni olabilir” ifadelerini kullandı.Her ne sebeple olursa olsun kadının çalışma hayatının eşler arasındaki ilişkiyi etkilediğini söyleyen Tokaç, “Ancak eşlerin iyi bir iletişim ve anlayış içerisinde olması, hayatın zorlukları konusunda birbirlerinin elinden tutma konusunda kendilerine verdikleri sözleri unutmamaları sorunları aşma konusunda yardımcı olacaktır” şeklinde konuştu.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>TR</country>
<main_image>http://www.malatyagercek.com/images/haberler/psikolog_tokac_kadinin_calismasinin_evlilik_hayatina_etkileri_vardir.jpg</main_image>
</document>
