<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://znak.com/rss/rss_news.php?region=2</forum>
<forum_title>ZNAK.com Интернет газета</forum_title>
<discussion_title>В Кольцово у спецприемника для мигрантов собралась толпа недовольных родственников</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>https://www.znak.com/2016-08-22/v_kolcovo_u_specpriemnika_dlya_migrantov_sobralas_tolpa_nedovolnyh_rodstvennikov</topic_url>
<topic_text>
Руслан Исмаилов 
В эти минуты к специальному учреждению временного содержания иностранных граждан (СУВСИГ) в поселке Кольцово под Екатеринбургом подтягиваются родственники мигрантов. Как сообщили Znak.com очевидцы, у здания уже собрались 50-70 человек. У них в руках плакаты, в частности, на одном из них написано «Руки прочь от наших родственников». По словам жителей соседних домов, собравшиеся выражают протест условиями содержания своих близких. 
Полиции на месте пока нет. 
Отметим, 16 августа сообщалось, что уроженец Тбилиси, содержащийся в центре, порезал себе руки и живот. Как рассказал Znak.com руководитель пресс-службы ГУ МВД по Свердловской области Валерий Горелых, поступило сообщение о том, что один из содержащихся там граждан, находясь в камере, причинил себе острым предметом ранение руки, а сокамерники не пускают к нему скорую помощь. На месте стражи порядка установили, что мужчина порезал себе не только руку, но и живот. По словам Горелых, выяснилось, что мужчина порезал себя после того, как за ним прибыли представители службы судебных приставов, чтобы отвезти на экспертизу, связанную с установлением отцовства. 
Мужчина был госпитализирован. «Ранее мужчина имел проблемы с законом: был судим за наркотики и приговорен к 5 годам лишения свободы» - отметил Горелых. В спецприемнике для мигрантов в Кольцово мужчина порезал себе руки и живот 
Ранее в СУВСИГ уже происходили подобные случаи: в июне 2015 года уроженец Узбекистана устроил беспорядки, после чего попытался покончить с собой. Выяснилось, что недовольный режимом учреждения мужчина взял в руки лезвие и угрожал сотруднику УФМС расправой, призывая других нелегальных гастарбайтеров противостоять руководству и сотрудникам СУВСИГ. После этого мужчина перерезал себе вены. 
«Мужчине незамедлительно оказали медицинскую помощь, сейчас он помещен в одну из психиатрических больниц города. Остальные невольные участники происшествия не пострадали, – рассказал собеседник агентства. – Гражданин находился в данном учреждении с 14 апреля и должен был содержаться до момента исполнения решения о депортации. Ранее мужчина уже привлекался к уголовной ответственности за совершение кражи и грабежа». Читайте также Комментарии Все комментарии проходят премодерацию. К публикации не допускаются комментарии, содержащие мат, оскорбления, ссылки на другие ресурсы, а также имеющие признаки нарушения законодательства РФ. Премодерация может занимать от нескольких минут до одних суток. Решение публиковать или не публиковать комментарии принимает редакция. Новости России
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>https://www.znak.com/2016-08-22/v_kolcovo_u_specpriemnika_dlya_migrantov_sobralas_tolpa_nedovolnyh_rodstvennikov</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0756</post_time>
<username>Руслан Исмаилов</username>
<post>
Руслан Исмаилов 
В эти минуты к специальному учреждению временного содержания иностранных граждан (СУВСИГ) в поселке Кольцово под Екатеринбургом подтягиваются родственники мигрантов. Как сообщили Znak.com очевидцы, у здания уже собрались 50-70 человек. У них в руках плакаты, в частности, на одном из них написано «Руки прочь от наших родственников». По словам жителей соседних домов, собравшиеся выражают протест условиями содержания своих близких. 
Полиции на месте пока нет. 
Отметим, 16 августа сообщалось, что уроженец Тбилиси, содержащийся в центре, порезал себе руки и живот. Как рассказал Znak.com руководитель пресс-службы ГУ МВД по Свердловской области Валерий Горелых, поступило сообщение о том, что один из содержащихся там граждан, находясь в камере, причинил себе острым предметом ранение руки, а сокамерники не пускают к нему скорую помощь. На месте стражи порядка установили, что мужчина порезал себе не только руку, но и живот. По словам Горелых, выяснилось, что мужчина порезал себя после того, как за ним прибыли представители службы судебных приставов, чтобы отвезти на экспертизу, связанную с установлением отцовства. 
Мужчина был госпитализирован. «Ранее мужчина имел проблемы с законом: был судим за наркотики и приговорен к 5 годам лишения свободы» - отметил Горелых. В спецприемнике для мигрантов в Кольцово мужчина порезал себе руки и живот 
Ранее в СУВСИГ уже происходили подобные случаи: в июне 2015 года уроженец Узбекистана устроил беспорядки, после чего попытался покончить с собой. Выяснилось, что недовольный режимом учреждения мужчина взял в руки лезвие и угрожал сотруднику УФМС расправой, призывая других нелегальных гастарбайтеров противостоять руководству и сотрудникам СУВСИГ. После этого мужчина перерезал себе вены. 
«Мужчине незамедлительно оказали медицинскую помощь, сейчас он помещен в одну из психиатрических больниц города. Остальные невольные участники происшествия не пострадали, – рассказал собеседник агентства. – Гражданин находился в данном учреждении с 14 апреля и должен был содержаться до момента исполнения решения о депортации. Ранее мужчина уже привлекался к уголовной ответственности за совершение кражи и грабежа». Читайте также Комментарии Все комментарии проходят премодерацию. К публикации не допускаются комментарии, содержащие мат, оскорбления, ссылки на другие ресурсы, а также имеющие признаки нарушения законодательства РФ. Премодерация может занимать от нескольких минут до одних суток. Решение публиковать или не публиковать комментарии принимает редакция. Новости России
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>FR</country>
<main_image>https://img.znak.com/og71511.png</main_image>
</document>
