<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.merateonline.it/rss-ultimi.php</forum>
<forum_title>Merate Online &gt; Ultimi articoli</forum_title>
<discussion_title>Merate, Terragni: &apos;&apos;250mila € per la 3^ corsia sulla 342 dir? Una minchiata, io li userei così&apos;&apos;. Sondaggio: e voi lettori?</discussion_title>
<language>italian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.merateonline.it/articolo.php?idd=65560&amp;amp;origine=1&amp;amp;t=Merate%2C+Terragni%3A+%27%27250mila+%26euro%3B+per+la+3%5E+corsia+sulla+342+dir%3F+Una+minchiata%2C+io+li+userei+cos%26igrave%3B%27%27.+Sondaggio%3A+e+voi+lettori%3F</topic_url>
<topic_text>
tralasciamo i divertimenti estivi, voti dati, voti ritirati, amicizie, spritz, holi trip e grigliate.Propongo un gioco a te ed ai tuoi lettori, per la prossima settimana.La maggioranza del comune di Merate ha deciso di buttare nel cesso 250mila euro per realizzare una terza corsia per l&apos;ingresso in città dalla provinciale 342 dir. a via Terzaghi.Ci sono una rotonda subito a nord ed una rotonda subito a sud e si possono usare tranquillamente quelle.Quindi il gioco è: invece di una minchiata, tu che cosa faresti per Merate con mezzo miliardo delle vecchie lire?buona domenica, Caro Pietro Terragni Innanzitutto concordiamo con Te che quella della terza corsia per l&apos;accesso al centro città da via Terzaghi è una solenne minchiata. In Aula è stato spiegato, sia pure con evidente affanno, che l&apos;opera rientra nel programma elettorale. Sbagliato, il programma semmai parla di una rotatoria ma siccome la maggioranza si è accorta dopo che non c&apos;è lo spazio sufficiente a realizzarla ecco che ripiega sulla terza corsia. Peraltro il programma dice anche che saranno tolti i semafori di via Verdi ma, naturalmente, non ci metteranno neppure mano. Se ci sono voluti 18 mesi per avviare i lavori al Calendone figuriamoci il tempo per bandire una gara simile, ammesso poi che ci sia lo spazio per realizzare le due rotonde (e a noi non pare). Tuttavia detto questo il Tuo è uno di quei suggerimenti che rendono preziosi i lettori per un giornale online, cioè che traduce in tempo reale un&apos;idea in una iniziativa concreta. E siccome la tua idea ci ha attizzato ti chiediamo di partire con la prima proposta, cui seguirà subito la nostra e, quindi, quella dei lettori che vorranno partecipare. Aggiungiamo che noi riteniamo assurdo anche spendere 40mila euro per illuminare meglio l&apos;Area Cazzaniga, perciò il nostro budget sarà di 290mila euro e non 250mila euro. L&apos;ingresso in Via Terzaghi dalla statale 342dir Proposta nr. 1 - Se avessi 250mila euro da investire per Merate, li spenderei così: assumerei a tempo pieno un responsabile comunale del verde ed uno delle acque. Il primo dovrebbe occuparsi (non dico in generale, ma personalmente una cosa alla volta durante l&apos;anno) di un&apos;aiuola, di un albero, di un ciglio della strada. Il secondo si interesserebbe alle fontane, alle pulizie dei torrenti, del laghetto di San Rocco: sempre personalmente. Con contributi ed Inps credo di averne già spesi 65 mila, ma ne abbiamo ancora. - 5mila euro per rifare tutti i cartelli stradali e metterli dritti. - 30 mila euro alla biblioteca comunale, per fare la connessione 4giga ed avere i giornali e le riviste il giorno che sono pubblicate: per 5 anni. E siamo a 100.000 euro spesi La biblioteca comunale Sai come la penso, quindi altri 30mila per gli immigrati che sono a Merate: ma per organizzare incontri, scambi di idee e partite di calcio. - 50.000, concedimelo, per offrire un cocktail alcolico a testa ai 10 mila meratesi che possono bere. - 20.000 per rifare la segnaletica stradale alla rotonda di via Cernuschi dove capitano gli incidenti. - 40.000 per asfaltare via Pascoli che ormai è tutta un buco. L&apos;incrocio di Via Fratelli Cernuschi con Via Como Sono a 240mila e ne ho ancora 10mila. E facciamo la terza corsia per entrare in via Terzaghi? Evitiamo la minchiata! Pietro Terragni Proposta nr. 2 - Noi li useremmo per un progetto specifico di recupero dei due bacini lacustri, il lago di Sartirana e lo stagno di San Rocco, realizzando dove mancano i sentieri attorno in modo da consentirne la fruibilità anche alle famiglie con passeggino, ripulendo gli argini, riducendo il canneto e mettendo arredi urbani. Ciò al fine di regalare a meratesi e non, due straordinari angoli di città, possibilmente collegati da un percorso vita che segua il corso del torrente Ruschetta. Secondo la stima del progetto comunale il primo importante intervento a favore del lago di Sartirana ammonta a 145mila euro. Ne stanziamo altri 40mila per lo stagno di San Rocco. Quindi: - 145.000 per il lago di Sartirana - 45.000 per lo stagno di San Rocco Il lago di Sartirana Il laghetto di San Rocco Poi daremmo priorità al parcheggio allo stadio comunale Enrico Ferrario. L&apos;intera struttura ha bisogno di interventi straordinari a partire dalla scritta che ricorda l&apos;ex sindaco di Merate ma ora che la squadra è salita di categoria come si fa a lasciare un parcheggio a terra e erba che quando piove è inutilizzabile perché diventa una palude? Quindi: - 50.000 euro per il parcheggio allo stadio comunale di via Bergamo. Anziché il cocktail - causa il fatto che chi scrive è astemio quindi ragiona in modo egoistico - destineremmo i 10.000 euro residui ad arrivare a 250mila per la manutenzione di segnaletica stradale, aiuole, cordoli, almeno laddove l&apos;incuria è più evidente dato che i soldi stanziati sono pochi (che però si aggiungono agli stanziamenti ordinari). Quindi: - 10.000 euro per manutenzioni a segnaletica stradale e verde pubblico. Restano i 40mila sottratti all&apos;illuminazione all&apos;area Cazzaniga (per noi una seconda solenne minchiata). Dato che si tratta di una spesa superflua li utilizzeremo per iniziative non di prima necessità. Diciamo di destinare 20mila euro per un grande concerto da svolgersi al campo comunale ricorrendo anche a sponsor privati e, naturalmente, al prezzo del biglietto per poter arrivare a cifre importanti. Il 18 luglio scorso a Servigliano (meno di 3mila abitanti) ha suonato il mitico gruppo rock Deep Purple (costo biglietto 35 euro). Merate non potrebbe fare altrettanto? E altri 20mila per una serie di iniziative a favore degli anziani (gite, pranzi, attività sportive e così via). Quindi: - 20.000 euro per un grande concerto per i giovani - 20.000 euro per iniziative a favore degli anziani varate dal Comune Ecco spesi (meglio) i 290.000 euro. Merateonline © www.merateonline.it - Il primo network di informazione online della provincia di Lecco
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.merateonline.it/articolo.php?idd=65560&amp;amp;origine=1&amp;amp;t=Merate%2C+Terragni%3A+%27%27250mila+%26euro%3B+per+la+3%5E+corsia+sulla+342+dir%3F+Una+minchiata%2C+io+li+userei+cos%26igrave%3B%27%27.+Sondaggio%3A+e+voi+lettori%3F</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0708</post_time>
<username>redazione@merateonline.it (Merate Online)</username>
<post>
tralasciamo i divertimenti estivi, voti dati, voti ritirati, amicizie, spritz, holi trip e grigliate.Propongo un gioco a te ed ai tuoi lettori, per la prossima settimana.La maggioranza del comune di Merate ha deciso di buttare nel cesso 250mila euro per realizzare una terza corsia per l&apos;ingresso in città dalla provinciale 342 dir. a via Terzaghi.Ci sono una rotonda subito a nord ed una rotonda subito a sud e si possono usare tranquillamente quelle.Quindi il gioco è: invece di una minchiata, tu che cosa faresti per Merate con mezzo miliardo delle vecchie lire?buona domenica, Caro Pietro Terragni Innanzitutto concordiamo con Te che quella della terza corsia per l&apos;accesso al centro città da via Terzaghi è una solenne minchiata. In Aula è stato spiegato, sia pure con evidente affanno, che l&apos;opera rientra nel programma elettorale. Sbagliato, il programma semmai parla di una rotatoria ma siccome la maggioranza si è accorta dopo che non c&apos;è lo spazio sufficiente a realizzarla ecco che ripiega sulla terza corsia. Peraltro il programma dice anche che saranno tolti i semafori di via Verdi ma, naturalmente, non ci metteranno neppure mano. Se ci sono voluti 18 mesi per avviare i lavori al Calendone figuriamoci il tempo per bandire una gara simile, ammesso poi che ci sia lo spazio per realizzare le due rotonde (e a noi non pare). Tuttavia detto questo il Tuo è uno di quei suggerimenti che rendono preziosi i lettori per un giornale online, cioè che traduce in tempo reale un&apos;idea in una iniziativa concreta. E siccome la tua idea ci ha attizzato ti chiediamo di partire con la prima proposta, cui seguirà subito la nostra e, quindi, quella dei lettori che vorranno partecipare. Aggiungiamo che noi riteniamo assurdo anche spendere 40mila euro per illuminare meglio l&apos;Area Cazzaniga, perciò il nostro budget sarà di 290mila euro e non 250mila euro. L&apos;ingresso in Via Terzaghi dalla statale 342dir Proposta nr. 1 - Se avessi 250mila euro da investire per Merate, li spenderei così: assumerei a tempo pieno un responsabile comunale del verde ed uno delle acque. Il primo dovrebbe occuparsi (non dico in generale, ma personalmente una cosa alla volta durante l&apos;anno) di un&apos;aiuola, di un albero, di un ciglio della strada. Il secondo si interesserebbe alle fontane, alle pulizie dei torrenti, del laghetto di San Rocco: sempre personalmente. Con contributi ed Inps credo di averne già spesi 65 mila, ma ne abbiamo ancora. - 5mila euro per rifare tutti i cartelli stradali e metterli dritti. - 30 mila euro alla biblioteca comunale, per fare la connessione 4giga ed avere i giornali e le riviste il giorno che sono pubblicate: per 5 anni. E siamo a 100.000 euro spesi La biblioteca comunale Sai come la penso, quindi altri 30mila per gli immigrati che sono a Merate: ma per organizzare incontri, scambi di idee e partite di calcio. - 50.000, concedimelo, per offrire un cocktail alcolico a testa ai 10 mila meratesi che possono bere. - 20.000 per rifare la segnaletica stradale alla rotonda di via Cernuschi dove capitano gli incidenti. - 40.000 per asfaltare via Pascoli che ormai è tutta un buco. L&apos;incrocio di Via Fratelli Cernuschi con Via Como Sono a 240mila e ne ho ancora 10mila. E facciamo la terza corsia per entrare in via Terzaghi? Evitiamo la minchiata! Pietro Terragni Proposta nr. 2 - Noi li useremmo per un progetto specifico di recupero dei due bacini lacustri, il lago di Sartirana e lo stagno di San Rocco, realizzando dove mancano i sentieri attorno in modo da consentirne la fruibilità anche alle famiglie con passeggino, ripulendo gli argini, riducendo il canneto e mettendo arredi urbani. Ciò al fine di regalare a meratesi e non, due straordinari angoli di città, possibilmente collegati da un percorso vita che segua il corso del torrente Ruschetta. Secondo la stima del progetto comunale il primo importante intervento a favore del lago di Sartirana ammonta a 145mila euro. Ne stanziamo altri 40mila per lo stagno di San Rocco. Quindi: - 145.000 per il lago di Sartirana - 45.000 per lo stagno di San Rocco Il lago di Sartirana Il laghetto di San Rocco Poi daremmo priorità al parcheggio allo stadio comunale Enrico Ferrario. L&apos;intera struttura ha bisogno di interventi straordinari a partire dalla scritta che ricorda l&apos;ex sindaco di Merate ma ora che la squadra è salita di categoria come si fa a lasciare un parcheggio a terra e erba che quando piove è inutilizzabile perché diventa una palude? Quindi: - 50.000 euro per il parcheggio allo stadio comunale di via Bergamo. Anziché il cocktail - causa il fatto che chi scrive è astemio quindi ragiona in modo egoistico - destineremmo i 10.000 euro residui ad arrivare a 250mila per la manutenzione di segnaletica stradale, aiuole, cordoli, almeno laddove l&apos;incuria è più evidente dato che i soldi stanziati sono pochi (che però si aggiungono agli stanziamenti ordinari). Quindi: - 10.000 euro per manutenzioni a segnaletica stradale e verde pubblico. Restano i 40mila sottratti all&apos;illuminazione all&apos;area Cazzaniga (per noi una seconda solenne minchiata). Dato che si tratta di una spesa superflua li utilizzeremo per iniziative non di prima necessità. Diciamo di destinare 20mila euro per un grande concerto da svolgersi al campo comunale ricorrendo anche a sponsor privati e, naturalmente, al prezzo del biglietto per poter arrivare a cifre importanti. Il 18 luglio scorso a Servigliano (meno di 3mila abitanti) ha suonato il mitico gruppo rock Deep Purple (costo biglietto 35 euro). Merate non potrebbe fare altrettanto? E altri 20mila per una serie di iniziative a favore degli anziani (gite, pranzi, attività sportive e così via). Quindi: - 20.000 euro per un grande concerto per i giovani - 20.000 euro per iniziative a favore degli anziani varate dal Comune Ecco spesi (meglio) i 290.000 euro. Merateonline © www.merateonline.it - Il primo network di informazione online della provincia di Lecco
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>IT</country>
<main_image>http://www.merateonline.it/public/articoli/social/proposta_numero_due320160822092630.jpg</main_image>
</document>
