<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.europeonline-magazine.eu/rss/rss.atom</forum>
<forum_title>Europe Online Magazine Newsfeed</forum_title>
<discussion_title>Abgeordneter: Schwere Pannen und viel Vertuschung im Fall Kampusch Interview: Matthias RĂśder, dpa</discussion_title>
<language>german</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.europeonline-magazine.eu/abgeordneter-schwere-pannen-und-viel-vertuschung-im-fall-kampuschinterview-matthias-roeder-dpa_479989.html</topic_url>
<topic_text>
Abgeordneter: Schwere Pannen und viel Vertuschung im Fall Kampusch Interview: Matthias Röder, dpa Österreich Von unserem dpa-Korrespondenten und Die Flucht von Natascha Kampusch aus ihrem Verlies elektrisierte die Öffentlichkeit. Ein schon tot geglaubtes Entführungsopfer war wieder da. Aus Sicht der österreichischen Grünen stürzte das die ÖVP in die Bredouille.Wien (dpa) - In akribischer Arbeit hat schon vor einigen Jahren der Parlamentsabgeordnete der österreichischen Grünen, Peter Pilz, ein Dossier zum Fall Kampusch zusammengestellt. Er hatte Zugang zu den Akten und sein Urteil über die Polizei und die Regierungspartei ÖVP fällt äußerst kritisch aus.Frage: Der Fall Kampusch ist insgesamt alles andere als ein Ruhmesblatt für die österreichische Polizei?Antwort: Der Fall ist ein Beispiel für ganz überraschend schlechte Ermittlungen. Das war schlicht und einfach Pfusch, was am Anfang passiert ist. Ich war selbst überrascht, wie dilettantisch die Kriminalpolizisten vorgehen, wie schlecht Spuren nachgegangen worden ist. Das geht hin bis zu Geisterbeschwörungen. Da kommen wir immer stärker vom Dilettantischen ins Absurde.Frage: Wurden die Ermittlungspannen nach der Flucht von Frau Kampusch intern schnell erkannt?Antwort: Ja, im Innenministerium ist man draufgekommen, dass da unglaublich viel daneben gegangen ist. Und dann hat es angesichts der bevorstehenden Nationalratswahl eine Panikreaktion gegeben: «Um Gottes willen, das Versagen der Polizei könnte uns bei der Wahl schaden.» Was folgte, war eine große politische Vertuschungsaktion.Frage: Hatte der Vorwurf der Vertuschung personelle Konsequenzen?Antwort: Wirkliche Folgen hat dieses Verhalten nicht gehabt. Es hat nur einen Kopf gekostet, das war der Kopf des damaligen österreichischen BKA-Chefs, Haidinger. Der hatte versucht, das ernsthaft aufzuklären. Denjenigen, die an den Vertuschungen beteiligt waren, und denjenigen, die bei den Ermittlungen in den ersten Jahren unfassbar gepfuscht haben, ist überhaupt nichts passiert. Es war nicht nur ein Versagen der Polizei, sondern auch ein grobes Versagen der Staatsanwaltschaft.Frage: Steckte hinter der geringen Güte der Ermittlungen Methode?Antwort: Es hat nie einen Hinweis gegeben, dass hinter den schlechten Ermittlungen eine Absicht oder ein Plan gestanden hat. Es hat nie klare Hinweise gegeben, dass irgendwer gedeckt werden sollte. Mich hat keine dieser Theorien überzeugt. Die Absicht tauchte erst im zweiten Teil - in der politischen Vertuschung - auf.Frage: Der Diensthundeführer, der an sich wertvolle Hinweise auf den Täter gegeben hatte, sollte die Öffentlichkeit nach der Flucht von Kampusch nicht an seinen Tipp erinnern?Antwort: Die Unterdrückung der Aussage des Diensthundeführers war hochgradige Vertuschung. Die ganze Spitze des Innenministeriums war im Nationalratswahlkampf eine einzige Vertuschungseinheit im Fall Kampusch. Es war für den Wahlkampf enorm wichtig, als Partei der inneren Sicherheit zu kandidieren. Also musste der falsche Eindruck erzeugt werden, da ist hervorragend ermittelt worden. ZUR PERSON: Der Journalist und freiberufliche Sozialwissenschaftler Peter Pilz ist seit mehr als 20 Jahren Abgeordneter der Grünen im österreichischen Nationalrat. Von 1992 bis 1994 war er ein Parteichef der Grünen.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.europeonline-magazine.eu/abgeordneter-schwere-pannen-und-viel-vertuschung-im-fall-kampuschinterview-matthias-roeder-dpa_479989.html</post_url>
<post_date>20160821</post_date>
<post_time>2346</post_time>
<username></username>
<post>
Abgeordneter: Schwere Pannen und viel Vertuschung im Fall Kampusch Interview: Matthias Röder, dpa Österreich Von unserem dpa-Korrespondenten und Die Flucht von Natascha Kampusch aus ihrem Verlies elektrisierte die Öffentlichkeit. Ein schon tot geglaubtes Entführungsopfer war wieder da. Aus Sicht der österreichischen Grünen stürzte das die ÖVP in die Bredouille.Wien (dpa) - In akribischer Arbeit hat schon vor einigen Jahren der Parlamentsabgeordnete der österreichischen Grünen, Peter Pilz, ein Dossier zum Fall Kampusch zusammengestellt. Er hatte Zugang zu den Akten und sein Urteil über die Polizei und die Regierungspartei ÖVP fällt äußerst kritisch aus.Frage: Der Fall Kampusch ist insgesamt alles andere als ein Ruhmesblatt für die österreichische Polizei?Antwort: Der Fall ist ein Beispiel für ganz überraschend schlechte Ermittlungen. Das war schlicht und einfach Pfusch, was am Anfang passiert ist. Ich war selbst überrascht, wie dilettantisch die Kriminalpolizisten vorgehen, wie schlecht Spuren nachgegangen worden ist. Das geht hin bis zu Geisterbeschwörungen. Da kommen wir immer stärker vom Dilettantischen ins Absurde.Frage: Wurden die Ermittlungspannen nach der Flucht von Frau Kampusch intern schnell erkannt?Antwort: Ja, im Innenministerium ist man draufgekommen, dass da unglaublich viel daneben gegangen ist. Und dann hat es angesichts der bevorstehenden Nationalratswahl eine Panikreaktion gegeben: «Um Gottes willen, das Versagen der Polizei könnte uns bei der Wahl schaden.» Was folgte, war eine große politische Vertuschungsaktion.Frage: Hatte der Vorwurf der Vertuschung personelle Konsequenzen?Antwort: Wirkliche Folgen hat dieses Verhalten nicht gehabt. Es hat nur einen Kopf gekostet, das war der Kopf des damaligen österreichischen BKA-Chefs, Haidinger. Der hatte versucht, das ernsthaft aufzuklären. Denjenigen, die an den Vertuschungen beteiligt waren, und denjenigen, die bei den Ermittlungen in den ersten Jahren unfassbar gepfuscht haben, ist überhaupt nichts passiert. Es war nicht nur ein Versagen der Polizei, sondern auch ein grobes Versagen der Staatsanwaltschaft.Frage: Steckte hinter der geringen Güte der Ermittlungen Methode?Antwort: Es hat nie einen Hinweis gegeben, dass hinter den schlechten Ermittlungen eine Absicht oder ein Plan gestanden hat. Es hat nie klare Hinweise gegeben, dass irgendwer gedeckt werden sollte. Mich hat keine dieser Theorien überzeugt. Die Absicht tauchte erst im zweiten Teil - in der politischen Vertuschung - auf.Frage: Der Diensthundeführer, der an sich wertvolle Hinweise auf den Täter gegeben hatte, sollte die Öffentlichkeit nach der Flucht von Kampusch nicht an seinen Tipp erinnern?Antwort: Die Unterdrückung der Aussage des Diensthundeführers war hochgradige Vertuschung. Die ganze Spitze des Innenministeriums war im Nationalratswahlkampf eine einzige Vertuschungseinheit im Fall Kampusch. Es war für den Wahlkampf enorm wichtig, als Partei der inneren Sicherheit zu kandidieren. Also musste der falsche Eindruck erzeugt werden, da ist hervorragend ermittelt worden. ZUR PERSON: Der Journalist und freiberufliche Sozialwissenschaftler Peter Pilz ist seit mehr als 20 Jahren Abgeordneter der Grünen im österreichischen Nationalrat. Von 1992 bis 1994 war er ein Parteichef der Grünen.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>DE</country>
<main_image></main_image>
</document>
