<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://sports.xinmin.cn/rss.xml</forum>
<forum_title>体育</forum_title>
<discussion_title>冯珊珊成中国高尔夫运动“奥运第一人”</discussion_title>
<language>chinese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://sports.xinmin.cn/2016/08/22/30354163.html</topic_url>
<topic_text>
“真的没有想到能够拿到这个成绩，”或许就连 冯珊珊 都没有想到，一枚铜牌让她成为了中国 高尔夫运动 “奥运第一人”。 
昨日，里约奥运会女子高尔夫战罢最后一轮， 冯珊珊 最终以274杆、低于标准杆10杆的总成绩位居第三，拿下了中国 高尔夫运动 历史上首枚奥运奖牌。 
走下赛场时， 冯珊珊 很激动，她接过一面国旗披在身上绕场一周，兴奋之情溢于言表。 
作为首位拿下 高尔夫运动 大满贯的中国选手， 冯珊珊 在赛前曾被寄予厚望。但实际上，在过去的几年中， 冯珊珊 并不在最佳状态，世界排名也跌出世界前十。 
不过，这位乐观开朗的广东姑娘未曾放弃，拿下奥运会参赛资格后，她一改平日的“懒散”，成为中国队中练得最勤最多的一个人。“但我不会给自己制定太具体的目标，无论打得好坏，我都会微笑着面对。” 
此前三轮， 冯珊珊 凭借稳定发挥，成功跻身前四，具备冲击奖牌，甚至金牌的机会。 
面对创造历史的机会， 冯珊珊 在当日的决赛轮延续了良好的状态，无论是打出好球，还是错失良机，她都会在每轮过后微笑着与球童交流比赛心得，以及下一洞的比赛计划，情绪波澜不惊。 
尽管没能在最后一洞把握住 小鸟球 的机会，从而让新西兰选手高宝璟超越，以一杆之差错失亚军，但 冯珊珊 赛后承认，能够在上半年状态不佳的情况下拿到奥运参赛资格并夺得一枚奖牌，已经超额完成了她的目标。 
“结果虽然不是我最想要的，但每一杆我都在尽力去做，” 冯珊珊 说，尽管这枚铜牌对于强大的中国奥运军团来说算不得十分显眼，但对于她自己，以及中国 高尔夫运动 ，却具有着十分重要的意义。“这枚奖牌将会让更多人了解中国高尔夫，这有助于改变这项运动在中国的现状，而我做到了。” 
对此，她打趣道：“通过电视转播，中国观众看到了我们，我也通过这个平台展现着中国 高尔夫运动 的精神面貌，所以无论输赢，我都要保持微笑，而且要尽量地笑得好看一些。”略一停顿，她补充说：“我可能是‘扑克脸’，所以当很多人第一次看到我时，我必须要笑着面对镜头。” 
话一出口，现场哄堂大笑。过后， 冯珊珊 对记者说，笑容其实不光是一种礼节，更重要的是还能让她在赛场上释放压力，“所以比赛过程中我从不紧张，对于结果也不会担心，因为那一刻我只想去享受奥运会的每一个瞬间。” 
值得一提的是，这已经不是中国高尔夫第一次在世界赛场闪光，近年来，关天朗、林希妤等人的出色表现，让中国成为世界高尔夫的重要组成。由于和同样备受关注的关天朗都来自广州， 冯珊珊 半开玩笑地说：“这可能是因为广州好吃的、好喝的东西多，才让我们的成绩这么出色。”说完，她瞄了瞄自己不算“苗条”的身材，发布会现场又是笑声一片。 
全程观战的小球运动管理中心主任张小宁此刻声音略带哽咽。他说， 冯珊珊 的这枚奖牌算得上是中国 高尔夫运动 的胜利，具有历史意义。“这项成绩的取得有利于带动 高尔夫运动 在国内的开展，特别是青少年的普及，第二个则是证明了中国人是能够在这项运动中创造奇迹，是能够达到世界先进水平、取得好成绩的！” 
据这位中国 高尔夫运动 的掌门人介绍，自高尔夫项目开始以来，他每天都会陪着中国选手走完18洞，并担负起后勤保障的任务。“但这一切都值得，”说这话时，张小宁正承受着因阳光、海风等气候导致的皮肤过敏，他的脸也因此变得红肿。他对记者说， 冯珊珊 打球很聪明，也肯动脑子，“赛前珊珊告诉我说，她见识过大批观众观赛的场面，她不会因此受到影响，这个孩子能从大局考虑，思路也开阔。”中新 侬好上海由新民网出品
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://sports.xinmin.cn/2016/08/22/30354163.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0741</post_time>
<username></username>
<post>
“真的没有想到能够拿到这个成绩，”或许就连 冯珊珊 都没有想到，一枚铜牌让她成为了中国 高尔夫运动 “奥运第一人”。 
昨日，里约奥运会女子高尔夫战罢最后一轮， 冯珊珊 最终以274杆、低于标准杆10杆的总成绩位居第三，拿下了中国 高尔夫运动 历史上首枚奥运奖牌。 
走下赛场时， 冯珊珊 很激动，她接过一面国旗披在身上绕场一周，兴奋之情溢于言表。 
作为首位拿下 高尔夫运动 大满贯的中国选手， 冯珊珊 在赛前曾被寄予厚望。但实际上，在过去的几年中， 冯珊珊 并不在最佳状态，世界排名也跌出世界前十。 
不过，这位乐观开朗的广东姑娘未曾放弃，拿下奥运会参赛资格后，她一改平日的“懒散”，成为中国队中练得最勤最多的一个人。“但我不会给自己制定太具体的目标，无论打得好坏，我都会微笑着面对。” 
此前三轮， 冯珊珊 凭借稳定发挥，成功跻身前四，具备冲击奖牌，甚至金牌的机会。 
面对创造历史的机会， 冯珊珊 在当日的决赛轮延续了良好的状态，无论是打出好球，还是错失良机，她都会在每轮过后微笑着与球童交流比赛心得，以及下一洞的比赛计划，情绪波澜不惊。 
尽管没能在最后一洞把握住 小鸟球 的机会，从而让新西兰选手高宝璟超越，以一杆之差错失亚军，但 冯珊珊 赛后承认，能够在上半年状态不佳的情况下拿到奥运参赛资格并夺得一枚奖牌，已经超额完成了她的目标。 
“结果虽然不是我最想要的，但每一杆我都在尽力去做，” 冯珊珊 说，尽管这枚铜牌对于强大的中国奥运军团来说算不得十分显眼，但对于她自己，以及中国 高尔夫运动 ，却具有着十分重要的意义。“这枚奖牌将会让更多人了解中国高尔夫，这有助于改变这项运动在中国的现状，而我做到了。” 
对此，她打趣道：“通过电视转播，中国观众看到了我们，我也通过这个平台展现着中国 高尔夫运动 的精神面貌，所以无论输赢，我都要保持微笑，而且要尽量地笑得好看一些。”略一停顿，她补充说：“我可能是‘扑克脸’，所以当很多人第一次看到我时，我必须要笑着面对镜头。” 
话一出口，现场哄堂大笑。过后， 冯珊珊 对记者说，笑容其实不光是一种礼节，更重要的是还能让她在赛场上释放压力，“所以比赛过程中我从不紧张，对于结果也不会担心，因为那一刻我只想去享受奥运会的每一个瞬间。” 
值得一提的是，这已经不是中国高尔夫第一次在世界赛场闪光，近年来，关天朗、林希妤等人的出色表现，让中国成为世界高尔夫的重要组成。由于和同样备受关注的关天朗都来自广州， 冯珊珊 半开玩笑地说：“这可能是因为广州好吃的、好喝的东西多，才让我们的成绩这么出色。”说完，她瞄了瞄自己不算“苗条”的身材，发布会现场又是笑声一片。 
全程观战的小球运动管理中心主任张小宁此刻声音略带哽咽。他说， 冯珊珊 的这枚奖牌算得上是中国 高尔夫运动 的胜利，具有历史意义。“这项成绩的取得有利于带动 高尔夫运动 在国内的开展，特别是青少年的普及，第二个则是证明了中国人是能够在这项运动中创造奇迹，是能够达到世界先进水平、取得好成绩的！” 
据这位中国 高尔夫运动 的掌门人介绍，自高尔夫项目开始以来，他每天都会陪着中国选手走完18洞，并担负起后勤保障的任务。“但这一切都值得，”说这话时，张小宁正承受着因阳光、海风等气候导致的皮肤过敏，他的脸也因此变得红肿。他对记者说， 冯珊珊 打球很聪明，也肯动脑子，“赛前珊珊告诉我说，她见识过大批观众观赛的场面，她不会因此受到影响，这个孩子能从大局考虑，思路也开阔。”中新 侬好上海由新民网出品
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>CN</country>
<main_image></main_image>
</document>
