<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.zeit.de/schlagworte/orte/bremen/index</forum>
<forum_title>Bremen - News und Infos | ZEIT ONLINE</forum_title>
<discussion_title>DFB-Pokal: Bremen blamiert sich beim Drittligisten Lotte</discussion_title>
<language>german</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.zeit.de/sport/2016-08/dfb-pokal-sv-werder-bremen-sportfreunde-lotte</topic_url>
<topic_text>
Fußballbundesligist Werder Bremen hat in der ersten Runde des DFB-Pokals beim Drittligaaufsteiger Sportfreunde Lotte verloren. Die Mannschaft von Trainer Viktor Skripnik unterlag im Tecklenburger Land verdient mit 1:2 (1:1).
Matthias Rahn (8. Minute) und Andre Dej (54.) besiegelten vor 10.059 Zuschauern – einem Rekordwert in der Vereinsgeschichte – die Blamage der Hanseaten. Zlatko Junuzovic (45.) hatte den Ausgleich zum 1:1 erzielt. In der 82. Minute sah der Bremer Fin Bartels nach einer Tätlichkeit die Rote Karte. Am Ende waren die aufopferungsvoll kämpfenden Lotter dem 3:1 sogar näher als Werder dem Ausgleich.
Während der sechsmalige Cupsieger Bremen seit 2011 bereits zum vierten Mal zum Pokalauftakt scheiterte, zogen die Sportfreunde Lotte zum ersten Mal in der Clubgeschichte in die zweite Runde ein. Bremen ist nach RB Leipzig der bisher zweite Erstligist des diesjährigen DFB-Pokals, der bei einem unterklassigen Verein scheiterte.
Die erste Pokalrunde geht am Montag mit diesen vier Spielen zu Ende: Offenbach – Hannover, Zwickau – Hamburger SV, Paderborn – Sandhausen und Trier – Dortmund. In den weiteren Spielen des Sonntags gab es folgende Ergebnisse:
Astoria Walldorf – VfL Bochum 4:3 n.V. (1:1, 2:2) Zweitligist VfL Bochum verlor überraschend beim badischen Viertligisten FC Astoria Walldorf mit 3:4 nach Verlängerung. Die Westfalen schieden erstmals seit 2010 gleich in der ersten Pokalrunde aus. Die Elf von Trainer Gertjan Verbeek trat vor 3.000 Zuschauern viel zu behäbig auf und verlor nach den Walldorfer Toren von Nicolai Groß (6. Minute), Marcel Carl (55.), Marcus Meyer (95.) und Steffen Straub (107.) verdient. Marco Stiepermann (22.) und Kevin Stöger (65.) hatten zweimal für Bochum ausgeglichen. Auch den dritten Treffer erzielte Stöger, doch das 3:4 in der 117. Minute konnte den Favoriten nicht mehr retten.
Erzgebirge Aue – FC Ingolstadt 7:8 i.E. (0:0) Acht Elfmeterschützen hat der FC Ingolstadt für den Einzug in die zweite Runde des DFB-Pokals benötigt. Beim 8:7 im Elfmeterschießen beim Zweitligaaufsteiger FC Erzgebirge Aue verhinderte der Bundesligist mit größter Mühe ein frühes Aus. Vor 6.650 Zuschauern war Tobias Levels der Mann des Abends, der den 16. Strafstoß verwandelte. Zuvor hatte Aues Nicky Adler seinen Schuss neben das Ingolstädter Tor gesetzt. Nach 120 Minuten hatte es 0:0 gestanden.
Jahn Regensburg – Hertha BSC 3:5 i.E. (1:1, 0:0) Hertha BSC hat ein Erstrundenaus haarscharf vermieden. Der Bundesligist setzte sich beim Drittligatabellenführer Jahn Regensburg im Elfmeterschießen durch. Salomon Kalou verwandelte den letzten Elfmeter, nachdem zuvor Herthas Torwart Rune Jarstein den Schuss von Marcel Horfrath parieren konnte. Nach Verlängerung hatte es vor 12.526 Zuschauern 1:1 gestanden. Mitchell Weiser konnte in der 83. Minute die Führung des Drittligisten durch Alexander Nadzik (51.) ausgleichen.
Wattenscheid 09 – Heidenheim 1:2 (1:0) Zweitligist 1. FC Heidenheim schaffte einen Arbeitssieg bei der viertklassigen SG Wattenscheid. Vor 3.323 Zuschauern im Lohrheidestadion erzielte Demir Tumbul in der 30. Minute das 1:0 für den gastgebenden Ex-Bundesligisten. Doch Heidenheim kam durch den eingewechselten Niederländer John Verhoek (75.) und Denis Thomalla (80.) zu einem mühevollen Erfolg.
Magdeburg – Eintracht Frankfurt 3:4 i.E. (0:1, 1:1) Bundesligist Eintracht Frankfurt benötigte beim Drittligisten 1. FC Magdeburg ein Elfmeterschießen zum Weiterkommen. Bereits in der 7. Minute führte die Eintracht durch einen Treffer von Branimir Hrgota. Erst kurz vor Schluss der regulären Spielzeit konnte Nico Hammann (86.) für Magdeburg ausgleichen, im Elfmeterschießen zeichnete sich Frankfurts Torhüter Lukas Hradecky aus, der zwei Elfmeter parierte. Das Spiel wurde von Zwischenfällen überschattet: Frankfurter Fans zündeten Pyrotechnik, Magdeburger Anhänger versuchten, den Platz zu stürmen. Der Schiedsrichter unterbrach deshalb die Partie für zehn Minuten.
Duisburg – Union Berlin 1:2 n.V. (0:0, 1:1) Der Drittligist MSV Duisburg unterlag erst nach Verlängerung dem Zweitligisten 1. FC Union Berlin mit 1:2. Vor 14.209 Zuschauern waren Collin Quaner (61. Minute) und Steven Skrzybski (95.) für die Berliner erfolgreich. Stanislav Iljutcenko (67.) erzielte für den MSV den zwischenzeitlichen Ausgleich.
Unterhaching – Mainz 2:4 i.E. (1:1, 3:3) Der FSV Mainz 05 hat nur mit großer Mühe einen Erstrunden-K.o. im DFB-Pokal verhindert. Beim Regionallisten SpVgg Unterhaching siegte der Europaleague-Starter in einem dramatischen Match 4:2 nach Elfmeterschießen. Gegen den Pokalschreck der Vorsaison waren die drei Ligen Unterschied kaum zu merken. Erst bei den Elfern blieben die Gäste ohne Makel: José Rodriguez verwandelte den entscheidenden Schuss. Jhon Cordoba (22. Minute), Fabian Frei (64.) und Yunus Malli (88.) trafen für Mainz in der regulären Spielzeit. Den Hachingern reichten Stephans Hains Tore (39./88.) und das 3:3 von Vitalij Lux (90.+3) nicht, weil im Elfmeterschießen Hain und Dominik Stahl scheiterten.
Egestorf/Langreder – Hoffenheim 0:6 (0:4) Die TSG 1899 Hoffenheim hat die Pflichtaufgabe beim niedersächsischen Viertligisten 1. FC Germania Egestorf/Langreder souverän erfüllt. Durch ein 6:0 in Barsinghausen zog der Bundesligist ungefährdet in die zweite Runde des DFB-Pokals ein. Matchwinner für das Team von Trainer Julian Nagelsmann war Andrej Kramaric mit einem Dreierpack (18./32./79. Minute). Zudem trafen vor 2.500 Zuschauern Sebastian Rudy (21.), Mark Uth (43.) und Sandro Wagner (90.)
Eintracht Norderstedt – Greuther Fürth 1:4 (0:1) Die SpVgg Greuther Fürth hatte einige Mühe beim Regionalligisten Eintracht Norderstedt. Der Zweitligist machte erst zum Spielende alles klar und siegte 4:1. Für die Franken trafen Robert Zulj (42. Minute), Serdar Dursun (71.), Zlatko Tripic (89.) und Benedikt Kirsch (90.+2). Dem unterlegenen Viertligisten aus Norderstedt, für den Felix Drinkuth das Ehrentor erzielte, bleiben die garantierte 155.000-Euro-Prämie plus der Anteil aus den Zuschauereinnahmen.
SC Hauenstein – Bayer Leverkusen 1:2 (0:1) Bayer Leverkusen setzte sich in Pirmasens mit 2:1 gegen den pfälzischen Fünftligisten SC Hauenstein durch. Vor 4.000 Zuschauern erzielten Chicharito (39. Minute) und Karim Bellarabi (68.) die Treffer für den Favoriten. Der Anschlusstreffer durch Andelo Srzentic (82.) war jedoch mehr als verdient.
Bremer SV – SV Darmstadt 0:7 (0:4) Der Bundesligist SV Darmstadt 98 gewann beim Fünftligisten Bremer SV locker mit 7:0. Antonio-Mirko Colak (18. Minute/45.+1/58.), Sebastian Kmiec (22.) per Eigentor, Marcel Heller (39.), Jérôme Gondorf (56.) und Sven Schipplock (87.) waren die Torschützen für die Lilien.
Seitennavigation Startseite
</topic_text>
<spam_score>0.01</spam_score>
<post_num>7</post_num>
<post_id>post-7</post_id>
<post_url>http://www.zeit.de/sport/2016-08/dfb-pokal-sv-werder-bremen-sportfreunde-lotte</post_url>
<post_date>20160821</post_date>
<post_time>2306</post_time>
<username>BDLB</username>
<post>
&quot;Daher ist ja auch Fussball beliebter.&quot;
Sehr gut erkannt! Und natürlich sind im Schach auch Blutgrätschen viel seltener.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>DE</country>
<main_image>http://img.zeit.de/sport/2016-08/lotte-bremen/wide__1300x731</main_image>
</document>
