<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://yakutsk.bezformata.ru/rss.xml</forum>
<forum_title>Новости города БезФормата.Ru Республика Саха (Якутия) Якутск</forum_title>
<discussion_title>Первая типография Якутии отмечает 155-летие</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://yakutsk.bezformata.ru/listnews/pervaya-tipografiya-yakutii-otmechaet/49725401/</topic_url>
<topic_text>
Фото: ysia.ru 
Печатная отрасль республики отмечает юбилей — 155-летие первой типографии в регионе. 22 августа со знаменательной датой коллектив и ветеранов ОАО « Медиа-холдинг Якутия » поздравил директор типографии, первый заместитель генерального директора ОАО «Сахамедиа» Афанасий Ноев. 
«Первая в Якутии типография открыта 20 августа 1861 года. Тогда в ней трудилось только пять человек. Это было важное событие для далекого северного края. Оно послужило развитию печатного дела — изданию газет, книг и в целом просветительской работы. В советский период типография являлась крупнейшим и передовым предприятием отрасли. Безусловно, период рыночных реформ сказался на его работе. В условиях новой экономики и конкуренции, благодаря поддержке со стороны государства, удалось не только сохранить производство, но и самое главное — трудовой коллектив. Символично, что сегодня у нас двойной праздник — мы отмечаем юбилей в День государственного флага России. Это подчеркивает важность нашей совместной работы», — сказал Афанасий Ноев на встрече с коллективом. 
О стабильной работе предприятия, где трудятся 83 человека, свидетельствуют и экономические показатели. Объем выручки в 2015 году составил 118 млн рублей, уплачено 33 млн рублей налогов, отсутствует задолженность по ссудам и займам. Напомним, ОАО «Медиа-холдинг Якутия» было создано в 2007 году, 100% акций принадлежит республике. 1 из 27 
«Несмотря на общие тенденции сокращения тиражей газет, журналов, типография работает стабильно за счет издания книг, деловой печати, сезонной продукции. Сегодня у нас печатаются городские газеты, ведутся переговоры с медиагруппой «Ситим» о выпуске их изданий. От работы мы не отказываемся, главное — есть профессиональный и сплоченный коллектив, в котором сохраняется преемственность поколений людей, посвятивших свой труд печатному делу», — отметил Ноев. 
С праздником собравшихся поздравила бывший директор типографии Вера Изведова , проживающая сейчас в Санкт-Петербурге. «Я устроилась на работу в 1959 году и прошла все ступени производства. Тогда было очень много ручного труда, вредное производство, поскольку в то время для печати использовался свинец. Сегодня очень многое изменилось — новые технологии, современное оборудование. Тем не менее, конечно, это большой труд. Отрадно, что в настоящее время типография успешно работает, тогда как в других регионах ситуация иная. В отрасли появилась конкуренция, повысились требования. Вдвойне радостно, что наши мастера и ветераны передают свой опыт молодым. Примите самые искренние поздравления с нашим общим юбилеем!» — поделилась Вера Петровна. 
Как подчеркнула мастер печатного цеха Зоя Лебедева , коллектив типографии всегда отличали сплоченность и трудолюбие. «Мы постоянно выполняли и перевыполняли план. Получили звание «предприятие коммунистического труда», Красное знамя победителя социалистического соревнования, типографии присвоили имя первого космонавта Юрия Гагарина. Кроме того, всем коллективом ездили на сенокос, помогали заготавливать сено для пригородных хозяйств. Вместе отмечали праздники. Эта традиция сохранилась и сегодня. Мы благодарны руководству, что не забывают ветеранов, всегда приглашают, дарят подарки . Это очень важно, поскольку многие из нас всю жизнь проработали здесь», — подчеркнула Зоя Васильевна. 
«Наш костяк составляют опытные мастера. Приходят молодые ребята, значит, предприятие развивается. Во многом этого удалось достичь благодаря руководству, которое в непростых условиях сумело сохранить производство и выработать стратегию развития», — заявила начальник отдела Вера Манько . 
От имени молодых специалистов ветеранов поздравил главный технолог Владимир Аржаков : «Я пришел в типографию в 2015 году, после окончания вуза в Красноярске. Сразу влился в коллектив, работать очень интересно, потому что здесь современное оборудование, есть, где применить полученные знания. Хочу поздравить наших наставников с юбилеем, пожелать здоровья и счастья». 
По словам Афанасия Ноева, официальные мероприятия, посвященные 155-летию первой типографии в Якутии, пройдут в конце сентября.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://yakutsk.bezformata.ru/listnews/pervaya-tipografiya-yakutii-otmechaet/49725401/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0712</post_time>
<username></username>
<post>
Фото: ysia.ru 
Печатная отрасль республики отмечает юбилей — 155-летие первой типографии в регионе. 22 августа со знаменательной датой коллектив и ветеранов ОАО « Медиа-холдинг Якутия » поздравил директор типографии, первый заместитель генерального директора ОАО «Сахамедиа» Афанасий Ноев. 
«Первая в Якутии типография открыта 20 августа 1861 года. Тогда в ней трудилось только пять человек. Это было важное событие для далекого северного края. Оно послужило развитию печатного дела — изданию газет, книг и в целом просветительской работы. В советский период типография являлась крупнейшим и передовым предприятием отрасли. Безусловно, период рыночных реформ сказался на его работе. В условиях новой экономики и конкуренции, благодаря поддержке со стороны государства, удалось не только сохранить производство, но и самое главное — трудовой коллектив. Символично, что сегодня у нас двойной праздник — мы отмечаем юбилей в День государственного флага России. Это подчеркивает важность нашей совместной работы», — сказал Афанасий Ноев на встрече с коллективом. 
О стабильной работе предприятия, где трудятся 83 человека, свидетельствуют и экономические показатели. Объем выручки в 2015 году составил 118 млн рублей, уплачено 33 млн рублей налогов, отсутствует задолженность по ссудам и займам. Напомним, ОАО «Медиа-холдинг Якутия» было создано в 2007 году, 100% акций принадлежит республике. 1 из 27 
«Несмотря на общие тенденции сокращения тиражей газет, журналов, типография работает стабильно за счет издания книг, деловой печати, сезонной продукции. Сегодня у нас печатаются городские газеты, ведутся переговоры с медиагруппой «Ситим» о выпуске их изданий. От работы мы не отказываемся, главное — есть профессиональный и сплоченный коллектив, в котором сохраняется преемственность поколений людей, посвятивших свой труд печатному делу», — отметил Ноев. 
С праздником собравшихся поздравила бывший директор типографии Вера Изведова , проживающая сейчас в Санкт-Петербурге. «Я устроилась на работу в 1959 году и прошла все ступени производства. Тогда было очень много ручного труда, вредное производство, поскольку в то время для печати использовался свинец. Сегодня очень многое изменилось — новые технологии, современное оборудование. Тем не менее, конечно, это большой труд. Отрадно, что в настоящее время типография успешно работает, тогда как в других регионах ситуация иная. В отрасли появилась конкуренция, повысились требования. Вдвойне радостно, что наши мастера и ветераны передают свой опыт молодым. Примите самые искренние поздравления с нашим общим юбилеем!» — поделилась Вера Петровна. 
Как подчеркнула мастер печатного цеха Зоя Лебедева , коллектив типографии всегда отличали сплоченность и трудолюбие. «Мы постоянно выполняли и перевыполняли план. Получили звание «предприятие коммунистического труда», Красное знамя победителя социалистического соревнования, типографии присвоили имя первого космонавта Юрия Гагарина. Кроме того, всем коллективом ездили на сенокос, помогали заготавливать сено для пригородных хозяйств. Вместе отмечали праздники. Эта традиция сохранилась и сегодня. Мы благодарны руководству, что не забывают ветеранов, всегда приглашают, дарят подарки . Это очень важно, поскольку многие из нас всю жизнь проработали здесь», — подчеркнула Зоя Васильевна. 
«Наш костяк составляют опытные мастера. Приходят молодые ребята, значит, предприятие развивается. Во многом этого удалось достичь благодаря руководству, которое в непростых условиях сумело сохранить производство и выработать стратегию развития», — заявила начальник отдела Вера Манько . 
От имени молодых специалистов ветеранов поздравил главный технолог Владимир Аржаков : «Я пришел в типографию в 2015 году, после окончания вуза в Красноярске. Сразу влился в коллектив, работать очень интересно, потому что здесь современное оборудование, есть, где применить полученные знания. Хочу поздравить наших наставников с юбилеем, пожелать здоровья и счастья». 
По словам Афанасия Ноева, официальные мероприятия, посвященные 155-летию первой типографии в Якутии, пройдут в конце сентября.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image>http://yakutsk.bezformata.ru/content/image202961132.jpg</main_image>
</document>
