<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://yakutsk.bezformata.ru/rss.xml</forum>
<forum_title>Новости города БезФормата.Ru Республика Саха (Якутия) Якутск</forum_title>
<discussion_title>Вестник подразделений Центра &quot;Мои документы&quot;</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://yakutsk.bezformata.ru/listnews/podrazdelenij-tcentra-moi-dokumenti/49725955/</topic_url>
<topic_text>
Вестник подразделений Центра &quot;Мои документы&quot; 
РИГ SAKHAPRESS.RU Свод новостей с 15.08.2016 по 20.08.2016. 
В Аллаиховском офисе центра « Мои Документы » выдан первый сертификат на материнский (семейный) капитал 
11 августа 2016 года в офисе центра « Мои Документы » п. Чокурдах Аллаиховского района выдан первый государственный сертификат на материнский (семейный) капитал заявителю Елене Яковлевой. За получением сертификата обратилась её представитель по доверенности Марианна Павлова. 
Марианна Александровна постоянный посетитель офиса, является многодетной матерью, она впервые обратилась в офис в марте этого года за оформлением документов для своих детей по услугам Отделения Пенсионного Фонда и Управления налоговой службы. После чего Марианна Павлова решила обратиться за дистанционной бесплатной юридической помощью по интересующему ее вопросу. «Я очень рада, что в нашем поселке открылся офис центра « Мои Документы ». Я многодетная мама и я ценю свое время. Для меня очень удобно, что есть возможность подать документы по разным услугам в одном месте. Большое спасибо за это!» - сказала Марианна Александровна. 
Мы за доступность информации! 
15 августа 2016 года прошла очередная плодотворная встреча начальника офиса центра « Мои Документы » по Усть-Алданскому району Марии Рожиной с работниками ФБУЗ « Центр гигиены и эпидемиологии в РС(Я) в Намском районе » структурного подразделения в Усть-Алданском районе. 
Главной целью информационных встреч с трудовыми коллективами является обеспечение доступности информации по государственным и муниципальным услугам, оказываемым на базе центра « Мои Документы ». 
На встрече Мария Рожина рассказала о деятельности центра в целом, об основных целях и задачах офиса. Также в ходе информационного мероприятия ею были освещены такие дополнительные услуги, как прием заявок на льготное кредитование по благоустройству сельского дома, услуги кадастровых инженеров, платные юридические услуги и многое другое. 
Все присутствующие уделили особое внимание вопросу « Дальневосточного гектара », в том числе подаче уведомлений о наличии прав (обременений прав) на земельные участки и (или) на расположенные на таких земельных участках объекты недвижимости в случае, если сведения о правах (обременениях прав) на земельные участки не внесены в Единый государственный реестр прав на недвижимое имущество и сделок с ним. По окончании встречи заместитель главного врача Лена Дьяконова выразила благодарность и пожелала офису дальнейшего процветания и развития. 
В этот же день сотрудник офиса Анатолий Чахов провел мероприятие по информированию населения Дюпсюнского наслега, численность населения которого, по последним данным, составляет около 1394 человек. Специалист офиса раздал всем желающим флаера, информационные буклеты по государственным и муниципальным услугам. 
Население и администрация муниципального образования благодарны подразделению центра « Мои Документы » за возможность еженедельного обращения за получением услуг непосредственно в с. Дюпся. 
День строителя в п. Мохсоголлох 
Ежегодно в поселке Мохсоголлох в августе празднуют профессиональный праздник, касающийся каждого жителя этого славного поселка - День строителя! Мохсоголлох – поселок строителей, их детей, внуков, которые продолжили путь родителей и сейчас трудятся на одном из самых больших в нашем регионе заводе -« Якутцемент », а также в строительной организации « Сокол ». 
12 августа жители Мохсоголлоха принимали поздравления в честь празднования Дня Строителя! Нынче юбилейная дата – 45 лет со дня основания завод « Якутцемент ». 
Мамедов Алиш Забид Оглы – генеральный директор ОАО ПО « Якутцемент », заслуженный строитель РС(Я), депутат Государственного собрания Ил (Тумэн) РС(Я) поздравил своих коллег и работников, всех мохсоголлчан, наградил лучших из лучших, вручил благодарности отличившимся работникам, подарил прекрасный вечер не только всему населению Мохсоголлоха, ведь на этот ежегодный праздник приезжают и гости из столицы республики, а также Покровска! Прекрасный концерт с участием артистов из г.Якутска, а также коллективов учащихся школ и организаций поселка был проведен на площади, в самом центре Мохсоголлоха, который как и многие объекты не только поселка, но и района, был построен силами завода « Якутцемент ». В конце вечера всех ожидал замечательный салют, который стал уже традицией празднования Дня Строителя в п.Мохсоголлох! 
Главный специалист территориального подразделения центра &quot; Мои Документы &quot; Елена Моисеева, пользуясь случаем, провела информационные мероприятия населения о предоставляемых государственных и муниципальных услугах - раздавала памятки и раздаточный материал об услугах центра « Мои Документы ». « Как оказалось, большая половина пришедших на праздник, не знала о нашем центре, люди были приятно удивлены и высказали свое положительное мнение о том, что теперь им не придется ездить в Покровск, а оказывается, можно основную часть документов оформлять в своем поселке Мохсоголлох! » 
Дружный коллектив – ключ к слаженной работе 
Как говорится в известной пословице: « Ученье - свет! », так же считают и сотрудники офиса « Мои Документы » по Нерюнгринскому району. Так, в последний четверг месяца были проведены обучающее мероприятие по предоставляемым на базе офиса услугам, а также курсы, направленные на повышение качества обслуживания посетителей. 
Для проведения Дня обучения были приглашены и. о. заведующей ГБУ «РС(Я) « Центр социально-психологической поддержки семьи и молодежи » Татьяна Соныгина и специалист Вера Стручкова. Представители центра провели различные игры, где предлагались интересные задания для воодушевления коллектива и поднятия рабочего тонуса. Тем самым сотрудники смогли лучше узнать друг друга, улучшить общую атмосферу в коллективе и еще больше его сплотить. 
Все эти мероприятия оставили положительные эмоции и огромный заряд бодрости, которыми сотрудники готовы поделиться с каждым человеком! Территориальное подразделение центра « Мои Документы » желает каждому жителю Нерюнгринского района как можно больше позитивных моментов в жизни!
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://yakutsk.bezformata.ru/listnews/podrazdelenij-tcentra-moi-dokumenti/49725955/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0719</post_time>
<username></username>
<post>
Вестник подразделений Центра &quot;Мои документы&quot; 
РИГ SAKHAPRESS.RU Свод новостей с 15.08.2016 по 20.08.2016. 
В Аллаиховском офисе центра « Мои Документы » выдан первый сертификат на материнский (семейный) капитал 
11 августа 2016 года в офисе центра « Мои Документы » п. Чокурдах Аллаиховского района выдан первый государственный сертификат на материнский (семейный) капитал заявителю Елене Яковлевой. За получением сертификата обратилась её представитель по доверенности Марианна Павлова. 
Марианна Александровна постоянный посетитель офиса, является многодетной матерью, она впервые обратилась в офис в марте этого года за оформлением документов для своих детей по услугам Отделения Пенсионного Фонда и Управления налоговой службы. После чего Марианна Павлова решила обратиться за дистанционной бесплатной юридической помощью по интересующему ее вопросу. «Я очень рада, что в нашем поселке открылся офис центра « Мои Документы ». Я многодетная мама и я ценю свое время. Для меня очень удобно, что есть возможность подать документы по разным услугам в одном месте. Большое спасибо за это!» - сказала Марианна Александровна. 
Мы за доступность информации! 
15 августа 2016 года прошла очередная плодотворная встреча начальника офиса центра « Мои Документы » по Усть-Алданскому району Марии Рожиной с работниками ФБУЗ « Центр гигиены и эпидемиологии в РС(Я) в Намском районе » структурного подразделения в Усть-Алданском районе. 
Главной целью информационных встреч с трудовыми коллективами является обеспечение доступности информации по государственным и муниципальным услугам, оказываемым на базе центра « Мои Документы ». 
На встрече Мария Рожина рассказала о деятельности центра в целом, об основных целях и задачах офиса. Также в ходе информационного мероприятия ею были освещены такие дополнительные услуги, как прием заявок на льготное кредитование по благоустройству сельского дома, услуги кадастровых инженеров, платные юридические услуги и многое другое. 
Все присутствующие уделили особое внимание вопросу « Дальневосточного гектара », в том числе подаче уведомлений о наличии прав (обременений прав) на земельные участки и (или) на расположенные на таких земельных участках объекты недвижимости в случае, если сведения о правах (обременениях прав) на земельные участки не внесены в Единый государственный реестр прав на недвижимое имущество и сделок с ним. По окончании встречи заместитель главного врача Лена Дьяконова выразила благодарность и пожелала офису дальнейшего процветания и развития. 
В этот же день сотрудник офиса Анатолий Чахов провел мероприятие по информированию населения Дюпсюнского наслега, численность населения которого, по последним данным, составляет около 1394 человек. Специалист офиса раздал всем желающим флаера, информационные буклеты по государственным и муниципальным услугам. 
Население и администрация муниципального образования благодарны подразделению центра « Мои Документы » за возможность еженедельного обращения за получением услуг непосредственно в с. Дюпся. 
День строителя в п. Мохсоголлох 
Ежегодно в поселке Мохсоголлох в августе празднуют профессиональный праздник, касающийся каждого жителя этого славного поселка - День строителя! Мохсоголлох – поселок строителей, их детей, внуков, которые продолжили путь родителей и сейчас трудятся на одном из самых больших в нашем регионе заводе -« Якутцемент », а также в строительной организации « Сокол ». 
12 августа жители Мохсоголлоха принимали поздравления в честь празднования Дня Строителя! Нынче юбилейная дата – 45 лет со дня основания завод « Якутцемент ». 
Мамедов Алиш Забид Оглы – генеральный директор ОАО ПО « Якутцемент », заслуженный строитель РС(Я), депутат Государственного собрания Ил (Тумэн) РС(Я) поздравил своих коллег и работников, всех мохсоголлчан, наградил лучших из лучших, вручил благодарности отличившимся работникам, подарил прекрасный вечер не только всему населению Мохсоголлоха, ведь на этот ежегодный праздник приезжают и гости из столицы республики, а также Покровска! Прекрасный концерт с участием артистов из г.Якутска, а также коллективов учащихся школ и организаций поселка был проведен на площади, в самом центре Мохсоголлоха, который как и многие объекты не только поселка, но и района, был построен силами завода « Якутцемент ». В конце вечера всех ожидал замечательный салют, который стал уже традицией празднования Дня Строителя в п.Мохсоголлох! 
Главный специалист территориального подразделения центра &quot; Мои Документы &quot; Елена Моисеева, пользуясь случаем, провела информационные мероприятия населения о предоставляемых государственных и муниципальных услугах - раздавала памятки и раздаточный материал об услугах центра « Мои Документы ». « Как оказалось, большая половина пришедших на праздник, не знала о нашем центре, люди были приятно удивлены и высказали свое положительное мнение о том, что теперь им не придется ездить в Покровск, а оказывается, можно основную часть документов оформлять в своем поселке Мохсоголлох! » 
Дружный коллектив – ключ к слаженной работе 
Как говорится в известной пословице: « Ученье - свет! », так же считают и сотрудники офиса « Мои Документы » по Нерюнгринскому району. Так, в последний четверг месяца были проведены обучающее мероприятие по предоставляемым на базе офиса услугам, а также курсы, направленные на повышение качества обслуживания посетителей. 
Для проведения Дня обучения были приглашены и. о. заведующей ГБУ «РС(Я) « Центр социально-психологической поддержки семьи и молодежи » Татьяна Соныгина и специалист Вера Стручкова. Представители центра провели различные игры, где предлагались интересные задания для воодушевления коллектива и поднятия рабочего тонуса. Тем самым сотрудники смогли лучше узнать друг друга, улучшить общую атмосферу в коллективе и еще больше его сплотить. 
Все эти мероприятия оставили положительные эмоции и огромный заряд бодрости, которыми сотрудники готовы поделиться с каждым человеком! Территориальное подразделение центра « Мои Документы » желает каждому жителю Нерюнгринского района как можно больше позитивных моментов в жизни!
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image></main_image>
</document>
