<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://vladivostok.bezformata.ru/rss.xml</forum>
<forum_title>Новости города БезФормата.Ru Приморский край Владивосток</forum_title>
<discussion_title>Серёгу Питерского заметили в 100 километрах от Ольги</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://vladivostok.bezformata.ru/listnews/zametili-v-100-kilometrah-ot-olgi/49725801/</topic_url>
<topic_text>
Серёгу Питерского заметили в 100 километрах от Ольги Путешественник вышел к жителям Приморья после блуждания по тайге 
Путешественник из Санкт-Петербурга Сергей Щеулин наконец вышел к людям, сообщает РИА « Восток-Медиа ». Парень всё ещё держит путь по направлению к посёлку Ольга. 
Знаменитый Серёга Питерский почти добрался до очередной цели своего пешего путешествия - приморского посёлка Ольга. Больше двух недель парень идёт туда по побережью Приморья, пробираясь через безлюдную тайгу. О том, что Сергей решил посетить Ольгу, стало известно в начале августа, когда он останавливался в посёлке Преображение . В минувшее воскресенье парень наконец вышел к людям - он добрался до посёлка Моряк-Рыболов. Там его встретили местные жители, накормили, дали одежду. 
После этого знаменитый бродяга отправился в соседнее село Маргаритово. 
Стоит отметить, что первые новости о российском Форресте Гампе были тревожными. Появились слухи о том, что путешественнику сломали нос. Произошло это после публикации данного видео. 

Впрочем, встречавшие его приморцы уверяют: с парнем всё хорошо, Сергей цел и невредим. Сегодня путешественник продолжит путь в Ольгу – до этого посёлка ему осталось пройти примерно 100 километров. 
РИА « Восток-Медиа » писало о том, что Сергей Щеулин вышел из Петербурга полтора года назад, чтобы дойти до Владивостока . В Приморье путешественника поджидали настоящие приключения: за несколько месяцев он успел пересечь бухту Золотой Рог на куске пенопласта , поплавать в Амурском заливе и даже пообщаться с местной полицией . Сейчас путь Серёги Питерского пролегает по побережью Японского моря. После посещения Находки целеустремлённый бродяга отправился в бухту Триозёрье. Тогда он пропал на несколько дней, пробираясь по довольно безлюдным местам . Добавляйте в свои контакты редакционный номер WhatsApp &quot; Восток-Медиа &quot;! Мы ждем ваших комментариев, реплик и новостей. Если вы хотите, чтобы о каком-то событии или происшествии узнали все, напишите нам. +7 902 554 54 54
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://vladivostok.bezformata.ru/listnews/zametili-v-100-kilometrah-ot-olgi/49725801/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0717</post_time>
<username></username>
<post>
Серёгу Питерского заметили в 100 километрах от Ольги Путешественник вышел к жителям Приморья после блуждания по тайге 
Путешественник из Санкт-Петербурга Сергей Щеулин наконец вышел к людям, сообщает РИА « Восток-Медиа ». Парень всё ещё держит путь по направлению к посёлку Ольга. 
Знаменитый Серёга Питерский почти добрался до очередной цели своего пешего путешествия - приморского посёлка Ольга. Больше двух недель парень идёт туда по побережью Приморья, пробираясь через безлюдную тайгу. О том, что Сергей решил посетить Ольгу, стало известно в начале августа, когда он останавливался в посёлке Преображение . В минувшее воскресенье парень наконец вышел к людям - он добрался до посёлка Моряк-Рыболов. Там его встретили местные жители, накормили, дали одежду. 
После этого знаменитый бродяга отправился в соседнее село Маргаритово. 
Стоит отметить, что первые новости о российском Форресте Гампе были тревожными. Появились слухи о том, что путешественнику сломали нос. Произошло это после публикации данного видео. 

Впрочем, встречавшие его приморцы уверяют: с парнем всё хорошо, Сергей цел и невредим. Сегодня путешественник продолжит путь в Ольгу – до этого посёлка ему осталось пройти примерно 100 километров. 
РИА « Восток-Медиа » писало о том, что Сергей Щеулин вышел из Петербурга полтора года назад, чтобы дойти до Владивостока . В Приморье путешественника поджидали настоящие приключения: за несколько месяцев он успел пересечь бухту Золотой Рог на куске пенопласта , поплавать в Амурском заливе и даже пообщаться с местной полицией . Сейчас путь Серёги Питерского пролегает по побережью Японского моря. После посещения Находки целеустремлённый бродяга отправился в бухту Триозёрье. Тогда он пропал на несколько дней, пробираясь по довольно безлюдным местам . Добавляйте в свои контакты редакционный номер WhatsApp &quot; Восток-Медиа &quot;! Мы ждем ваших комментариев, реплик и новостей. Если вы хотите, чтобы о каком-то событии или происшествии узнали все, напишите нам. +7 902 554 54 54
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image></main_image>
</document>
