<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://uzmanpara.milliyet.com.tr/rss/haber_rss.asp</forum>
<forum_title>Uzmanpara</forum_title>
<discussion_title>life:) müşterilerine 4G hizmeti vermeye başladı!</discussion_title>
<language>turkish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://uzmanpara.milliyet.com.tr/haber-detay/gundem/life-musterilerine-4g-hizmeti-vermeye-basladi/55408/</topic_url>
<topic_text>
life:) müţterilerine 4G hizmeti vermeye baţladý! 22.08.2016 09:43
Son güncelleme : 22.08.2016 10:06 Turkcell teknolojisi ve müţteri deneyimini iţtirakleri vasýtasý ile bölgeye taţýmaya devam ediyor. Türkiyede Nisan ayýnda hayata geçen 4.5Gnin ardýndan, Turkcellin Belarustaki ţirketi life:) da müţterilerine 4G ile hizmet vermeye baţladý. Turkcell Yönetim Kurulu Baţkaný Ahmet Akça ve Turkcell Genel Müdürü Kaan Terziođlu, Belarusun baţkenti Minskte Belarus basýný ile bir araya geldi. Turkcell Yönetim Kurulu Baţkaný Ahmet Akça, basýn buluţmasýnda, Turkcellin Belarus ve Türkiye arasýnda bir ekonomi köprüsü olmasýndan memnuniyet duyduklarýný dile getirdi. Ýki ülkenin de teknolojiye son derece açýk genç nüfusa sahip olduđunu vurgulayan Akça, Turkcellin Türkiyede olduđu gibi Belarusta da gençleri teknoloji üretmeye teţvik ettiđinin altýný çizdi. Akça, Belarusta faaliyet gösteren Lifetech isimli Turkcell Grubu ţirketinde Belaruslu yazýlýmcýlarýn, Turkcell Grubunun tamamý için ürünler ve yazýlýmlar ürettiđini vurgulayarak, Türkiyede sektörün en büyük AR-GE merkezine sahip olmamýzýn yaný sýra, Belarus gibi faaliyet gösterdiđimiz diđer pazarlarda da AR-GEye, yazýlým teknolojilerine ve gençlerin potansiyeline yatýrým yapmayý önemsiyoruz ve bununla gurur duyuyoruz. LTE teknolojileri sayesinde ţimdi bu potansiyel çok daha yüksek bir seviyeye taţýnacak diye konuţtu. 4G BÝZÝ BELARUSTA LÝDERLÝĐE TAŢIYACAK YOLCULUĐUN ÝLK ADIMI Turkcellin tecrübesi, birikimi ve teknolojisini Belarusa taţýyor olmanýn gururunu yaţadýklarýný ifade eden Turkcell Genel Müdürü Kaan Terziođlu, Turkcellin Belarustaki hedefinin, iletiţim pazarýnda liderlik olduđunu söyledi. Terziođlu, Türkiyedeki kullanýcýlarýmýzýn 4.5G teknolojisini kucaklamakta ne kadar istekli olduklarýný gördük eminim ki Belarus halký da bu konuda en az Türkiyedeki müţterilerimiz kadar büyük bir heyecan duyuyor. Teknolojimiz sayesinde, Türkiyede olduđu gibi bölgemizde de, müţterilerimizin öđrenme ve eđlenme biçimlerine yenilikler getirmeye, çalýţma biçimlerini daha verimli kýlmaya talibiz. Bunun Türkiyedeki baţarýlý yansýmalarýný hep beraber yaţayarak gördük. Ţimdi sýra Belarusta. 4Gnin bizi Belarusta liderliđe taţýyacak yolculuđun ilk adýmý olacađýna inanýyorum diye konuţtu. LTE teknolojilerinin servisler dünyasýnda yeni bir dönem açtýđýný da vurgulayan Terziođlu, Turkcell TV+taki video izleme sürelerinin 2016 baţýndan bu yana neredeyse 3 katýna çýktýđýný, müzik uygulamasý fizyde artýk konserleri canlý olarak da izleme imkâný bulunduđu söyledi. Genel Müdür Terziođlu, Belarusta hâlihazýrda kullanýmda olan BiPe yeni özelliklerin eklenmesi baţta olmak üzere, Turkcellin diđer servislerini de bir an önce Belarusa taţýmayý planladýklarýný vurguladý. ÝKÝ ÜLKE ARASINDA EKONOMÝ KÖPRÜSÜ Turkcell Yönetim Kurulu Baţkaný Ahmet Akça ve Genel Müdür Kaan Terziođlunun Belarus ziyaretinin bir diđer odak noktasý da Türkiye ve Belarus arasýndaki ikili iliţkiler oldu. Cumhurbaţkaný Erdođanýn ertelenen Belarus ziyaretinin gerçekleţmesi temennisini dile getiren Akça ve Terziođlu, Belarus Devlet Baţkanlýđýnýn üst düzey yetkilileriyle de bir araya geldi. Görüţmede telekom sektöründeki fýrsatlar ve iki ülkenin karţýlýklý bilgi birikimlerinden faydalanma imkânlarý ele alýndý. Turkcell, life:) markasýyla 2009dan bu yana Belarustaki müţterilerine hizmet veriyor. life:) ülkeye 3Gyi getiren ilk GSM operatörü olmuţtu. Ţirket ţimdi 4G hizmetlerini de Belarus altyapý ţirketiyle
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://uzmanpara.milliyet.com.tr/haber-detay/gundem/life-musterilerine-4g-hizmeti-vermeye-basladi/55408/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0943</post_time>
<username></username>
<post>
life:) müţterilerine 4G hizmeti vermeye baţladý! 22.08.2016 09:43
Son güncelleme : 22.08.2016 10:06 Turkcell teknolojisi ve müţteri deneyimini iţtirakleri vasýtasý ile bölgeye taţýmaya devam ediyor. Türkiyede Nisan ayýnda hayata geçen 4.5Gnin ardýndan, Turkcellin Belarustaki ţirketi life:) da müţterilerine 4G ile hizmet vermeye baţladý. Turkcell Yönetim Kurulu Baţkaný Ahmet Akça ve Turkcell Genel Müdürü Kaan Terziođlu, Belarusun baţkenti Minskte Belarus basýný ile bir araya geldi. Turkcell Yönetim Kurulu Baţkaný Ahmet Akça, basýn buluţmasýnda, Turkcellin Belarus ve Türkiye arasýnda bir ekonomi köprüsü olmasýndan memnuniyet duyduklarýný dile getirdi. Ýki ülkenin de teknolojiye son derece açýk genç nüfusa sahip olduđunu vurgulayan Akça, Turkcellin Türkiyede olduđu gibi Belarusta da gençleri teknoloji üretmeye teţvik ettiđinin altýný çizdi. Akça, Belarusta faaliyet gösteren Lifetech isimli Turkcell Grubu ţirketinde Belaruslu yazýlýmcýlarýn, Turkcell Grubunun tamamý için ürünler ve yazýlýmlar ürettiđini vurgulayarak, Türkiyede sektörün en büyük AR-GE merkezine sahip olmamýzýn yaný sýra, Belarus gibi faaliyet gösterdiđimiz diđer pazarlarda da AR-GEye, yazýlým teknolojilerine ve gençlerin potansiyeline yatýrým yapmayý önemsiyoruz ve bununla gurur duyuyoruz. LTE teknolojileri sayesinde ţimdi bu potansiyel çok daha yüksek bir seviyeye taţýnacak diye konuţtu. 4G BÝZÝ BELARUSTA LÝDERLÝĐE TAŢIYACAK YOLCULUĐUN ÝLK ADIMI Turkcellin tecrübesi, birikimi ve teknolojisini Belarusa taţýyor olmanýn gururunu yaţadýklarýný ifade eden Turkcell Genel Müdürü Kaan Terziođlu, Turkcellin Belarustaki hedefinin, iletiţim pazarýnda liderlik olduđunu söyledi. Terziođlu, Türkiyedeki kullanýcýlarýmýzýn 4.5G teknolojisini kucaklamakta ne kadar istekli olduklarýný gördük eminim ki Belarus halký da bu konuda en az Türkiyedeki müţterilerimiz kadar büyük bir heyecan duyuyor. Teknolojimiz sayesinde, Türkiyede olduđu gibi bölgemizde de, müţterilerimizin öđrenme ve eđlenme biçimlerine yenilikler getirmeye, çalýţma biçimlerini daha verimli kýlmaya talibiz. Bunun Türkiyedeki baţarýlý yansýmalarýný hep beraber yaţayarak gördük. Ţimdi sýra Belarusta. 4Gnin bizi Belarusta liderliđe taţýyacak yolculuđun ilk adýmý olacađýna inanýyorum diye konuţtu. LTE teknolojilerinin servisler dünyasýnda yeni bir dönem açtýđýný da vurgulayan Terziođlu, Turkcell TV+taki video izleme sürelerinin 2016 baţýndan bu yana neredeyse 3 katýna çýktýđýný, müzik uygulamasý fizyde artýk konserleri canlý olarak da izleme imkâný bulunduđu söyledi. Genel Müdür Terziođlu, Belarusta hâlihazýrda kullanýmda olan BiPe yeni özelliklerin eklenmesi baţta olmak üzere, Turkcellin diđer servislerini de bir an önce Belarusa taţýmayý planladýklarýný vurguladý. ÝKÝ ÜLKE ARASINDA EKONOMÝ KÖPRÜSÜ Turkcell Yönetim Kurulu Baţkaný Ahmet Akça ve Genel Müdür Kaan Terziođlunun Belarus ziyaretinin bir diđer odak noktasý da Türkiye ve Belarus arasýndaki ikili iliţkiler oldu. Cumhurbaţkaný Erdođanýn ertelenen Belarus ziyaretinin gerçekleţmesi temennisini dile getiren Akça ve Terziođlu, Belarus Devlet Baţkanlýđýnýn üst düzey yetkilileriyle de bir araya geldi. Görüţmede telekom sektöründeki fýrsatlar ve iki ülkenin karţýlýklý bilgi birikimlerinden faydalanma imkânlarý ele alýndý. Turkcell, life:) markasýyla 2009dan bu yana Belarustaki müţterilerine hizmet veriyor. life:) ülkeye 3Gyi getiren ilk GSM operatörü olmuţtu. Ţirket ţimdi 4G hizmetlerini de Belarus altyapý ţirketiyle
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>TR</country>
<main_image>http://imgfinans.milliyet.com.tr/i/haber/t_Turkcell_886311231118.jpg</main_image>
</document>
