<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.pressaktuell.de/rss.xml</forum>
<forum_title>Pressemitteilungen</forum_title>
<discussion_title>Neu bei CarBidOne – dem eigenen Auktionssystem für Händlerfahrzeuge: Autohäuser können jetzt auch Fahrzeug-Auktionen im Kundenauftrag ausführen!</discussion_title>
<language>german</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.pressaktuell.de/node/244151</topic_url>
<topic_text>
Zur Zeit sind 1 Benutzer und 3 Gäste online. Benutzer online Aug 22 Neu bei CarBidOne – dem eigenen Auktionssystem für Händlerfahrzeuge: Autohäuser können jetzt auch Fahrzeug-Auktionen im Kundenauftrag ausführen! 
Mo, 08/22/2016 - 07:45 
CarBidOne ist eine Plattform, mit dem Autohäuser online Auktionen ihrer Händlerfahrzeuge für ihren eigenen Aufkäuferkreis durchführen können. Das bedeutet eine win-win-Situation für Aufkäufer und Verkäufer: Vertrauensvoller Umgang und faire, marktübliche, transparente Preise. Es fallen keine Provisionen an – und das eigene Unternehmen steht stets im Vordergrund. 
Eine neue Erweiterung von CarBidOne ermöglicht jetzt die Durchführung von Auktionen von Privat-Fahrzeugen im Kundenauftrag: Autohäuser stellen für ihren Privatkunden - gegen eine Gebühr – dessen Fahrzeug in ihre CarBidOne-Plattform ein. Die gewerblichen Aufkäufer können somit sicher sein, dass das Fahrzeug von einem KFZ-Profi korrekt beschrieben worden ist. 
Die Auktion beginnt mit einem niedrigen Startgebot – und ermöglicht so den gewerblichen Aufkäufern günstige Angebote. Im Erfolgsfall erhält das Autohaus eine Provision vom Aufkäufer. Nach Auktionsende bestätigt der private Verkäufer, dass er sein Fahrzeug zum erreichten Preis abgeben wird. Erst danach wird der Kontakt zwischen Ver- und Aufkäufer hergestellt. Die Vertragsabwicklung machen diese dann direkt miteinander aus. 
Vorteile für alle: - Gewerbliche Aufkäufer sind sicher, dass das Fahrzeug von einem KFZ-Profi korrekt beschrieben worden ist und können bei einem niedrigen Startpreis günstige Fahrzeuge ersteigern - Private Verkäufer bieten Ihr Fahrzeug einem vertrauenswürdigen Aufkäuferkreis an und erzielen einen fairen Preis - Autohäuser bieten ihren Kunden und Partnern einen echten Mehrwert und können auch an der Fahrzeug-Vermittlung ohne Kapitalbindung mitverdienen. 
Ansprechpartner: EINS GmbH – Entwicklung Interaktiver Software Prof. Dr. Martin Damm
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.pressaktuell.de/node/244151</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0745</post_time>
<username>einspressemc</username>
<post>
Zur Zeit sind 1 Benutzer und 3 Gäste online. Benutzer online Aug 22 Neu bei CarBidOne – dem eigenen Auktionssystem für Händlerfahrzeuge: Autohäuser können jetzt auch Fahrzeug-Auktionen im Kundenauftrag ausführen! 
Mo, 08/22/2016 - 07:45 
CarBidOne ist eine Plattform, mit dem Autohäuser online Auktionen ihrer Händlerfahrzeuge für ihren eigenen Aufkäuferkreis durchführen können. Das bedeutet eine win-win-Situation für Aufkäufer und Verkäufer: Vertrauensvoller Umgang und faire, marktübliche, transparente Preise. Es fallen keine Provisionen an – und das eigene Unternehmen steht stets im Vordergrund. 
Eine neue Erweiterung von CarBidOne ermöglicht jetzt die Durchführung von Auktionen von Privat-Fahrzeugen im Kundenauftrag: Autohäuser stellen für ihren Privatkunden - gegen eine Gebühr – dessen Fahrzeug in ihre CarBidOne-Plattform ein. Die gewerblichen Aufkäufer können somit sicher sein, dass das Fahrzeug von einem KFZ-Profi korrekt beschrieben worden ist. 
Die Auktion beginnt mit einem niedrigen Startgebot – und ermöglicht so den gewerblichen Aufkäufern günstige Angebote. Im Erfolgsfall erhält das Autohaus eine Provision vom Aufkäufer. Nach Auktionsende bestätigt der private Verkäufer, dass er sein Fahrzeug zum erreichten Preis abgeben wird. Erst danach wird der Kontakt zwischen Ver- und Aufkäufer hergestellt. Die Vertragsabwicklung machen diese dann direkt miteinander aus. 
Vorteile für alle: - Gewerbliche Aufkäufer sind sicher, dass das Fahrzeug von einem KFZ-Profi korrekt beschrieben worden ist und können bei einem niedrigen Startpreis günstige Fahrzeuge ersteigern - Private Verkäufer bieten Ihr Fahrzeug einem vertrauenswürdigen Aufkäuferkreis an und erzielen einen fairen Preis - Autohäuser bieten ihren Kunden und Partnern einen echten Mehrwert und können auch an der Fahrzeug-Vermittlung ohne Kapitalbindung mitverdienen. 
Ansprechpartner: EINS GmbH – Entwicklung Interaktiver Software Prof. Dr. Martin Damm
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>DE</country>
<main_image></main_image>
</document>
