<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.thesaigontimes.vn/rssview/moicapnhat</forum>
<forum_title>Thời báo Kinh tế Sài Gòn Online</forum_title>
<discussion_title>Hơn nửa số cử tri Cộng hoà không thích Donald Trump</discussion_title>
<language>vietnamese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.thesaigontimes.vn/150365/Hon-nua-so-cu-tri-Cong-hoa-khong-thich-Donald-Trump.html</topic_url>
<topic_text>
Hơn nửa số cử tri Cộng hoà không thích Donald Trump Phúc Minh Thứ Hai, 22/8/2016, 14:15 (GMT+7) Chia sẻ: Hơn nửa số cử tri Cộng hoà không thích Donald Trump Phúc Minh Tì phú Donald Trump. Ảnh: AFP (TBKTSG Online) - Hơn một nửa số cử tri đảng Cộng hòa không muốn tỉ phú Donald Trump làm ứng viên đại diện đảng này trong cuộc bầu cử tổng thống Mỹ năm 2016 – theo kết quả khảo sát do tổ chức Gallup thực hiện trong 2 ngày 15-8 và 16-8. 
Tân Hoa xã cho biết theo kết quả khảo sát nói trên, 52% số cử tri đảng Cộng hoà không hài lòng đưa tỉ phú Trump lên làm ứng viên đại diện đảng này trong cuộc đua giành ghế tổng thống; chỉ có 46% cử tri hài lòng; còn lại không cóý kiến. 
Trong khi đó, kết quả khảo sát bên đảng Dân chủ cho thấy 56% cử tri đảng này hài lòng với ứng viên tổng thống của đảng Dân chủ là bà Hillary Clinton; chỉ có 42% cử tri không mong muốn điều này. 
Ông Trump hiện đang đối mặt với những khó khăn do chính ông tạo ra do kế hoạch tranh cử tiết kiệm, không huy động nhiều tiền tài trợ. Kế hoạch này bao gồm dùng những phát ngôn gây sốc để báo đăng miễn phí và tằn tiện chi tiêu trong vận động tranh cử. Vì miễn phí nên hình ảnh ông Trump bị hướng theo ý truyền thông, chứa đầy hằn thù với người Hồi giáo, người Mexico, ích kỷ và phát ngôn điên cuồng. 
Đến thời điểm này, còn quá sớm để dự báo ông Trump sẽ thua trong cuộc chạy đua vào Nhà Trắng nhưng nhiều dấu hiệu cho thấy ông đang bị mất đà. Khoảng cách giữa ông Trump và bà Clinton đã lên đến 9 điểm. 
Ngày 21-8, truyền thông Mỹ đưa tin cam kết của ông Trump về việc trục xuất 11 triệu người nhập cư không có giấy tờ nếu đắc cử tổng thống Mỹ dường như đã có sự thay đổi trong bối cảnh ứng viên đảng Cộng hòa này đang tìm cách thu hút lá phiếu của cộng đồng thiểu số gốc Phi hoặc người Hispanic (đến từ các nước nói tiếng Tây Ban Nha). 
Ngày 20-8, ông Trump đã gặp những người ủng hộ thuộc cộng đồng nói tiếng Tây Ban Nha tại New York và một số người tham dự cuộc gặp nói trong kế hoạch của ông Trump có việc tìm cách hợp pháp hóa hàng triệu người nhập cư không có giấy tờ đang sống tại Mỹ. Luật sư về nhập cư đến từ bang Texas, ông Jacob Monty, cho biết ông Trump thừa nhận &quot;có vấn đề lớn với 11 triệu người nhập cư và việc trục xuất họ vừa không khả thi vừa thiếu nhân đạo&quot;. 
Tuy nhiên, Thượng nghị sỹ Jeff Sessions, cố vấn của ông Trump, cho biết ông Trump không đưa ra cam kết chắc chắn nào trong cuộc gặp những người ủng hộ gốc Hispanic nhưng ông đã lắng nghe và thảo luận vấn đề này. In bài viết Gởi bài cho bạn bè Mời bạn đóng góp ý kiến Tên(*)
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.thesaigontimes.vn/150365/Hon-nua-so-cu-tri-Cong-hoa-khong-thich-Donald-Trump.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>1415</post_time>
<username></username>
<post>
Hơn nửa số cử tri Cộng hoà không thích Donald Trump Phúc Minh Thứ Hai, 22/8/2016, 14:15 (GMT+7) Chia sẻ: Hơn nửa số cử tri Cộng hoà không thích Donald Trump Phúc Minh Tì phú Donald Trump. Ảnh: AFP (TBKTSG Online) - Hơn một nửa số cử tri đảng Cộng hòa không muốn tỉ phú Donald Trump làm ứng viên đại diện đảng này trong cuộc bầu cử tổng thống Mỹ năm 2016 – theo kết quả khảo sát do tổ chức Gallup thực hiện trong 2 ngày 15-8 và 16-8. 
Tân Hoa xã cho biết theo kết quả khảo sát nói trên, 52% số cử tri đảng Cộng hoà không hài lòng đưa tỉ phú Trump lên làm ứng viên đại diện đảng này trong cuộc đua giành ghế tổng thống; chỉ có 46% cử tri hài lòng; còn lại không cóý kiến. 
Trong khi đó, kết quả khảo sát bên đảng Dân chủ cho thấy 56% cử tri đảng này hài lòng với ứng viên tổng thống của đảng Dân chủ là bà Hillary Clinton; chỉ có 42% cử tri không mong muốn điều này. 
Ông Trump hiện đang đối mặt với những khó khăn do chính ông tạo ra do kế hoạch tranh cử tiết kiệm, không huy động nhiều tiền tài trợ. Kế hoạch này bao gồm dùng những phát ngôn gây sốc để báo đăng miễn phí và tằn tiện chi tiêu trong vận động tranh cử. Vì miễn phí nên hình ảnh ông Trump bị hướng theo ý truyền thông, chứa đầy hằn thù với người Hồi giáo, người Mexico, ích kỷ và phát ngôn điên cuồng. 
Đến thời điểm này, còn quá sớm để dự báo ông Trump sẽ thua trong cuộc chạy đua vào Nhà Trắng nhưng nhiều dấu hiệu cho thấy ông đang bị mất đà. Khoảng cách giữa ông Trump và bà Clinton đã lên đến 9 điểm. 
Ngày 21-8, truyền thông Mỹ đưa tin cam kết của ông Trump về việc trục xuất 11 triệu người nhập cư không có giấy tờ nếu đắc cử tổng thống Mỹ dường như đã có sự thay đổi trong bối cảnh ứng viên đảng Cộng hòa này đang tìm cách thu hút lá phiếu của cộng đồng thiểu số gốc Phi hoặc người Hispanic (đến từ các nước nói tiếng Tây Ban Nha). 
Ngày 20-8, ông Trump đã gặp những người ủng hộ thuộc cộng đồng nói tiếng Tây Ban Nha tại New York và một số người tham dự cuộc gặp nói trong kế hoạch của ông Trump có việc tìm cách hợp pháp hóa hàng triệu người nhập cư không có giấy tờ đang sống tại Mỹ. Luật sư về nhập cư đến từ bang Texas, ông Jacob Monty, cho biết ông Trump thừa nhận &quot;có vấn đề lớn với 11 triệu người nhập cư và việc trục xuất họ vừa không khả thi vừa thiếu nhân đạo&quot;. 
Tuy nhiên, Thượng nghị sỹ Jeff Sessions, cố vấn của ông Trump, cho biết ông Trump không đưa ra cam kết chắc chắn nào trong cuộc gặp những người ủng hộ gốc Hispanic nhưng ông đã lắng nghe và thảo luận vấn đề này. In bài viết Gởi bài cho bạn bè Mời bạn đóng góp ý kiến Tên(*)
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>VN</country>
<main_image>http://www.thesaigontimes.vn/Uploads/Articles/150365/eb4aa_donand_trump_mat_sat_ong_ob.jpg</main_image>
</document>
