<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.zeberka.pl/newsy.xml</forum>
<forum_title>Newsy - Moda, Uroda, Zdrowie - Zeberka.pl</forum_title>
<discussion_title>Zeberka.pl Gorące nowości kosmetyczne na koniec wakacji (FOTO)</discussion_title>
<language>polish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.zeberka.pl/art/gorace-nowosci-kosmetyczne-na-koniec-wakacji-foto-42277</topic_url>
<topic_text>
KOSMETYKI NARS W KOŃCU DO KUPIENIA W POLSCE - NA CO WARTO ZWRÓCIĆ UWAGĘ? Wielozadaniowy kosmetyk (oczyszcza, peelinguje i pielęgnuje) dedykowany cerze z niedoskonałościami. Zawiera antybakteryjną siarkę, regulującą pracę gruczołów łojowych i zmniejszającą wydzielanie sebum. Ekstrakt z rumianku łagodzi podrażnienia i odświeża. Natomiast peelingujące drobinki dogłębnie oczyszczają skórę, nie podrażniając jej. – umyj skórę twarzy w celu jej dokładnego oczyszczenia i odświeżenia. – wmasuj kolistymi ruchami, omijając okolice oczu, a następnie obficie zmyj wodą. – omijając okolice oczu nałóż PEELINGUJĄCY ŻEL 3W1 na twarz i pozostaw na 5 minut, po tym czasie spłucz obficie wodą. &amp;Body Works - Hello Beautiful Piękna skóra jak za dotknięciem czarodziejskiej różdżki? Nic prostszego! Najnowsza linia Hello Beautiful od Bath &amp; Body Works sprawi, że w zaledwie kilka chwil poprawisz swój nastrój, równocześnie odżywiając skórę, nadając jej miękkości i jędrności. – odświeżona i nawilżona, perfekcyjnie gładka i rozświetlona, a do tego ten zapach… Intensywne nuty, zawarte w produktach Bath &amp; Body Works, działają na wszystkie zmysły, pobudzając i motywując co działania. Idealne rozwiązanie dla twojej skóry masz na wyciągnięcie ręki! Szeroka gama nowych produktów od Bath Body Works pozwoli Ci znaleźć ten ulubiony. Nie możesz się zdecydować? Nic dziwnego – wyjątkowo kremowy balsam, rozświetlająca mgiełka do ciała, aksamitny żel po prysznic czy intensywna, otulająca świeca. Gwarantujemy – będziesz chciała mieć je wszystkie! Top: Dojrzały grejpfrut, biała nektarynka, włoska mandarynka Mid: Kwitnący jaśmin, biała gardenia, różowa piwonia Dry: Biały bursztyn, nuty drzewne, piżmo bawełniane Skóra, której brakuje wody, traci jędrność i elastyczność, szybciej widać na niej zmarszczki. Jest wrażliwa - zaczyna piec, swędzieć, czerwienić się i reagować podrażnieniem na zmiany temperatury i inne czynniki zewnętrzne. Jak zapewnić optymalne nawilżenie różnym typom cery? Poszukaj kremu dla siebie w serii BIONAWILŻENIE. – potrzebujemy go niezależnie od wieku i typu cery. Jeżeli w skórze zabraknie wody, nie tylko stanie się szorstka i łuszcząca, ale również szybciej będzie się starzeć. W efekcie - wcześniej uwidocznią się zmarszczki. Dobry krem powinien nawilżać wielopoziomowo: dostarczać wodę skórze, ale i zatrzymywać ją w głębszych jej warstwach, ograniczając przeznaskórkową utratę wody. W nowej serii BIONAWILŻENIE taki efekt osiągnięty został dzięki starannie dobranym składnikom aktywnym: wodzie kwiatowej z białej lilii oraz witaminie E zawieszonej w mikrosferach uwalniających swoją moc w kontakcie ze skórą. – przeznaczony jest do cery mieszanej i tłustej. Poza głównymi składnikami, charakterystycznymi dla tej serii, zawiera ekstrakt z mięty pieprzowej, która zwęża pory, tonizuje i reguluje pracę gruczołów łojowych. Pochłania nadmiar sebum, umożliwiając kontrolę nad nadmiernym błyszczeniem. Cena: 14,99 zł/200 ml. Formuła: Wysoka zawartość cząsteczek żelowych w połączeniu ze specjalnymi silikonami sprawa, że błyszczyk nadaje ustom niesamowity połysk oraz optycznie zwiększa ich objętość. Cząsteczki kwasu hialuronowego zapewniają natychmiastowy efekt 3D. Ekstrakt z dzikiego mango działa nawilżająco. Nie zawiera parabenów. Produkt przebadany dermatologicznie. Efekt makijażu: Długotrwały i ekstremalny połysk, usta optycznie powiększone. Cena: 63 zł ZOBACZ: – większość kobiet marzy o takim efekcie, szczególnie po zimowych miesiącach. Aby go uzyskać, nie trzeba już czekać do lata. Szybszym i wygodnym rozwiązaniem są BRĄZUJĄCE BALSAMY do ciała pod prysznic z serii Lirene BRONZE COLLECTION! Opracowane w Laboratorium Naukowym Lirene samoopalające formuły z wyciągiem z bursztynu nie tylko nadają skórze świetlisty odcień opalenizny bez smug i przebarwień, lecz także zapewniają jej odpowiednie nawilżenie i miękkość. Niezwykle wygodna i precyzyjna aplikacja pozwoli uzyskać efekt skóry muśniętej słońcem w 3 minuty! Kobiety lubią złocistą opaleniznę. Dlatego coraz częściej sięgają po samoopalające kosmetyki. Opalenizna pojawia się szybko, a w dodatku skóra nie jest narażona na promieniowanie UV, które przyspiesza proces jej starzenia się skóry. Jednak do tej pory ich nakładanie wiązało się z wieloma niedogodnościami - trudną aplikacją, nieprzyjemnym zapachem, a także nieestetycznymi smugami czy przebarwieniami, jakie mogły pozostać na skórze czy ubraniach. Dzięki Ekspertkom z Laboratorium Naukowego Lirene możemy już o tym zapomnieć! Z myślą o kobietach marzących o naturalnie wyglądającej opaleniźnie oraz poszukujących skutecznych i wygodnych rozwiązań pielęgnacyjnych powstała innowacyjna pierwsza w Polsce - linia BRĄZUJĄCYCH BALSAMÓW pod prysznic – Lirene BRONZE COLLECTION. Cena: 18,99 zł – Slim Excess®, Liporedux® oraz ekstraktowi z alg Wakame działa wyszczuplająco, poprzez ograniczenie gromadzenia się tłuszczu w newralgicznych partiach ciała, tj. pośladki, brzuch i uda. Zmniejsza także widoczność cellulitu. Kosmetyk szczególnie polecany jest osobom z kruchymi naczyniami krwionośnymi oraz żylakami, ponieważ zawiera mentol, który działa chłodząco. Szybko wchłaniająca się formuła i przyjemny, świeży zapach gwarantują komfortową aplikację. # DZIAŁANIE KLUCZOWYCH SKŁADNIKÓW - Slim-Excess – - Liporedux® – kompleks zawierający L-carnitinę i CLA, których zintegrowane działanie nasila lipolizę i redukcję tkanki tłuszczowej.– działa nawilżająco, odżywczo, przeciwstarzeniowo. Poprawia zewnętrzny wygląd skóry. Pobudza mikrocyrkulację, redukuje obrzęki. Cena: 52 zł Negatywny wpływ zanieczyszczeń w miejskim środowisku w połączeniu z promieniowaniem UV przyspiesza przedwczesne starzenie się skóry. Z tego względu nasza cera wymaga specjalnej opieki nie tylko w czasie wakacji, ale przez cały rok. Kluczem do kompleksowej ochrony miejskiej jest zarówno właściwe oczyszczanie, jak i zabezpieczenie skóry na cały dzień. Pierwszym krokiem prawidłowej pielęgnacji skóry twarzy jest codzienna higiena, a także demakijaż z linii Osmoclean. Krok 2 Kolejny etap to głębokie oczyszczanie za pomocą kremu głęboko oczyszczającego Gentle Deep Pore Cleanser (pojemność 75 ml, cena 131,00 zł), który absorbuje zanieczyszczenia i nadmiar sebum. Punktowe nałożenie produktu na twarz, szyję i dekolt, oraz rozprowadzenie go okrężnymi dynamicznymi ruchami aż do uczucia oporu wzmacnia działanie kosmetyku, który powinien być używany 2-3 razy w tygodniu. Krok 3 Zwieńczeniem właściwego oczyszczania jest korzystanie z maseczki złuszczającej Lightening Buffing Mask (pojemność 75 ml, cena 132,00 zł) przynajmniej 1-2 razy w tygodniu. Równomierne rozprowadzenie cienkiej warstwy produktu, zrolowanie go po delikatnym masażu oraz spłukanie gwarantuje najbardziej widoczny efekt wygładzenia skóry i wyrównania jej kolorytu. Tak przygotowana twarz powinna codziennie zostać zabezpieczona miejskim kremem nawilżająco-ochronnym z filtrem mineralnym - City Cream (pojemność 30 ml, cena 169,00 zł). Jego rewolucyjna formuła wzmacnia układ immunologiczny naszej cery, broniąc ją przed wolnymi rodnikami oraz promieniowaniem UVA i UVB. Produkty Institut Esthederm dostępne są w prestiżowych salonach kosmetycznych i aptekach. ZOBACZ: JAK PIELĘGNOWAĆ WŁOSY SUCHE I UWRAŻLIWIONE? ZA CO KOBIETY POKOCHAŁY KREM HYDRANCE OPTIMALE BB EAU THERMALE AVÈNE? Przede wszystkim za jego wszechstronność! Doskonale nawilża, wygładza i wyrównuje koloryt skóry. Wyposażony w arsenał składników aktywnych i skuteczne filtry ochronne (spf 30) formula, nadal pozostaje ultra lekka. Dzięki temu krem idealnie sprawdza się szczególnie latem. Skóra wygląda zdrowiej i jest pełna młodzieńczego blasku! è  Wysoka ochrona przeciwsłoneczna: SPF 30; Intensywne i długotrwałe nawilżenie - dzięki synergicznemu działaniu dwóch składników aktywnych: Lipomucine-like i Meiboserine-like;  Ochrona antyoksydacyjna - Pre-tokoferyl prekursor witaminy E Działanie kojące i łagodzące podrażnienia woda termalna Avène  Matowe wykończenie - mikrokapsułkom absorbującym sebum Blasku i optyczne wygładzenie nierówności dzięki cząsteczkom Soft Focus, które załamują i rozpraszają światło. Krem dostępny w wersji do skóry suchej i bardzo suchej oraz skóry normalnej i mieszanej. Jeden odci WAŻNE: NIE ZAWIERA PARABENÓW, ALKOHOLU, FENOKSYETANOLU, CHLOROFENEZYNY, Cena: 92 zł KORRES BODY - ALMOND CHERRY ALMOND CHERRY ŻEL POD PRYSZNIC Delikatny, nawilżający żel pod prysznic idealny do codziennego stosowania. Proteiny owsa tworzą na powierzchni skóry warstwę ochronną, która utrzymuje odpowiedni poziom nawilżenia komórek. Testowany dermatologicznie. ALMOND CHERRY BALSAM DO CIAŁA Nawilżające mleczko do ciała bogate w witaminy i mikroelementy, które dodają witalności i dostarczają energii komórkom. Połączenie olejku z migdałów, aloesu, prowitaminy B5 oraz masła Shea zapewnia długotrwałe nawilżenie skóry oraz zwiększa jej elastyczność. Testowany dermatologicznie. Sztuka doboru fluidu Fluid upiększa kryje niedoskonałości, zmniejsza widoczność porów, wyrównuje koloryt. Tak się dzieje przy optymalnym jego dopasowaniu do naturalnej tonacji skóry. Jeśli jednak użyjesz fluidu o zbyt jasnym odcieniu, dodającego cerze bladości, makijaż upodobni się do źle zrobionej charakteryzacji. Gdy zanadto przyciemnisz skórę, będzie wyglądać nienaturalnie i zdecydowanie doda Ci lat. Dlatego sztuka naturalnego doboru będzie polegała na zgraniu dwóch tonacji: skóry i fluidu. Jak osiągnąć efekt idealnego dopasowania?„drugą skórą”, więc dobierając jego ton nigdy nie rozsmarowuj go na wierzchniej części dłoni, bo skóra rąk ma zupełnie inną teksturę i kolor. Musisz go przetestować na twarzy. – Korzystaj z testerów w drogerii, nanieś 2–3 różne odcienie podkładu na skórę kości żuchwy. Ten, który stopi się w tonacją skóry – jest tym idealnym – mówi Ania Orłowska, MAKEUP ARTIST marki LIRENE. 8 tonów– z nutą różu: ivory 100, nude 102, sand 103, rose beige 104. Cena: 34,90 zł/30 ml ZOBACZ: • •„smoky eyes”. • Cena: 330 zł JASMINE Twoje włosy potrzebują nawilżenia i regeneracji bez nadmiernego obciążenia? Nowa pielęgnacyjna linia deep repair aloe vera &amp; jasmine to coś dla ciebie! Zarówno szampon, jak i odżywka wchodzące w skład tej kolekcji zawierają odżywczy i bogaty sok z aloesu oraz świeży ekstrakt z jaśminu, które pomagają uzupełnić i utrzymać prawidłowe nawilżenie włosów bez uczucia ciężkich włosów. Dodatkowo formuły zostały wzbogacone ekstraktem z wodorostów morskich, znanych ze swych niezwykłych właściwości rewitalizacyjnych. Wszystko po to, by suche i zniszczone włosy stały się zdrowe i piękne! # DEEP REPAIR ALOE VERA JASMINE SULFATE FREE SHAMPOO Szampon daje natychmiastowy efekt odmłodzonych, nawilżonych i zdrowszych z wyglądu włosów. Delikatna piana oczyszcza włosy, a bogactwo wyciągów roślinnych sprawia, że z biegiem czasu włosy staja się sprężyste, miękkie i lśniące. Kosmetyk jest odpowiedni do każdego rodzaju włosów, także farbowanych. # DEEP REPAIR ALOE VERA JASMINE SULFATE FREE CONDITIONER CENA: 32,99 zł, POJEMNOŚĆ: 250 ml Lekka formuła odżywki otula każdy kosmyk, sprawiając, że zawarte w niej składniki pielęgnacyjne działają w pełni. Po użyciu włosy są miękkie, gładkie i niezwykle łatwo się rozczesują. Odżywka dodatkowo zapobiega elektryzowaniu i puszeniu się włosów. Zatrzymuje w nich wilgoć na dłużej. Regularne stosowanie sprawia, że włosy są lśniące, zdrowe i zrewitalizowane. – Most Wanted Contouring Palette. W jednym wygodnym opakowaniu znajdziemy: rozświetlacz, 3 bronzery do konturowania, puder do strobingu oraz róż. Paleta dostępna w dwóch tonacjach: chłodnej (01) oraz ciepłej (02). Cena: 109 zł Laura Mercier - ROZŚWIETLACZ FACE ILLUMINATORS • • • • Dostępne kolory: Indiscretion, Seduction, Devotion, Addiction. Cena: 250 zł Efekt makijażu: Naturalnie promienna skóra i subtelny kolor, który utrzymuje się na policzkach przez cały dzień. Cena: 105 zł (9g) JAK PIELĘGNOWAĆ CERĘ W WIEKU 20 LAT? Skoro oko mamy już zrobione, można przejść do makijażu twarzy. Tutaj marka również nie zawodzi i prezentuje nowy podkład All Nighter oraz korektory do zadań specjalnych. No i wisienka na torcie - PĘDZLE DO MAKIJAŻU. Jeżeli jesteście takimi samymi pędzloholiczkami jak ja, będziecie zachwycone! JESIEŃ POD ZNAKIEM URBAN DECAY - MNÓSTWO NOWOŚCI KOSMETYCZNYCH Lirene - FLOWER COLLECTION - żele pod prysznic apachy, a jednocześnie twoja skóra wymaga nawilżenia, wybierz Perłowy żel pod prysznic –– Orientalna Magnolia, w składzie którego znajdują się zmiękczające naskórek proteiny z ryżu. A jeśli lubisz cięższe aromaty, a twoja skóra wymaga ujędrnienia – sięgnij po Aksamitny żel pod prysznic -Rajski Kwiat Afryki z odżywczymi minerałami. Takie trio w łazience to najlepsze rozwiązanie: Azjatycki Lotos Perłowy żel pod prysznic; 9,99 zł/200 ml Orientalna Magnolia Krystaliczny żel pod prysznic; 9,99 zł/200 ml Rajski Kwiat Afryki Aksamitny żel pod prysznic; 9,99 zł /200 ml ZOBACZ: ODSŁANIAMY NOGI, CZYLI KOSMETYKI DO ICH PIELĘGNACJI
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.zeberka.pl/art/gorace-nowosci-kosmetyczne-na-koniec-wakacji-foto-42277</post_url>
<post_date>20160821</post_date>
<post_time>2210</post_time>
<username></username>
<post>
KOSMETYKI NARS W KOŃCU DO KUPIENIA W POLSCE - NA CO WARTO ZWRÓCIĆ UWAGĘ? Wielozadaniowy kosmetyk (oczyszcza, peelinguje i pielęgnuje) dedykowany cerze z niedoskonałościami. Zawiera antybakteryjną siarkę, regulującą pracę gruczołów łojowych i zmniejszającą wydzielanie sebum. Ekstrakt z rumianku łagodzi podrażnienia i odświeża. Natomiast peelingujące drobinki dogłębnie oczyszczają skórę, nie podrażniając jej. – umyj skórę twarzy w celu jej dokładnego oczyszczenia i odświeżenia. – wmasuj kolistymi ruchami, omijając okolice oczu, a następnie obficie zmyj wodą. – omijając okolice oczu nałóż PEELINGUJĄCY ŻEL 3W1 na twarz i pozostaw na 5 minut, po tym czasie spłucz obficie wodą. &amp;Body Works - Hello Beautiful Piękna skóra jak za dotknięciem czarodziejskiej różdżki? Nic prostszego! Najnowsza linia Hello Beautiful od Bath &amp; Body Works sprawi, że w zaledwie kilka chwil poprawisz swój nastrój, równocześnie odżywiając skórę, nadając jej miękkości i jędrności. – odświeżona i nawilżona, perfekcyjnie gładka i rozświetlona, a do tego ten zapach… Intensywne nuty, zawarte w produktach Bath &amp; Body Works, działają na wszystkie zmysły, pobudzając i motywując co działania. Idealne rozwiązanie dla twojej skóry masz na wyciągnięcie ręki! Szeroka gama nowych produktów od Bath Body Works pozwoli Ci znaleźć ten ulubiony. Nie możesz się zdecydować? Nic dziwnego – wyjątkowo kremowy balsam, rozświetlająca mgiełka do ciała, aksamitny żel po prysznic czy intensywna, otulająca świeca. Gwarantujemy – będziesz chciała mieć je wszystkie! Top: Dojrzały grejpfrut, biała nektarynka, włoska mandarynka Mid: Kwitnący jaśmin, biała gardenia, różowa piwonia Dry: Biały bursztyn, nuty drzewne, piżmo bawełniane Skóra, której brakuje wody, traci jędrność i elastyczność, szybciej widać na niej zmarszczki. Jest wrażliwa - zaczyna piec, swędzieć, czerwienić się i reagować podrażnieniem na zmiany temperatury i inne czynniki zewnętrzne. Jak zapewnić optymalne nawilżenie różnym typom cery? Poszukaj kremu dla siebie w serii BIONAWILŻENIE. – potrzebujemy go niezależnie od wieku i typu cery. Jeżeli w skórze zabraknie wody, nie tylko stanie się szorstka i łuszcząca, ale również szybciej będzie się starzeć. W efekcie - wcześniej uwidocznią się zmarszczki. Dobry krem powinien nawilżać wielopoziomowo: dostarczać wodę skórze, ale i zatrzymywać ją w głębszych jej warstwach, ograniczając przeznaskórkową utratę wody. W nowej serii BIONAWILŻENIE taki efekt osiągnięty został dzięki starannie dobranym składnikom aktywnym: wodzie kwiatowej z białej lilii oraz witaminie E zawieszonej w mikrosferach uwalniających swoją moc w kontakcie ze skórą. – przeznaczony jest do cery mieszanej i tłustej. Poza głównymi składnikami, charakterystycznymi dla tej serii, zawiera ekstrakt z mięty pieprzowej, która zwęża pory, tonizuje i reguluje pracę gruczołów łojowych. Pochłania nadmiar sebum, umożliwiając kontrolę nad nadmiernym błyszczeniem. Cena: 14,99 zł/200 ml. Formuła: Wysoka zawartość cząsteczek żelowych w połączeniu ze specjalnymi silikonami sprawa, że błyszczyk nadaje ustom niesamowity połysk oraz optycznie zwiększa ich objętość. Cząsteczki kwasu hialuronowego zapewniają natychmiastowy efekt 3D. Ekstrakt z dzikiego mango działa nawilżająco. Nie zawiera parabenów. Produkt przebadany dermatologicznie. Efekt makijażu: Długotrwały i ekstremalny połysk, usta optycznie powiększone. Cena: 63 zł ZOBACZ: – większość kobiet marzy o takim efekcie, szczególnie po zimowych miesiącach. Aby go uzyskać, nie trzeba już czekać do lata. Szybszym i wygodnym rozwiązaniem są BRĄZUJĄCE BALSAMY do ciała pod prysznic z serii Lirene BRONZE COLLECTION! Opracowane w Laboratorium Naukowym Lirene samoopalające formuły z wyciągiem z bursztynu nie tylko nadają skórze świetlisty odcień opalenizny bez smug i przebarwień, lecz także zapewniają jej odpowiednie nawilżenie i miękkość. Niezwykle wygodna i precyzyjna aplikacja pozwoli uzyskać efekt skóry muśniętej słońcem w 3 minuty! Kobiety lubią złocistą opaleniznę. Dlatego coraz częściej sięgają po samoopalające kosmetyki. Opalenizna pojawia się szybko, a w dodatku skóra nie jest narażona na promieniowanie UV, które przyspiesza proces jej starzenia się skóry. Jednak do tej pory ich nakładanie wiązało się z wieloma niedogodnościami - trudną aplikacją, nieprzyjemnym zapachem, a także nieestetycznymi smugami czy przebarwieniami, jakie mogły pozostać na skórze czy ubraniach. Dzięki Ekspertkom z Laboratorium Naukowego Lirene możemy już o tym zapomnieć! Z myślą o kobietach marzących o naturalnie wyglądającej opaleniźnie oraz poszukujących skutecznych i wygodnych rozwiązań pielęgnacyjnych powstała innowacyjna pierwsza w Polsce - linia BRĄZUJĄCYCH BALSAMÓW pod prysznic – Lirene BRONZE COLLECTION. Cena: 18,99 zł – Slim Excess®, Liporedux® oraz ekstraktowi z alg Wakame działa wyszczuplająco, poprzez ograniczenie gromadzenia się tłuszczu w newralgicznych partiach ciała, tj. pośladki, brzuch i uda. Zmniejsza także widoczność cellulitu. Kosmetyk szczególnie polecany jest osobom z kruchymi naczyniami krwionośnymi oraz żylakami, ponieważ zawiera mentol, który działa chłodząco. Szybko wchłaniająca się formuła i przyjemny, świeży zapach gwarantują komfortową aplikację. # DZIAŁANIE KLUCZOWYCH SKŁADNIKÓW - Slim-Excess – - Liporedux® – kompleks zawierający L-carnitinę i CLA, których zintegrowane działanie nasila lipolizę i redukcję tkanki tłuszczowej.– działa nawilżająco, odżywczo, przeciwstarzeniowo. Poprawia zewnętrzny wygląd skóry. Pobudza mikrocyrkulację, redukuje obrzęki. Cena: 52 zł Negatywny wpływ zanieczyszczeń w miejskim środowisku w połączeniu z promieniowaniem UV przyspiesza przedwczesne starzenie się skóry. Z tego względu nasza cera wymaga specjalnej opieki nie tylko w czasie wakacji, ale przez cały rok. Kluczem do kompleksowej ochrony miejskiej jest zarówno właściwe oczyszczanie, jak i zabezpieczenie skóry na cały dzień. Pierwszym krokiem prawidłowej pielęgnacji skóry twarzy jest codzienna higiena, a także demakijaż z linii Osmoclean. Krok 2 Kolejny etap to głębokie oczyszczanie za pomocą kremu głęboko oczyszczającego Gentle Deep Pore Cleanser (pojemność 75 ml, cena 131,00 zł), który absorbuje zanieczyszczenia i nadmiar sebum. Punktowe nałożenie produktu na twarz, szyję i dekolt, oraz rozprowadzenie go okrężnymi dynamicznymi ruchami aż do uczucia oporu wzmacnia działanie kosmetyku, który powinien być używany 2-3 razy w tygodniu. Krok 3 Zwieńczeniem właściwego oczyszczania jest korzystanie z maseczki złuszczającej Lightening Buffing Mask (pojemność 75 ml, cena 132,00 zł) przynajmniej 1-2 razy w tygodniu. Równomierne rozprowadzenie cienkiej warstwy produktu, zrolowanie go po delikatnym masażu oraz spłukanie gwarantuje najbardziej widoczny efekt wygładzenia skóry i wyrównania jej kolorytu. Tak przygotowana twarz powinna codziennie zostać zabezpieczona miejskim kremem nawilżająco-ochronnym z filtrem mineralnym - City Cream (pojemność 30 ml, cena 169,00 zł). Jego rewolucyjna formuła wzmacnia układ immunologiczny naszej cery, broniąc ją przed wolnymi rodnikami oraz promieniowaniem UVA i UVB. Produkty Institut Esthederm dostępne są w prestiżowych salonach kosmetycznych i aptekach. ZOBACZ: JAK PIELĘGNOWAĆ WŁOSY SUCHE I UWRAŻLIWIONE? ZA CO KOBIETY POKOCHAŁY KREM HYDRANCE OPTIMALE BB EAU THERMALE AVÈNE? Przede wszystkim za jego wszechstronność! Doskonale nawilża, wygładza i wyrównuje koloryt skóry. Wyposażony w arsenał składników aktywnych i skuteczne filtry ochronne (spf 30) formula, nadal pozostaje ultra lekka. Dzięki temu krem idealnie sprawdza się szczególnie latem. Skóra wygląda zdrowiej i jest pełna młodzieńczego blasku! è  Wysoka ochrona przeciwsłoneczna: SPF 30; Intensywne i długotrwałe nawilżenie - dzięki synergicznemu działaniu dwóch składników aktywnych: Lipomucine-like i Meiboserine-like;  Ochrona antyoksydacyjna - Pre-tokoferyl prekursor witaminy E Działanie kojące i łagodzące podrażnienia woda termalna Avène  Matowe wykończenie - mikrokapsułkom absorbującym sebum Blasku i optyczne wygładzenie nierówności dzięki cząsteczkom Soft Focus, które załamują i rozpraszają światło. Krem dostępny w wersji do skóry suchej i bardzo suchej oraz skóry normalnej i mieszanej. Jeden odci WAŻNE: NIE ZAWIERA PARABENÓW, ALKOHOLU, FENOKSYETANOLU, CHLOROFENEZYNY, Cena: 92 zł KORRES BODY - ALMOND CHERRY ALMOND CHERRY ŻEL POD PRYSZNIC Delikatny, nawilżający żel pod prysznic idealny do codziennego stosowania. Proteiny owsa tworzą na powierzchni skóry warstwę ochronną, która utrzymuje odpowiedni poziom nawilżenia komórek. Testowany dermatologicznie. ALMOND CHERRY BALSAM DO CIAŁA Nawilżające mleczko do ciała bogate w witaminy i mikroelementy, które dodają witalności i dostarczają energii komórkom. Połączenie olejku z migdałów, aloesu, prowitaminy B5 oraz masła Shea zapewnia długotrwałe nawilżenie skóry oraz zwiększa jej elastyczność. Testowany dermatologicznie. Sztuka doboru fluidu Fluid upiększa kryje niedoskonałości, zmniejsza widoczność porów, wyrównuje koloryt. Tak się dzieje przy optymalnym jego dopasowaniu do naturalnej tonacji skóry. Jeśli jednak użyjesz fluidu o zbyt jasnym odcieniu, dodającego cerze bladości, makijaż upodobni się do źle zrobionej charakteryzacji. Gdy zanadto przyciemnisz skórę, będzie wyglądać nienaturalnie i zdecydowanie doda Ci lat. Dlatego sztuka naturalnego doboru będzie polegała na zgraniu dwóch tonacji: skóry i fluidu. Jak osiągnąć efekt idealnego dopasowania?„drugą skórą”, więc dobierając jego ton nigdy nie rozsmarowuj go na wierzchniej części dłoni, bo skóra rąk ma zupełnie inną teksturę i kolor. Musisz go przetestować na twarzy. – Korzystaj z testerów w drogerii, nanieś 2–3 różne odcienie podkładu na skórę kości żuchwy. Ten, który stopi się w tonacją skóry – jest tym idealnym – mówi Ania Orłowska, MAKEUP ARTIST marki LIRENE. 8 tonów– z nutą różu: ivory 100, nude 102, sand 103, rose beige 104. Cena: 34,90 zł/30 ml ZOBACZ: • •„smoky eyes”. • Cena: 330 zł JASMINE Twoje włosy potrzebują nawilżenia i regeneracji bez nadmiernego obciążenia? Nowa pielęgnacyjna linia deep repair aloe vera &amp; jasmine to coś dla ciebie! Zarówno szampon, jak i odżywka wchodzące w skład tej kolekcji zawierają odżywczy i bogaty sok z aloesu oraz świeży ekstrakt z jaśminu, które pomagają uzupełnić i utrzymać prawidłowe nawilżenie włosów bez uczucia ciężkich włosów. Dodatkowo formuły zostały wzbogacone ekstraktem z wodorostów morskich, znanych ze swych niezwykłych właściwości rewitalizacyjnych. Wszystko po to, by suche i zniszczone włosy stały się zdrowe i piękne! # DEEP REPAIR ALOE VERA JASMINE SULFATE FREE SHAMPOO Szampon daje natychmiastowy efekt odmłodzonych, nawilżonych i zdrowszych z wyglądu włosów. Delikatna piana oczyszcza włosy, a bogactwo wyciągów roślinnych sprawia, że z biegiem czasu włosy staja się sprężyste, miękkie i lśniące. Kosmetyk jest odpowiedni do każdego rodzaju włosów, także farbowanych. # DEEP REPAIR ALOE VERA JASMINE SULFATE FREE CONDITIONER CENA: 32,99 zł, POJEMNOŚĆ: 250 ml Lekka formuła odżywki otula każdy kosmyk, sprawiając, że zawarte w niej składniki pielęgnacyjne działają w pełni. Po użyciu włosy są miękkie, gładkie i niezwykle łatwo się rozczesują. Odżywka dodatkowo zapobiega elektryzowaniu i puszeniu się włosów. Zatrzymuje w nich wilgoć na dłużej. Regularne stosowanie sprawia, że włosy są lśniące, zdrowe i zrewitalizowane. – Most Wanted Contouring Palette. W jednym wygodnym opakowaniu znajdziemy: rozświetlacz, 3 bronzery do konturowania, puder do strobingu oraz róż. Paleta dostępna w dwóch tonacjach: chłodnej (01) oraz ciepłej (02). Cena: 109 zł Laura Mercier - ROZŚWIETLACZ FACE ILLUMINATORS • • • • Dostępne kolory: Indiscretion, Seduction, Devotion, Addiction. Cena: 250 zł Efekt makijażu: Naturalnie promienna skóra i subtelny kolor, który utrzymuje się na policzkach przez cały dzień. Cena: 105 zł (9g) JAK PIELĘGNOWAĆ CERĘ W WIEKU 20 LAT? Skoro oko mamy już zrobione, można przejść do makijażu twarzy. Tutaj marka również nie zawodzi i prezentuje nowy podkład All Nighter oraz korektory do zadań specjalnych. No i wisienka na torcie - PĘDZLE DO MAKIJAŻU. Jeżeli jesteście takimi samymi pędzloholiczkami jak ja, będziecie zachwycone! JESIEŃ POD ZNAKIEM URBAN DECAY - MNÓSTWO NOWOŚCI KOSMETYCZNYCH Lirene - FLOWER COLLECTION - żele pod prysznic apachy, a jednocześnie twoja skóra wymaga nawilżenia, wybierz Perłowy żel pod prysznic –– Orientalna Magnolia, w składzie którego znajdują się zmiękczające naskórek proteiny z ryżu. A jeśli lubisz cięższe aromaty, a twoja skóra wymaga ujędrnienia – sięgnij po Aksamitny żel pod prysznic -Rajski Kwiat Afryki z odżywczymi minerałami. Takie trio w łazience to najlepsze rozwiązanie: Azjatycki Lotos Perłowy żel pod prysznic; 9,99 zł/200 ml Orientalna Magnolia Krystaliczny żel pod prysznic; 9,99 zł/200 ml Rajski Kwiat Afryki Aksamitny żel pod prysznic; 9,99 zł /200 ml ZOBACZ: ODSŁANIAMY NOGI, CZYLI KOSMETYKI DO ICH PIELĘGNACJI
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>PL</country>
<main_image>http://www.zeberka.pl/img_new/2016/08/21/tn-1b-44-T3.jpg</main_image>
</document>
