<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.fakt.pl/jasnowidz-z-czluchowa</forum>
<forum_title>jasnowidz z Człuchowa</forum_title>
<discussion_title>Krzysztof Jackowski o Jarosławie Kaczyńskim i Andrzeju Dudzie</discussion_title>
<language>polish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.fakt.pl/wydarzenia/polityka/krzysztof-jackowski-o-jaroslawie-kaczynskim-i-andrzeju-dudzie/9czbmsw</topic_url>
<topic_text>
Mija rok prezydentury Andrzeja Dudy. Czy nastąpi przełom w jego rządach, które przez wielu są uważane za sterowane przez Jarosława Kaczyńskiego? Zapytany o to jasnowidz Krzysztof Jackowski mówi jak widzi najbliższą przyszłość prezydenta i sytuacje rządu Beaty Szydło, który jego zdaniem może ulec dużym zmianom w najbliższej przyszłości.
FAKT24.PL
</topic_text>
<spam_score>0.22</spam_score>
<post_num>4</post_num>
<post_id>post-4</post_id>
<post_url>http://www.fakt.pl/wydarzenia/polityka/krzysztof-jackowski-o-jaroslawie-kaczynskim-i-andrzeju-dudzie/9czbmsw</post_url>
<post_date>20160816</post_date>
<post_time>0036</post_time>
<username>~ojojoj</username>
<post>
Kaczyński jest jednym z najwybitniejszych polityków w nowożytnej historii Polski. Wskaż kogoś z waszej strony,kto może mu dorównać.Nienawidzicie mądrego człowieka ,ale nie wiecie dlaczego,Jeszcze nigdy nie słyszałam rzeczowych argumentów przeciwko niemu, szczucie Bolka i innych agentów obcego wpływu mnie nie przekonuje, jak również media które są antypolskie.Ja widzę człowieka dbającego o interes mojego kraju a nie krajów ościennych. Zadziwia mnie również fakt, jak dużo mamy polskojęzycznych obywateli innych,wrogich nam narodowości ,którzy już pod polskimi nazwiskami działają przeciwko interesom państwa polskiego. Pan Michnik i GW są świetnym przykładem, ci ludzie produkują pożytecznych idiotów na masową skalę.Ktoś kto działa przeciwko mojemu państwu jest elementem wrogim bez względu na to czy jest zdrajcą czy idiotą. Nie wiem do której kategorii panią zaliczyć ,chociaż to właściwie nie ma znaczenia.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>PL</country>
<main_image>//ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lcYktkqTURBXy83MDNiNzZkNTA5MTk4ZGUxOGRhOWI2M2Q4NTZlNzZkMy5qcGVnkpUDAFjNEKDNCVqTBc0B4M0BaA</main_image>
</document>
