<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.hwupgrade.it/rss_hwup.xml</forum>
<forum_title>Le news di Hardware Upgrade</forum_title>
<discussion_title>Chrome app solo su Chrome OS: al capolinea su Windows, macOS e Linux</discussion_title>
<language>italian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://pro.hwupgrade.it/news/software-business/chrome-app-solo-su-chrome-os-al-capolinea-su-windows-macos-e-linux_64085.html</topic_url>
<topic_text>
FORUM Chrome app solo su Chrome OS: al capolinea su Windows, macOS e Linux Big G ha annunciato che dal 2018 le Chrome app non saranno più disponibili su Windows, Mac e Linux, ma accessibili solo ed esclusivamente attraverso sistemi basati su Chrome OS di pubblicata il 22 Agosto 2016 , alle 09:45 nel canale Software Google 
Google ha annunciato nel fine settimana che cesserà il supporto per le Chrome app su Windows, macOS e Linux nel 2018. Stando alla nota rilasciata sul blog Chromium ufficiale, tre anni fa la compagnia lanciava le Chrome app per ridurre le differenze fra le funzionalità delle app native e quelle dei servizi offerti via browser sul web. Da allora sono state rilasciate nuove API per consentire agli sviluppatori di introdurre funzionalità più capillari (come ad esempio il supporto alle notifiche push e al funzionamento offline) non disponibili nelle cosiddette web application. 
Dal lancio delle Chrome app il web si è tuttavia evoluto offrendo strumenti sempre più potenti a tal punto che sono state utilizzate da una quota di utenti irrisoria: &quot;Oggi circa l&apos;1% degli utenti su Windows, Mac e Linux utilizzano attivamente le Chrome app, e molte applicazioni sono già implementate all&apos;interno delle web app tradizionali&quot; , scrive la stessa compagnia sul post rilasciato al pubblico. I primi cambiamenti saranno ravvisabili a partire dalla fine del 2016, quando le nuove Chrome app non ancora rilasciate saranno disponibili solo su Chrome OS. Nella seconda metà del 2017 scompariranno dalle altre piattaforme. 
Di seguito riportiamo un estratto del comunicato ufficiale: &quot;A partire dalla fine del 2016 le Chrome app che verranno pubblicate saranno disponibili solo agli utenti di Chrome OS. Le Chrome app già presenti rimarranno accessibili su tutte le piattaforme e gli sviluppatori potranno continuare ad aggiornarle. Nella seconda metà del 2017 il Chrome Web Store non mostrerà più Chrome app su Windows, Mac e Linux, ma continuerà a mostrare estensioni e temi. A partire dall&apos;inizio del 2018 gli utenti su queste piattaforme non potranno più caricare le Chrome app&quot;. 
La nota è stata rilasciata con largo anticipo per aiutare gli sviluppatori a portare le funzionalità presenti sulle Chrome app all&apos;interno delle web app tradizionali o di nuove estensioni. Le Chrome app rimarranno comunque disponibili su Chrome OS , quindi se non potete farne a meno è ora di cercare un&apos;alternativa, o al limite acquistare un Chromebook.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://pro.hwupgrade.it/news/software-business/chrome-app-solo-su-chrome-os-al-capolinea-su-windows-macos-e-linux_64085.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0745</post_time>
<username></username>
<post>
FORUM Chrome app solo su Chrome OS: al capolinea su Windows, macOS e Linux Big G ha annunciato che dal 2018 le Chrome app non saranno più disponibili su Windows, Mac e Linux, ma accessibili solo ed esclusivamente attraverso sistemi basati su Chrome OS di pubblicata il 22 Agosto 2016 , alle 09:45 nel canale Software Google 
Google ha annunciato nel fine settimana che cesserà il supporto per le Chrome app su Windows, macOS e Linux nel 2018. Stando alla nota rilasciata sul blog Chromium ufficiale, tre anni fa la compagnia lanciava le Chrome app per ridurre le differenze fra le funzionalità delle app native e quelle dei servizi offerti via browser sul web. Da allora sono state rilasciate nuove API per consentire agli sviluppatori di introdurre funzionalità più capillari (come ad esempio il supporto alle notifiche push e al funzionamento offline) non disponibili nelle cosiddette web application. 
Dal lancio delle Chrome app il web si è tuttavia evoluto offrendo strumenti sempre più potenti a tal punto che sono state utilizzate da una quota di utenti irrisoria: &quot;Oggi circa l&apos;1% degli utenti su Windows, Mac e Linux utilizzano attivamente le Chrome app, e molte applicazioni sono già implementate all&apos;interno delle web app tradizionali&quot; , scrive la stessa compagnia sul post rilasciato al pubblico. I primi cambiamenti saranno ravvisabili a partire dalla fine del 2016, quando le nuove Chrome app non ancora rilasciate saranno disponibili solo su Chrome OS. Nella seconda metà del 2017 scompariranno dalle altre piattaforme. 
Di seguito riportiamo un estratto del comunicato ufficiale: &quot;A partire dalla fine del 2016 le Chrome app che verranno pubblicate saranno disponibili solo agli utenti di Chrome OS. Le Chrome app già presenti rimarranno accessibili su tutte le piattaforme e gli sviluppatori potranno continuare ad aggiornarle. Nella seconda metà del 2017 il Chrome Web Store non mostrerà più Chrome app su Windows, Mac e Linux, ma continuerà a mostrare estensioni e temi. A partire dall&apos;inizio del 2018 gli utenti su queste piattaforme non potranno più caricare le Chrome app&quot;. 
La nota è stata rilasciata con largo anticipo per aiutare gli sviluppatori a portare le funzionalità presenti sulle Chrome app all&apos;interno delle web app tradizionali o di nuove estensioni. Le Chrome app rimarranno comunque disponibili su Chrome OS , quindi se non potete farne a meno è ora di cercare un&apos;alternativa, o al limite acquistare un Chromebook.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>IT</country>
<main_image>http://www.hwupgrade.it/i/n/chromebook14_720.jpg</main_image>
</document>
