<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.assabahnews.tn/rss-feed.xml</forum>
<forum_title>Rss feed</forum_title>
<discussion_title>سخروا من بدلة رئيس وزراء الهند فدخلت غينيس</discussion_title>
<language>arabic</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.assabahnews.tn/article/130250/سخروا-من-بدلة-رئيس-وزراء-الهند-فدخلت-غينيس</topic_url>
<topic_text>
سخروا من بدلة رئيس وزراء الهند فدخلت غينيس الاثنين 22 أوت 2016 08:18 Tweet دخلت بدلة ارتداها رئيس الوزراء الهندي، ناريندرا مودي، كتاب غينيس للأرقام القياسية، حيث تم بيعها بمبلغ قياسي بعدما اكتسبت شهرة عالمية وأثارت موجة كبيرة من السخرية. وبيعت بدلة رئيس الوزراء الهندي ناريندرا مودي بقيمة (642 ألف دولار)، وهو مبلغ قياسي، ما جعلها تدخل كتاب غينيس للأرقام القياسية، وذلك لما اكتسحته من شهرة عندما ارتداها مودي عام 2015 وقد كتب عليها اسمه مرات عدة، ما أثار تعليقات ساخرة على مواقع التواصل الاجتماعي. ففي يناير من العام 2015، زار الرئيس الأميركي باراك أوباما الهند، والتقاه مودي مرتديا بدلة كتب اسمه عليها مرات عدة. وأثار ذلك تعليقات ساخرة على مواقع التواصل الاجتماعي جعلت لهذه البدلة شهرة كبيرة. بعد ذلك بيعت البدلة بمبلغ 43 مليونا و131 ألفا و311 روبية (642 ألف دولار)، ما أتاح لها دخول كتاب الأرقام القياسية العالمية. وجاء في بيان صادر عن غينيس أن &quot;أغلى بدلة في العالم بيعت في مزاد علني مقابل 43131311 روبية في غوجارات في الهند في 20 فبراير 2015&quot;. وذكر موقع غينيس أن عائدات المزاد ذهبت إلى مشروع &quot;نامامي غانج فوند&quot; المعني بتنظيف نهر الغانج الذي يقدسه الهندوس والذي يعاني من تلوث كبير (وكالات) 
كاديلاك تعرض سيارتها الفاخرة الجديدة 2016/8/22 08:21 على ما يبدو تنوي شركة كاديلاك العودة إلى قطاع سيارات سيدان الفاخرة إذ عرضت سيارتها التي سميت بـEscala الكلمة التي تعني &quot;المقياس&quot; بالإسبانية. لم تصبح هذه السيارة الاختبارية أكبر من موديلCT6 الحالية الرائدة للماركة فحسب بل زادت أبعادها عن أبعاد سيارات يحتمل أن تنافسها مستقبلا... الاثنين: قمة ثلاثية أوروبية.. ومخاوف من خروج هولندا من الاتحاد 2016/8/21 17:20 يلتقي زعماء ألمانيا وفرنسا وإيطاليا، الاثنين، من أجل بحث سبل الحفاظ على تماسك المشروع الأوروبي، بعد خروج بريطانيا من الاتحاد الأوروبي، وسط مخاوف من إقدام هولندا على خطوة مماثلة. ويستضيف رئيس الوزراء الإيطالي ماتيو رينتسي المستشارة الألمانية أنجيلا ميركل والرئيس الفرنسي فرانسوا... أردوغان: منفذ هجوم &quot;عنتاب&quot; لا يتجاوز عمره الـ14 سنة 2016/8/21 13:47 قال الرئيس التركي، رجب طيب أردوغان، اليوم الأحد، إن منفذ الهجوم في غازي عنتاب عمره بين 12 و14 عاما. وكان أردوغان قد صرح في وقت سابق أن تنظيم داعش هو &quot;المنفذ المرجح&quot; للاعتداء الذي وقع السبت. وقال الرئيس التركي في بيان إنه &quot;لا فرق&quot; بين الداعية فتح الله غولن المقيم في الولايات... الكاميرون: 3 قتلى و20 جريحا في هجوم انتحاري 2016/8/21 12:06 وقع تفجير انتحاري أسفر عن سقوط 3 قتلى من المدنيين ونحو 20 جريحا، صباح الأحد، في منطقة أقصى شمال الكاميرون، التي تواجه هجمات جماعة بوكو حرام النيجيرية، وفقا لمصادر متطابقة. وقال مصدر أمني كاميروني لوكالة &quot;فرانس برس&quot; إن انتحاريا &quot;على دراجة نارية فجر نفسه&quot; في مورا، ما أوقع 3 قتلى... قلق أمريكي إزاء استمرار احتلال روسيا لشبه جزيرة القرم 2016/8/21 10:31 اعتبر أليكسي بوشكوف رئيس لجنة مجلس الدوما الروسي للشؤون الدولية أن الولايات المتحدة قد سئمت هستيريا كييف، التي ما انفكت تحذر وتهوّل لاجتياح روسي وشيك لأراضيها من جميع المحاور. وفي تعليق على تصريح لوزارة الدفاع الأمريكية قللت فيه من حدة المخاوف الأوكرانية، كتب بوشكوف على &quot;تويتر...
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.assabahnews.tn/article/130250/سخروا-من-بدلة-رئيس-وزراء-الهند-فدخلت-غينيس</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0718</post_time>
<username>editeur3</username>
<post>
سخروا من بدلة رئيس وزراء الهند فدخلت غينيس الاثنين 22 أوت 2016 08:18 Tweet دخلت بدلة ارتداها رئيس الوزراء الهندي، ناريندرا مودي، كتاب غينيس للأرقام القياسية، حيث تم بيعها بمبلغ قياسي بعدما اكتسبت شهرة عالمية وأثارت موجة كبيرة من السخرية. وبيعت بدلة رئيس الوزراء الهندي ناريندرا مودي بقيمة (642 ألف دولار)، وهو مبلغ قياسي، ما جعلها تدخل كتاب غينيس للأرقام القياسية، وذلك لما اكتسحته من شهرة عندما ارتداها مودي عام 2015 وقد كتب عليها اسمه مرات عدة، ما أثار تعليقات ساخرة على مواقع التواصل الاجتماعي. ففي يناير من العام 2015، زار الرئيس الأميركي باراك أوباما الهند، والتقاه مودي مرتديا بدلة كتب اسمه عليها مرات عدة. وأثار ذلك تعليقات ساخرة على مواقع التواصل الاجتماعي جعلت لهذه البدلة شهرة كبيرة. بعد ذلك بيعت البدلة بمبلغ 43 مليونا و131 ألفا و311 روبية (642 ألف دولار)، ما أتاح لها دخول كتاب الأرقام القياسية العالمية. وجاء في بيان صادر عن غينيس أن &quot;أغلى بدلة في العالم بيعت في مزاد علني مقابل 43131311 روبية في غوجارات في الهند في 20 فبراير 2015&quot;. وذكر موقع غينيس أن عائدات المزاد ذهبت إلى مشروع &quot;نامامي غانج فوند&quot; المعني بتنظيف نهر الغانج الذي يقدسه الهندوس والذي يعاني من تلوث كبير (وكالات) 
كاديلاك تعرض سيارتها الفاخرة الجديدة 2016/8/22 08:21 على ما يبدو تنوي شركة كاديلاك العودة إلى قطاع سيارات سيدان الفاخرة إذ عرضت سيارتها التي سميت بـEscala الكلمة التي تعني &quot;المقياس&quot; بالإسبانية. لم تصبح هذه السيارة الاختبارية أكبر من موديلCT6 الحالية الرائدة للماركة فحسب بل زادت أبعادها عن أبعاد سيارات يحتمل أن تنافسها مستقبلا... الاثنين: قمة ثلاثية أوروبية.. ومخاوف من خروج هولندا من الاتحاد 2016/8/21 17:20 يلتقي زعماء ألمانيا وفرنسا وإيطاليا، الاثنين، من أجل بحث سبل الحفاظ على تماسك المشروع الأوروبي، بعد خروج بريطانيا من الاتحاد الأوروبي، وسط مخاوف من إقدام هولندا على خطوة مماثلة. ويستضيف رئيس الوزراء الإيطالي ماتيو رينتسي المستشارة الألمانية أنجيلا ميركل والرئيس الفرنسي فرانسوا... أردوغان: منفذ هجوم &quot;عنتاب&quot; لا يتجاوز عمره الـ14 سنة 2016/8/21 13:47 قال الرئيس التركي، رجب طيب أردوغان، اليوم الأحد، إن منفذ الهجوم في غازي عنتاب عمره بين 12 و14 عاما. وكان أردوغان قد صرح في وقت سابق أن تنظيم داعش هو &quot;المنفذ المرجح&quot; للاعتداء الذي وقع السبت. وقال الرئيس التركي في بيان إنه &quot;لا فرق&quot; بين الداعية فتح الله غولن المقيم في الولايات... الكاميرون: 3 قتلى و20 جريحا في هجوم انتحاري 2016/8/21 12:06 وقع تفجير انتحاري أسفر عن سقوط 3 قتلى من المدنيين ونحو 20 جريحا، صباح الأحد، في منطقة أقصى شمال الكاميرون، التي تواجه هجمات جماعة بوكو حرام النيجيرية، وفقا لمصادر متطابقة. وقال مصدر أمني كاميروني لوكالة &quot;فرانس برس&quot; إن انتحاريا &quot;على دراجة نارية فجر نفسه&quot; في مورا، ما أوقع 3 قتلى... قلق أمريكي إزاء استمرار احتلال روسيا لشبه جزيرة القرم 2016/8/21 10:31 اعتبر أليكسي بوشكوف رئيس لجنة مجلس الدوما الروسي للشؤون الدولية أن الولايات المتحدة قد سئمت هستيريا كييف، التي ما انفكت تحذر وتهوّل لاجتياح روسي وشيك لأراضيها من جميع المحاور. وفي تعليق على تصريح لوزارة الدفاع الأمريكية قللت فيه من حدة المخاوف الأوكرانية، كتب بوشكوف على &quot;تويتر...
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>TN</country>
<main_image>http://www.assabahnews.tn/sites/default/files/styles/featured_news/public/main/articles/ind_0.jpg</main_image>
</document>
