<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>رسانه ها: دستیار کلینتون در یک نشریه مسلمانان تندرو کار کرده است</discussion_title>
<language>persian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://dari.sputniknews.com/world/20160822/832781.html</topic_url>
<topic_text>
رسانه ها: دستیار کلینتون در یک نشریه مسلمانان تندرو کار کرده است © AFP 2016/ Saul Loeb 0 13 0 0 نیویورک پست گزارش میدهد، که دستیار هیلاری کلینتون نامزد ریاست جمهوری امریکا از حزب دموکرات به نام هما عابدین با یک نشریه مسلمانان تندرو کار کرده است. 
نشریه می نویسد، &quot;دستیار مبارزات انتخاباتی هیلاری کلینتون زنی که در آینده رئیس ستاد کارکنان کاخ سفید نخستین رئیس جمهور زن ایالات متحده امریکا خواهد شد، به مدت ده سال به عنوان سردبیر در یک نشریه تندرو مسلمانان که بر ضد حقوق زنان در ایالات متحده امریکا می ایستاد و ایالات متحده امریکا را متهم به حمله تروریستی 11 سپتمبر 2001 میکرد، کار کرده است&quot;. 
با توجه به گزارش نیویورک پست، عابدین به عنوان دستیار سردبیر در نشریه عربستانی Journal of Muslim Minority Affairs که مادر عابدین سردبیر او می باشد کار کرده است. در یکی از مقالات منتشر شده سال 1995 عابدین با گفته های کلینتون در باره پشتیبانی از حقوق زنان مخالفت خود را ابراز داشته است. 
این روزنامه همچنین در مورد حملات تروریستی سال 2001 ایالات متحده بر این کشور نوشته بود، که در این حادثه تا حدودی خود امریکا باعث حملات 11 سپتمبر با سیاست های خصمانه در قبال کشورهای اسلامی شده است. سپاسگزاریم ! ناظم مطابق با مقررات نظر شما را بررسی خواهد کرد. بهترین مطالب © 2016 Sputnik. تمام حقوق محفوظ است ثبت نام رمز عبور را تایید کنید کد روی تصویر را وارد کنید شما با فشار دادن &quot;ثبت نام&quot; موافقت خود را با پرداش اطلاعات شخصی تان و قبول سیاست حفظ حریم خصوصی را اعلام می کنید. ثبت نام کردن پرکردن تمام این فیلد ها الزامی است لطفا برای ادامه ایمیل ادرس خود را تائید کنید. دستورالعمل تایید به نشانی ایمیل شما ارسال شد. ایمیل آدرس تان را وارد کنید کد روی تصویر را وارد کنید احیا بستن قوانین اظهار نظر 
راهنمای ثبت نام کاربران در سایت ها و حساب کاربران از طریق ماهواره ای و یا در شبکه های اجتماعی در این قوانین می باشد. 
کاربران باید قوانین ملی و بین المللی را رعایت نمایند و موظف اند به نظریات دیگر اعضا و خوانندگان احترام قائل شوند. 
مدیریت حق دارد، نظریاتی را که به زبان دیگر غیر از زبانی که در سایت است، حذف نماید. 
مطالب و اظهارت نظر در تمام بخش ها و زبان های سایت sputniknews.com امکان تغییر می باشد. 
نظریات کاربران در صورتی که با موضوع مطابقت نداشته باشد، مانند: به موضوع روزه مطابقت نداشته باشد ترویج نفرت و تبعیض نژادی، قومی، جنسی، مذهبی و یا مبنای اجتماعی و همچنین نقض حقوق اقلیت ها؛ حاوی نقض حقوق افراد زیر سن قانونی، که می توان وی را در هر شکل ، از جمله اخلاقی آسیب برساند؛ نظریات در مورد عقاید افراطی و یا دیگر فعالیت های غیر قانونی؛ توهین و تهدید به دیگر کاربران، افراد و یا سازمان های خاص،و از بین بردن و یا تضعیف کسب و کار؛ توهین و بی احترامی به آژانس Sputnik؛ نقض حریم خصوصی، توزیع اطلاعات شخصی از اشخاص ثالث بدون رضایت آن، و یا نقض حریم خصوصی مکاتبات؛ توصیف و یا انتشار صحنه های خشونت، ظلم و ستم به حیوانات؛ درج مطالب در مورد روش های خودکشی و تحریک به خودکشی؛ اهداف تجارتی که حاوی تبلیغات نادرست باشد، تبلیغ سیاسی غیر قانونی و یا لینک دادن سایت هایی اینترنتی دیگر با چنین مطالبی؛ ترویج محصولات و یا خدمات اشخاص ثالث بدون مجوز رسمی ؛ گفتن ناسزا، و همچنین استفاده کلمات زننده و الفاظ نامناسب در متن؛ اسپم، اسپم آگهی، ترویج خدمات پستی دسته جمعی ؛ حاوی ترویج استفاده مواد مخدر / مواد کیچ کننده، ارائه اطلاعات در مورد مواد مخدر و استفاده آن؛ حاوی پیوند سایت به ویروس ها و نرم افزارهای مخرب کننده؛ بخشی از عمل سازمان یافته با تفسیر از محتوای یکسان یا مشابه؛ بحث و گفتگو در مورد موضوعات و پیام های نامنسجم و یا بی ربط ؛ نقض قوانین و مقررات، نشان دادن هر نوع رفتار پرخاشگرانه، تحقیر آمیز و یا توهین آمیز؛ زبان استاندارد حتمی نمی باشد، به عنوان مثال نیست، تایپ کردن یک پیام بدون فاصله. 
مدیریت حق دارد، از دسترسی کاربر به صفحه جلوگیری و یا حساب کاربری وی را بدون اطلاع قبلی حذف کند، البته در صورتی که کاربر این قوانین را نقض کند. 
کاربران می توانند به بهبود حساب خود یا باز کردن حساب تماس بگیرند و یا به این آدرس ایمیل نمایند. 
ایمیل باید شامل مطالب زیر باشد: موضوع – احیای حساب/ آزاد کردن دسترسی به حساب؛ ای دی (ID) کاربر؛ توضیح در مورد حذف و مسدود کردن که قوانین را نقص کرده است. 
اگر مدیران صلاح بدانند، می توانند، حساب کاربر را باز و اجازه دسترسی به وی دهند. 
مدیریت به کاربرانی که قوانین را به طور مکرر نقض کرد، اجازه دسترسی نمیدهد. 
کاربران می توانند از طریق این ایمیل آدرس با تیم مدیران سایت تماس بگیرند. ورود 
</topic_text>
<spam_score>0.20</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://dari.sputniknews.com/world/20160822/832781.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time></post_time>
<username></username>
<post>
رسانه ها: دستیار کلینتون در یک نشریه مسلمانان تندرو کار کرده است © AFP 2016/ Saul Loeb 0 13 0 0 نیویورک پست گزارش میدهد، که دستیار هیلاری کلینتون نامزد ریاست جمهوری امریکا از حزب دموکرات به نام هما عابدین با یک نشریه مسلمانان تندرو کار کرده است. 
نشریه می نویسد، &quot;دستیار مبارزات انتخاباتی هیلاری کلینتون زنی که در آینده رئیس ستاد کارکنان کاخ سفید نخستین رئیس جمهور زن ایالات متحده امریکا خواهد شد، به مدت ده سال به عنوان سردبیر در یک نشریه تندرو مسلمانان که بر ضد حقوق زنان در ایالات متحده امریکا می ایستاد و ایالات متحده امریکا را متهم به حمله تروریستی 11 سپتمبر 2001 میکرد، کار کرده است&quot;. 
با توجه به گزارش نیویورک پست، عابدین به عنوان دستیار سردبیر در نشریه عربستانی Journal of Muslim Minority Affairs که مادر عابدین سردبیر او می باشد کار کرده است. در یکی از مقالات منتشر شده سال 1995 عابدین با گفته های کلینتون در باره پشتیبانی از حقوق زنان مخالفت خود را ابراز داشته است. 
این روزنامه همچنین در مورد حملات تروریستی سال 2001 ایالات متحده بر این کشور نوشته بود، که در این حادثه تا حدودی خود امریکا باعث حملات 11 سپتمبر با سیاست های خصمانه در قبال کشورهای اسلامی شده است. سپاسگزاریم ! ناظم مطابق با مقررات نظر شما را بررسی خواهد کرد. بهترین مطالب © 2016 Sputnik. تمام حقوق محفوظ است ثبت نام رمز عبور را تایید کنید کد روی تصویر را وارد کنید شما با فشار دادن &quot;ثبت نام&quot; موافقت خود را با پرداش اطلاعات شخصی تان و قبول سیاست حفظ حریم خصوصی را اعلام می کنید. ثبت نام کردن پرکردن تمام این فیلد ها الزامی است لطفا برای ادامه ایمیل ادرس خود را تائید کنید. دستورالعمل تایید به نشانی ایمیل شما ارسال شد. ایمیل آدرس تان را وارد کنید کد روی تصویر را وارد کنید احیا بستن قوانین اظهار نظر 
راهنمای ثبت نام کاربران در سایت ها و حساب کاربران از طریق ماهواره ای و یا در شبکه های اجتماعی در این قوانین می باشد. 
کاربران باید قوانین ملی و بین المللی را رعایت نمایند و موظف اند به نظریات دیگر اعضا و خوانندگان احترام قائل شوند. 
مدیریت حق دارد، نظریاتی را که به زبان دیگر غیر از زبانی که در سایت است، حذف نماید. 
مطالب و اظهارت نظر در تمام بخش ها و زبان های سایت sputniknews.com امکان تغییر می باشد. 
نظریات کاربران در صورتی که با موضوع مطابقت نداشته باشد، مانند: به موضوع روزه مطابقت نداشته باشد ترویج نفرت و تبعیض نژادی، قومی، جنسی، مذهبی و یا مبنای اجتماعی و همچنین نقض حقوق اقلیت ها؛ حاوی نقض حقوق افراد زیر سن قانونی، که می توان وی را در هر شکل ، از جمله اخلاقی آسیب برساند؛ نظریات در مورد عقاید افراطی و یا دیگر فعالیت های غیر قانونی؛ توهین و تهدید به دیگر کاربران، افراد و یا سازمان های خاص،و از بین بردن و یا تضعیف کسب و کار؛ توهین و بی احترامی به آژانس Sputnik؛ نقض حریم خصوصی، توزیع اطلاعات شخصی از اشخاص ثالث بدون رضایت آن، و یا نقض حریم خصوصی مکاتبات؛ توصیف و یا انتشار صحنه های خشونت، ظلم و ستم به حیوانات؛ درج مطالب در مورد روش های خودکشی و تحریک به خودکشی؛ اهداف تجارتی که حاوی تبلیغات نادرست باشد، تبلیغ سیاسی غیر قانونی و یا لینک دادن سایت هایی اینترنتی دیگر با چنین مطالبی؛ ترویج محصولات و یا خدمات اشخاص ثالث بدون مجوز رسمی ؛ گفتن ناسزا، و همچنین استفاده کلمات زننده و الفاظ نامناسب در متن؛ اسپم، اسپم آگهی، ترویج خدمات پستی دسته جمعی ؛ حاوی ترویج استفاده مواد مخدر / مواد کیچ کننده، ارائه اطلاعات در مورد مواد مخدر و استفاده آن؛ حاوی پیوند سایت به ویروس ها و نرم افزارهای مخرب کننده؛ بخشی از عمل سازمان یافته با تفسیر از محتوای یکسان یا مشابه؛ بحث و گفتگو در مورد موضوعات و پیام های نامنسجم و یا بی ربط ؛ نقض قوانین و مقررات، نشان دادن هر نوع رفتار پرخاشگرانه، تحقیر آمیز و یا توهین آمیز؛ زبان استاندارد حتمی نمی باشد، به عنوان مثال نیست، تایپ کردن یک پیام بدون فاصله. 
مدیریت حق دارد، از دسترسی کاربر به صفحه جلوگیری و یا حساب کاربری وی را بدون اطلاع قبلی حذف کند، البته در صورتی که کاربر این قوانین را نقض کند. 
کاربران می توانند به بهبود حساب خود یا باز کردن حساب تماس بگیرند و یا به این آدرس ایمیل نمایند. 
ایمیل باید شامل مطالب زیر باشد: موضوع – احیای حساب/ آزاد کردن دسترسی به حساب؛ ای دی (ID) کاربر؛ توضیح در مورد حذف و مسدود کردن که قوانین را نقص کرده است. 
اگر مدیران صلاح بدانند، می توانند، حساب کاربر را باز و اجازه دسترسی به وی دهند. 
مدیریت به کاربرانی که قوانین را به طور مکرر نقض کرد، اجازه دسترسی نمیدهد. 
کاربران می توانند از طریق این ایمیل آدرس با تیم مدیران سایت تماس بگیرند. ورود 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image>http://dari.sputniknews.com/images/83/27/832771.jpg</main_image>
</document>
