<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.entornointeligente.com/rss/noti_negocios.xml</forum>
<forum_title>Últimas Noticias Negocio</forum_title>
<discussion_title>CHILE: La Nasa quiere llevar a las empresas a la Estación Espacial</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.entornointeligente.com/articulo/8824071/CHILE-La-Nasa-quiere-llevar-a-las-empresas-a-la-Estacion-Espacial-rss-22082016</topic_url>
<topic_text>
Twittear la tercera / Luego de 15 años como laboratorio de investigación, la Estación Espacial Internacional (EEI)podría estar lista para los negocios. La Nasa solicita ideas al sector privado sobre formas de usar el laboratorio orbital con fines comerciales, en lo que constituye un nuevo intento de EE.UU. de crear un mercado en el espacio. La Nasa planteó la solicitud como forma de impulsar “nuevos conceptos” para la estación, dado que está claro, según dice, que “las empresas no piensan que puedan pasar directamente a una estación espacial comercial sin seguir aprovechando la EEI para hacer pruebas y ver realmente qué será lo que pueda venderse o dónde podrían surgir problemas”.“Las compañías comerciales siguen contactando a la Nasa para usar la EEI de formas que no habíamos imaginado”, dijo la agencia en un posteo de blog que acompaña su solicitud de información. La solicitud tiene por objeto “determinar el interés del mercado privado en usar las capacidades de la EEI, cuya disponibilidad es limitada”. La Nasa también solicitó ideas sobre modelos operativos, estructuras de contratos y otros planes de negocios sostenibles para futuros emprendimientos comerciales 402 kilómetros por encima del planeta. “Es una oportunidad de reunir nuevas ideas de personas y sectores sobre oportunidades futuras en la estación espacial”, dijo en un correo electrónico la portavoz de la Nasa Tabatha Thompson. En su posteó, la Nasa destacó que por el momento sólo quiere recibir ideas. No tiene presupuesto para contribuir a impulsar ningún proyecto que se proponga ni planea difundirlos. La Nasa recibió 11 presentaciones “procedentes de un amplio espectro que comprende particulares, pequeñas empresas y grandes compañías”, dijo Sam Scimemi, director de división para el programa de la EEI. Orbital ATK, que tiene un contrato con la Nasa para el traslado de suministros a la EEI, confirmó que había enviado información pero se negó a revelar los detalles. La EEI es un “emblema” de la forma en que las tecnologías que financia el gobierno migran al sector privado, dijo Frank Culbertson Jr., presidente de Space Systems Group, de Orbital ATK y ex astronauta de la Nasa. En 2001 pasó cuatro meses en la EEI.“La estación es ahora mucho más accesible como plataforma de investigación y desarrollo para las compañías comerciales”, dijo Culbertson. “Como astronauta que vivió en la EEI, me interesa especialmente la investigación humana más allá de la órbita terrestre y el uso de la estación espacial como área de prueba de tecnologías que luego contribuirán a las misiones cada vez más ambiciosas de la Nasa en el espacio”. CHILE: La Nasa quiere llevar a las empresas a la Estaci贸n Espacial Con Informaci贸n de la tercera
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.entornointeligente.com/articulo/8824071/CHILE-La-Nasa-quiere-llevar-a-las-empresas-a-la-Estacion-Espacial-rss-22082016</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0800</post_time>
<username></username>
<post>
Twittear la tercera / Luego de 15 años como laboratorio de investigación, la Estación Espacial Internacional (EEI)podría estar lista para los negocios. La Nasa solicita ideas al sector privado sobre formas de usar el laboratorio orbital con fines comerciales, en lo que constituye un nuevo intento de EE.UU. de crear un mercado en el espacio. La Nasa planteó la solicitud como forma de impulsar “nuevos conceptos” para la estación, dado que está claro, según dice, que “las empresas no piensan que puedan pasar directamente a una estación espacial comercial sin seguir aprovechando la EEI para hacer pruebas y ver realmente qué será lo que pueda venderse o dónde podrían surgir problemas”.“Las compañías comerciales siguen contactando a la Nasa para usar la EEI de formas que no habíamos imaginado”, dijo la agencia en un posteo de blog que acompaña su solicitud de información. La solicitud tiene por objeto “determinar el interés del mercado privado en usar las capacidades de la EEI, cuya disponibilidad es limitada”. La Nasa también solicitó ideas sobre modelos operativos, estructuras de contratos y otros planes de negocios sostenibles para futuros emprendimientos comerciales 402 kilómetros por encima del planeta. “Es una oportunidad de reunir nuevas ideas de personas y sectores sobre oportunidades futuras en la estación espacial”, dijo en un correo electrónico la portavoz de la Nasa Tabatha Thompson. En su posteó, la Nasa destacó que por el momento sólo quiere recibir ideas. No tiene presupuesto para contribuir a impulsar ningún proyecto que se proponga ni planea difundirlos. La Nasa recibió 11 presentaciones “procedentes de un amplio espectro que comprende particulares, pequeñas empresas y grandes compañías”, dijo Sam Scimemi, director de división para el programa de la EEI. Orbital ATK, que tiene un contrato con la Nasa para el traslado de suministros a la EEI, confirmó que había enviado información pero se negó a revelar los detalles. La EEI es un “emblema” de la forma en que las tecnologías que financia el gobierno migran al sector privado, dijo Frank Culbertson Jr., presidente de Space Systems Group, de Orbital ATK y ex astronauta de la Nasa. En 2001 pasó cuatro meses en la EEI.“La estación es ahora mucho más accesible como plataforma de investigación y desarrollo para las compañías comerciales”, dijo Culbertson. “Como astronauta que vivió en la EEI, me interesa especialmente la investigación humana más allá de la órbita terrestre y el uso de la estación espacial como área de prueba de tecnologías que luego contribuirán a las misiones cada vez más ambiciosas de la Nasa en el espacio”. CHILE: La Nasa quiere llevar a las empresas a la Estaci贸n Espacial Con Informaci贸n de la tercera
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>US</country>
<main_image></main_image>
</document>
