<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://blagoveshensk.bezformata.ru/rsstop.xml</forum>
<forum_title>Новости города БезФормата.Ru Амурская область Благовещенск</forum_title>
<discussion_title>Управление Роспотребнадзора по Амурской области и ФБУЗ «Центр гигиены и эпидемиологии в Амурской области» начинает информационную кампанию по приверженности населения к иммунизации против гриппа.</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://blagoveshensk.bezformata.ru/listnews/naseleniya-k-immunizatcii-protiv-grippa/49723262/</topic_url>
<topic_text>
RSS О проекте Задать вопрос Управление Роспотребнадзора по Амурской области и ФБУЗ «Центр гигиены и эпидемиологии в Амурской области» начинает информационную кампанию по приверженности населения к иммунизации против гриппа. 
На официальных сайтах ( www.28.rospotrebnadzor.ru , www.cge-amur.ru ) в отдельных баннерах размещены памятки, презентации и видеоролики по вопросам профилактики гриппа и ОРВИ, в дальнейшем будут отражены сводки о ходе прививочной кампании, данные мониторинга эпидемиологической ситуации, а также пресс-релизы о проводимых мероприятиях, акциях и конкурсах. Иммунизация амурчан начнется при поступлении вакцины, ориентировочно с третьей декады августа - сентябре 2016г. Комплексная работа по приверженности к вакцинации во взаимодействии с органами исполнительной власти позволила в области за последние 10 лет (с 2005 г) увеличить охват населения прививками против гриппа в 2,5 раза. В прошлом году по области было привито 39,7% населения области (более 320 000 человек), что позволило создать в преддверии сезона значительную иммунную прослойку. Эффективность иммунизации против гриппа подтверждается результатами эпидемиологических расследований, при проведении которых установлено, что среди заболевших удельный вес не привитых против гриппа составил более 80%. У вакцинированных против гриппа лиц заболевание протекало в легкой форме, без развития осложнений. Мировой и отечественный опыт борьбы с гриппом показывает, что именно вакцинопрофилактика является наиболее доступным средством индивидуальной и массовой защиты от этого тяжелого заболевания. Положительная роль иммунизации в защите здоровья каждого человека является экономически оправданной и, безусловно, выгодной, потому что позволяет экономить значительные средства. Вакцинация 70-80% членов любого коллектива сводит заболеваемость гриппом в этом коллективе к единичным случаям или исключает ее полностью. С помощью иммунизации против гриппа в области ежегодно удается предотвратить экономический ущерб на сумму около 1,3 млрд. рублей. 
Призываем жителей области уже сейчас принять важное решение о получении прививки и заранее позаботиться о защите себя и своего ребенка от этого грозного заболевания!
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://blagoveshensk.bezformata.ru/listnews/naseleniya-k-immunizatcii-protiv-grippa/49723262/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0613</post_time>
<username></username>
<post>
RSS О проекте Задать вопрос Управление Роспотребнадзора по Амурской области и ФБУЗ «Центр гигиены и эпидемиологии в Амурской области» начинает информационную кампанию по приверженности населения к иммунизации против гриппа. 
На официальных сайтах ( www.28.rospotrebnadzor.ru , www.cge-amur.ru ) в отдельных баннерах размещены памятки, презентации и видеоролики по вопросам профилактики гриппа и ОРВИ, в дальнейшем будут отражены сводки о ходе прививочной кампании, данные мониторинга эпидемиологической ситуации, а также пресс-релизы о проводимых мероприятиях, акциях и конкурсах. Иммунизация амурчан начнется при поступлении вакцины, ориентировочно с третьей декады августа - сентябре 2016г. Комплексная работа по приверженности к вакцинации во взаимодействии с органами исполнительной власти позволила в области за последние 10 лет (с 2005 г) увеличить охват населения прививками против гриппа в 2,5 раза. В прошлом году по области было привито 39,7% населения области (более 320 000 человек), что позволило создать в преддверии сезона значительную иммунную прослойку. Эффективность иммунизации против гриппа подтверждается результатами эпидемиологических расследований, при проведении которых установлено, что среди заболевших удельный вес не привитых против гриппа составил более 80%. У вакцинированных против гриппа лиц заболевание протекало в легкой форме, без развития осложнений. Мировой и отечественный опыт борьбы с гриппом показывает, что именно вакцинопрофилактика является наиболее доступным средством индивидуальной и массовой защиты от этого тяжелого заболевания. Положительная роль иммунизации в защите здоровья каждого человека является экономически оправданной и, безусловно, выгодной, потому что позволяет экономить значительные средства. Вакцинация 70-80% членов любого коллектива сводит заболеваемость гриппом в этом коллективе к единичным случаям или исключает ее полностью. С помощью иммунизации против гриппа в области ежегодно удается предотвратить экономический ущерб на сумму около 1,3 млрд. рублей. 
Призываем жителей области уже сейчас принять важное решение о получении прививки и заранее позаботиться о защите себя и своего ребенка от этого грозного заболевания!
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image></main_image>
</document>
