<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.ideal.es/nacional/?reducido=1&amp;pag=572</forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Unió pide un informe a sus servicios jurídicos para expedientar a los críticos</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.ideal.es/nacional/201506/25/unio-pide-informe-servicios-20150625170707-rc.html</topic_url>
<topic_text>
El secretario general de UDC, Ramon Espadaler, ha afirmado que han pedido un informe a los servicios jurídicos sobre la apertura de expedientes disciplinarios a los críticos del partido, que podrían ser expulsados tras crear una plataforma para dar apoyo a la lista de Artur Mas para el 27-S.
En una conferencia de prensa en la sede de UDC en Barcelona, Espadaler ha acusado asimismo a la presidenta del Parlament y miembro del sector crítico, Núria de Gispert, de &quot;deslegitimar una institución que debería estar al servicio de todos y no de una parte&quot; de un partido.
El sector díscolo de UDC ha apoyado hoy la lista &quot;transversal&quot; del presidente Artur Mas para el 27-S, a la que no descartan ingresar, y han aseverado que les resulta &quot;irrelevante&quot; si les abren expedientes sancionadores por contravenir la decisión del Consell Nacional de presentar una lista sólo de Unió.
Espadaler ha advertido de que el partido no es una &quot;selva&quot; y ha garantizado que harán &quot;respetar las reglas de juego&quot;, ejecutando todas las &quot;tramitaciones oportunas&quot; que fijen los Estatutos, que contemplan la suspensión temporal de la militancia o incluso la expulsión en el caso de infracciones graves.
Respeto a las reglas del juego
El número dos de UDC no ha concretado qué medida se aplicará a los críticos y ha explicado que, de momento, pedirán un informe a los servicios jurídicos sobre si el lanzamiento de la plataforma crítica &apos;Hereus UDC 1931&apos;, que se ha creado para apoyar la lista de Artur Mas (CDC), supone una infracción de las reglas internas.
A la espera del resultado del informe, Espadaler ya ha juzgado que &quot;es evidente&quot; que lo que están haciendo los díscolos con esta nueva asociación &quot;no encaja&quot; con las reglas del juego de UDC, porque &quot;no caben hojas de ruta ni candidatos diferentes a los que decida UDC&quot;.
Espadaler, que está dispuesto a encabezar la lista de UDC para las catalanas, ha acusado a los críticos de &quot;despreciar de forma abierta&quot; el mandato del Consell Nacional, que ha dicho que como demócratas deberían &quot;acatar&quot;.
Tras la ruptura con CDC, el máximo órgano entre congresos decidió el pasado sábado presentar a UDC en solitario para las elecciones catalanas, con la hoja de ruta avalada por la militancia en la consulta interna que evita hablar de independencia.
Después de que los críticos hayan dicho que les resulta &quot;irrelevante&quot; si les expedientan, Espadaler ha respondido que para la dirección de UDC &quot;sí que es relevante respetar las normas&quot; de las que se ha dotado la formación &quot;democráticamente&quot;. Y ha planteado que quizá para los díscolos no es tan &quot;relevante&quot; seguir en un partido cuando no están de acuerdo con las decisiones de los órganos ejecutivos del mismo.
Espadaler carga contra De Gispert
Espadaler, que ha comparecido junto con la portavoz del partido, Montserrat Surroca, y el vicesecretario general, Antoni Font, ha arremetido contra Núria de Gispert, que hoy ha acusado a la dirección de tener de tener una &quot;estrategia calculada&quot; desde 2010 para &quot;romper la federación -de CiU- y dinamitar el proceso&quot; soberanista.
El secretario general de UDC ha acusado a De Gispert de hacer denuncias &quot;infundadas&quot; y le ha recordado que fue nombrada presidenta del Parlament en 2010 con el apoyo de CiU, PP y PSC. Para Espadaler, De Gispert está &quot;deslegitimando&quot; con su actitud una institución como el Parlament &quot;que debería estar al servicio de todos y no a una parte&quot; de un grupo parlamentario.
 
</topic_text>
<spam_score>0.17</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.ideal.es/nacional/201506/25/unio-pide-informe-servicios-20150625170707-rc.html</post_url>
<post_date>20150625</post_date>
<post_time>1820</post_time>
<username>EFE</username>
<post>
El secretario general de UDC, Ramon Espadaler, ha afirmado que han pedido un informe a los servicios jurídicos sobre la apertura de expedientes disciplinarios a los críticos del partido, que podrían ser expulsados tras crear una plataforma para dar apoyo a la lista de Artur Mas para el 27-S.
En una conferencia de prensa en la sede de UDC en Barcelona, Espadaler ha acusado asimismo a la presidenta del Parlament y miembro del sector crítico, Núria de Gispert, de &quot;deslegitimar una institución que debería estar al servicio de todos y no de una parte&quot; de un partido.
El sector díscolo de UDC ha apoyado hoy la lista &quot;transversal&quot; del presidente Artur Mas para el 27-S, a la que no descartan ingresar, y han aseverado que les resulta &quot;irrelevante&quot; si les abren expedientes sancionadores por contravenir la decisión del Consell Nacional de presentar una lista sólo de Unió.
Espadaler ha advertido de que el partido no es una &quot;selva&quot; y ha garantizado que harán &quot;respetar las reglas de juego&quot;, ejecutando todas las &quot;tramitaciones oportunas&quot; que fijen los Estatutos, que contemplan la suspensión temporal de la militancia o incluso la expulsión en el caso de infracciones graves.
Respeto a las reglas del juego
El número dos de UDC no ha concretado qué medida se aplicará a los críticos y ha explicado que, de momento, pedirán un informe a los servicios jurídicos sobre si el lanzamiento de la plataforma crítica &apos;Hereus UDC 1931&apos;, que se ha creado para apoyar la lista de Artur Mas (CDC), supone una infracción de las reglas internas.
A la espera del resultado del informe, Espadaler ya ha juzgado que &quot;es evidente&quot; que lo que están haciendo los díscolos con esta nueva asociación &quot;no encaja&quot; con las reglas del juego de UDC, porque &quot;no caben hojas de ruta ni candidatos diferentes a los que decida UDC&quot;.
Espadaler, que está dispuesto a encabezar la lista de UDC para las catalanas, ha acusado a los críticos de &quot;despreciar de forma abierta&quot; el mandato del Consell Nacional, que ha dicho que como demócratas deberían &quot;acatar&quot;.
Tras la ruptura con CDC, el máximo órgano entre congresos decidió el pasado sábado presentar a UDC en solitario para las elecciones catalanas, con la hoja de ruta avalada por la militancia en la consulta interna que evita hablar de independencia.
Después de que los críticos hayan dicho que les resulta &quot;irrelevante&quot; si les expedientan, Espadaler ha respondido que para la dirección de UDC &quot;sí que es relevante respetar las normas&quot; de las que se ha dotado la formación &quot;democráticamente&quot;. Y ha planteado que quizá para los díscolos no es tan &quot;relevante&quot; seguir en un partido cuando no están de acuerdo con las decisiones de los órganos ejecutivos del mismo.
Espadaler carga contra De Gispert
Espadaler, que ha comparecido junto con la portavoz del partido, Montserrat Surroca, y el vicesecretario general, Antoni Font, ha arremetido contra Núria de Gispert, que hoy ha acusado a la dirección de tener de tener una &quot;estrategia calculada&quot; desde 2010 para &quot;romper la federación -de CiU- y dinamitar el proceso&quot; soberanista.
El secretario general de UDC ha acusado a De Gispert de hacer denuncias &quot;infundadas&quot; y le ha recordado que fue nombrada presidenta del Parlament en 2010 con el apoyo de CiU, PP y PSC. Para Espadaler, De Gispert está &quot;deslegitimando&quot; con su actitud una institución como el Parlament &quot;que debería estar al servicio de todos y no a una parte&quot; de un grupo parlamentario.
 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>ES</country>
<main_image>http://www.ideal.es/RC/201506/25/media/cortadas/nuria-de-gispert--575x323.jpg</main_image>
</document>
