<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Taha Akgül&apos;ün &apos;altın&apos; gururu</discussion_title>
<language>turkish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://aa.com.tr/tr/rio-2016/taha-akgulun-altin-gururu/632889</topic_url>
<topic_text>
Başbakanlık Konutu&apos;nda liderler zirvesi Taha Akgül&apos;ün &apos;altın&apos; gururu 
Brezilya&apos;da düzenlenen 2016 Rio Olimpiyat Oyunları&apos;nda Türkiye&apos;ye tek altın madalyasını kazandıran milli güreşçi Taha Akgül, ülkesine bu başarıyı yaşattığı için mutlu olduğunu söyledi. Rio Olimpiyatları kapanış töreniyle sona erdi Türkiye, 8 madalyayla genel sıralamada 41&apos;inci oldu Rio&apos;da erkekler basketbolda şampiyon ABD Atletizmde 3 milli sporcu Rio&apos;ya veda etti 
RIO DE JANEIRO-Mutlu Demirtaştan 
Taha Akgül , AA muhabirine yaptığı açıklamada, olimpiyatların 4 senede bir yapılan sporun en büyük organizasyonu olduğunu anımsatarak, &quot;Kariyerimdeki tek eksik, olimpiyat madalyasına ulaştım. Final maçından sonra hiç uyuyamadım. Hala inanamıyorum. Artık Avrupa, dünya ve olimpiyat şampiyonuyum. Bu madalyayı ülkeme kazandırdığım için mutluyum.&quot; ifadelerini kullandı. 
Müsabaka günü sadece altın madalyaya odaklandığını aktaran milli güreşçi, &quot;Finalden önce başıma ağrılar girdi. Kendimi düşünemez hale geldim. Ülkemizin bu başarıya gerçekten çok ihtiyacı vardı. Türkiye gibi bir ülkenin Rio&apos;dan altın madalyasız gitmesi gerçekten üzüntü verici olacaktı. Ülkeme altın madalya kazandırarak sorumluluğumu yerine getirdim.&quot; şeklinde konuştu. 
Türkiye&apos;nin madalya sıralamasında daha yukarılarda olması gerektiğini savunan Taha, &quot;İnşallah bundan sonra ülkemiz adına madalya sayısı artar. Biz büyük bir ülkeyiz. Burada daha fazla madalya, daha fazla altın madalya almamız gerekiyordu. Madalya sıralamasında ilk 10&apos;a girmemiz gerekiyor. Umarım 2020 Tokyo Olimpiyatları&apos;nda bunu başarırız.&quot; değerlendirmesinde bulundu. &quot;Madalyamı Gaziantep&apos;te şehit olan vatandaşlarımıza adıyorum&quot; 
Gaziantep&apos;te meydana gelen terör saldırısını final maçından sonra öğrendiğini belirten Taha Akgül, kazandığı altın madalyayı saldırıda hayatını kaybedenlere adadığını ifade etti. 
Türkiye&apos;de yaşanan terör olaylarının kendisini derinden üzdüğünü aktaran Taha, &quot;Gaziantep&apos;teki saldırıyı madalya seremonisine çıkmadan önce öğrendim. Hayatını kaybedenlere Allah&apos;tan rahmet diliyorum, mekanları cennet olsun. Askerimiz, polisimiz ülkemizde, biz de burada vatani görevimizi yapıyoruz. Ülkemizin bayrağını göndere çektirmeye çalışıyoruz. Hepimizin görevi aynı, vatana hizmet. Madalyamı 15 Temmuz&apos;daki şehitlerimiz ve gazilerimize, Gaziantep&apos;te şehit olan vatandaşlarımıza adıyorum.&quot; diye konuştu. &quot;Olimpiyattayken olimpiyattan uzak kaldık&quot; 
Rio de Janeiro&apos;da kaldıkları odalarda televizyon olmadığı için diğer müsabakaları izleme fırsatı yakalayamadığını vurgulayan Taha Akgül, oda arkadaşı milli güreşçi Soner Demirtaş&apos;ın da madalya kazanmasının kendini mutlu ettiğini kaydetti. 
Konakladıkları Olimpiyat Köyü&apos;nün imkanlarından yakınan milli sporcu, &quot;Kaldığımız odalarda televizyon dahi yoktu. Sadece binaya girişte televizyon vardı. Londra&apos;da böyle değildi. Her odada televizyon vardı. Olimpiyattayken olimpiyattan uzak kaldık. Müsabakaları takip edemedik.&quot; şeklinde görüş belirtti. 
Olimpiyatların kendisi için unutulmazlarından da bahseden Taha, &quot;Usain Bolt yine fenomendi. Oda arkadaşım Soner Demirtaş&apos;ın da madalya alması beni mutlu etti. Aynı odadan iki madalya çıktı.&quot; dedi. &quot;Allah&apos;a şükür hem annemi, hem babamı memnun ettim&quot; 
Eğitim ve güreşi bir arada götürmesinde annesinin büyük pay sahibi olduğunu belirten Taha Akgül, &quot;Eski bir güreşçi olan babam, hep güreşçi olmamı istedi. Annem de güreşte sakatlık olabilir diye hep okumamı isterdi. Okulumu aksatmamamı söylerdi. Eğitimimi sürdürmemde annemin çok faydası oldu. Allah&apos;a şükür hem annemi, hem babamı memnun ettim. Hem okulumu bitirdim, hem de güreşte başarılı oldum.&quot; yorumunu yaptı. 
Destek veren herkese minnettar olduğunu ifade eden Taha Akgül, final maçından sonra kendisin arayan Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan, Başbakan Binali Yıldırım, Ankara Büyükşehir Belediye Başkanı Melih Gökçek ve milli futbolcu Arda Turan&apos;a da teşekkürlerini iletti. 
Güreşi bıraktıktan sonra spora hizmet etmeyi amaçladığını da aktaran Taha, Dünya Güreş Birliği ya da Türkiye&apos;de bir yöneticilik görevi yapmak istediğini sözlerine ekledi. 
</topic_text>
<spam_score>0.20</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://aa.com.tr/tr/rio-2016/taha-akgulun-altin-gururu/632889</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time></post_time>
<username></username>
<post>
Başbakanlık Konutu&apos;nda liderler zirvesi Taha Akgül&apos;ün &apos;altın&apos; gururu 
Brezilya&apos;da düzenlenen 2016 Rio Olimpiyat Oyunları&apos;nda Türkiye&apos;ye tek altın madalyasını kazandıran milli güreşçi Taha Akgül, ülkesine bu başarıyı yaşattığı için mutlu olduğunu söyledi. Rio Olimpiyatları kapanış töreniyle sona erdi Türkiye, 8 madalyayla genel sıralamada 41&apos;inci oldu Rio&apos;da erkekler basketbolda şampiyon ABD Atletizmde 3 milli sporcu Rio&apos;ya veda etti 
RIO DE JANEIRO-Mutlu Demirtaştan 
Taha Akgül , AA muhabirine yaptığı açıklamada, olimpiyatların 4 senede bir yapılan sporun en büyük organizasyonu olduğunu anımsatarak, &quot;Kariyerimdeki tek eksik, olimpiyat madalyasına ulaştım. Final maçından sonra hiç uyuyamadım. Hala inanamıyorum. Artık Avrupa, dünya ve olimpiyat şampiyonuyum. Bu madalyayı ülkeme kazandırdığım için mutluyum.&quot; ifadelerini kullandı. 
Müsabaka günü sadece altın madalyaya odaklandığını aktaran milli güreşçi, &quot;Finalden önce başıma ağrılar girdi. Kendimi düşünemez hale geldim. Ülkemizin bu başarıya gerçekten çok ihtiyacı vardı. Türkiye gibi bir ülkenin Rio&apos;dan altın madalyasız gitmesi gerçekten üzüntü verici olacaktı. Ülkeme altın madalya kazandırarak sorumluluğumu yerine getirdim.&quot; şeklinde konuştu. 
Türkiye&apos;nin madalya sıralamasında daha yukarılarda olması gerektiğini savunan Taha, &quot;İnşallah bundan sonra ülkemiz adına madalya sayısı artar. Biz büyük bir ülkeyiz. Burada daha fazla madalya, daha fazla altın madalya almamız gerekiyordu. Madalya sıralamasında ilk 10&apos;a girmemiz gerekiyor. Umarım 2020 Tokyo Olimpiyatları&apos;nda bunu başarırız.&quot; değerlendirmesinde bulundu. &quot;Madalyamı Gaziantep&apos;te şehit olan vatandaşlarımıza adıyorum&quot; 
Gaziantep&apos;te meydana gelen terör saldırısını final maçından sonra öğrendiğini belirten Taha Akgül, kazandığı altın madalyayı saldırıda hayatını kaybedenlere adadığını ifade etti. 
Türkiye&apos;de yaşanan terör olaylarının kendisini derinden üzdüğünü aktaran Taha, &quot;Gaziantep&apos;teki saldırıyı madalya seremonisine çıkmadan önce öğrendim. Hayatını kaybedenlere Allah&apos;tan rahmet diliyorum, mekanları cennet olsun. Askerimiz, polisimiz ülkemizde, biz de burada vatani görevimizi yapıyoruz. Ülkemizin bayrağını göndere çektirmeye çalışıyoruz. Hepimizin görevi aynı, vatana hizmet. Madalyamı 15 Temmuz&apos;daki şehitlerimiz ve gazilerimize, Gaziantep&apos;te şehit olan vatandaşlarımıza adıyorum.&quot; diye konuştu. &quot;Olimpiyattayken olimpiyattan uzak kaldık&quot; 
Rio de Janeiro&apos;da kaldıkları odalarda televizyon olmadığı için diğer müsabakaları izleme fırsatı yakalayamadığını vurgulayan Taha Akgül, oda arkadaşı milli güreşçi Soner Demirtaş&apos;ın da madalya kazanmasının kendini mutlu ettiğini kaydetti. 
Konakladıkları Olimpiyat Köyü&apos;nün imkanlarından yakınan milli sporcu, &quot;Kaldığımız odalarda televizyon dahi yoktu. Sadece binaya girişte televizyon vardı. Londra&apos;da böyle değildi. Her odada televizyon vardı. Olimpiyattayken olimpiyattan uzak kaldık. Müsabakaları takip edemedik.&quot; şeklinde görüş belirtti. 
Olimpiyatların kendisi için unutulmazlarından da bahseden Taha, &quot;Usain Bolt yine fenomendi. Oda arkadaşım Soner Demirtaş&apos;ın da madalya alması beni mutlu etti. Aynı odadan iki madalya çıktı.&quot; dedi. &quot;Allah&apos;a şükür hem annemi, hem babamı memnun ettim&quot; 
Eğitim ve güreşi bir arada götürmesinde annesinin büyük pay sahibi olduğunu belirten Taha Akgül, &quot;Eski bir güreşçi olan babam, hep güreşçi olmamı istedi. Annem de güreşte sakatlık olabilir diye hep okumamı isterdi. Okulumu aksatmamamı söylerdi. Eğitimimi sürdürmemde annemin çok faydası oldu. Allah&apos;a şükür hem annemi, hem babamı memnun ettim. Hem okulumu bitirdim, hem de güreşte başarılı oldum.&quot; yorumunu yaptı. 
Destek veren herkese minnettar olduğunu ifade eden Taha Akgül, final maçından sonra kendisin arayan Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan, Başbakan Binali Yıldırım, Ankara Büyükşehir Belediye Başkanı Melih Gökçek ve milli futbolcu Arda Turan&apos;a da teşekkürlerini iletti. 
Güreşi bıraktıktan sonra spora hizmet etmeyi amaçladığını da aktaran Taha, Dünya Güreş Birliği ya da Türkiye&apos;de bir yöneticilik görevi yapmak istediğini sözlerine ekledi. 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>TR</country>
<main_image>http://aa.com.tr/uploads/Contents/2016/08/22/thumbs_b_c_67f3c1c1cda5ef52302d9c486ac16818.jpg</main_image>
</document>
