<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.bcsnoticias.mx/feed/</forum>
<forum_title>BCS Noticias</forum_title>
<discussion_title>En noviembre, arrancará el 5to. Festival de Cine de Los Cabos</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.bcsnoticias.mx/en-noviembre-arrancara-el-5to-festival-de-cine-de-los-cabos/</topic_url>
<topic_text>
En noviembre, arrancará el 5to. Festival de Cine de Los Cabos 21 agosto, 2016 Serán 80 % de estrenos cinematográficos y el record de celebridades internacionales para este año 

  (BCS) . Con la presentación de la película La delgada línea amarilla , la cual es protagonizada por Damián Alcázar, se presentó de manera oficial la promoción de la 5ta edición del Festival Internacional de Cine de Los Cabos ; que se llevará a cabo, del 9 al 13 de noviembre del 2016,. El evento cinematográfico, se realizó en presencia diversas autoridades municipales, así como de patrocinadores e invitados especiales. 
Previo al estreno del filme, se presentó el video que dará promoción, ante las palabras de bienvenida del director del Festival Internacional de Cine de los Cabos, Alonso Aguilar Castillo, asegurando que esta 5ta edición, contará con la presencia de una gran selección fílmica, donde el 80 % son estrenos, y al mismo tiempo, el record de celebridades que se esperan para este año. 
La Directora Municipal de Turismo, Karina Corral Raygoza, mencionó en interés que tiene el XII Ayuntamiento de Los Cabos , de apoyar eventos que favorezcan al municipio en materia de cultura, así mismo tiempo que promocione el destino y la calidad del cine. 
“El respaldo del Gobierno Municipal que preside Arturo De la Rosa Escalante en coordinación con otras instancias, es fundamental para que el festival de cine se desarrolle con todas las facilidades; demostrando que Los Cabos es el lugar perfecto para visitar por sus bellezas naturales, servicios y seguridad para recibir a las celebridades y miles de personas amantes del cine”, declaró Corral Raygoza. 
Por otra parte, el director del Festival Internacional, comentó que lograr una 5ta edición es lograr darle longevidad a un evento de cultura que cuesta trabajo, considerando que es un sector que se apoya muy poco, sin embargo, recalcó el apoyo que ha tenido a nivel municipal, estatal, social y empresarial, para lograr superar las expectativas este año. 
“Este festival crece gracias a que la gente de Los Cabos ; a los gobiernos, a FITURCA , a la Secretaría de Cultura e Imcine y muchas personas involucradas en este proyecto que comprueba que nuestro destino no solo es playa y pesca, también es cultura, y continuaremos trabajando hombro con hombro para ofrecerles eventos que nos hagan sentir orgullosos”, comentó Alonso Aguilar. 
De igual modo se agradeció a Cinemex y a los hoteleros, que reconoció Aguilar, son la cara del evento, y por supuesto de los invitados, logrando que dicho Festival internacional, se consolide a nivel mundial.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.bcsnoticias.mx/en-noviembre-arrancara-el-5to-festival-de-cine-de-los-cabos/</post_url>
<post_date>20160821</post_date>
<post_time>1739</post_time>
<username>Redacción</username>
<post>
En noviembre, arrancará el 5to. Festival de Cine de Los Cabos 21 agosto, 2016 Serán 80 % de estrenos cinematográficos y el record de celebridades internacionales para este año 

  (BCS) . Con la presentación de la película La delgada línea amarilla , la cual es protagonizada por Damián Alcázar, se presentó de manera oficial la promoción de la 5ta edición del Festival Internacional de Cine de Los Cabos ; que se llevará a cabo, del 9 al 13 de noviembre del 2016,. El evento cinematográfico, se realizó en presencia diversas autoridades municipales, así como de patrocinadores e invitados especiales. 
Previo al estreno del filme, se presentó el video que dará promoción, ante las palabras de bienvenida del director del Festival Internacional de Cine de los Cabos, Alonso Aguilar Castillo, asegurando que esta 5ta edición, contará con la presencia de una gran selección fílmica, donde el 80 % son estrenos, y al mismo tiempo, el record de celebridades que se esperan para este año. 
La Directora Municipal de Turismo, Karina Corral Raygoza, mencionó en interés que tiene el XII Ayuntamiento de Los Cabos , de apoyar eventos que favorezcan al municipio en materia de cultura, así mismo tiempo que promocione el destino y la calidad del cine. 
“El respaldo del Gobierno Municipal que preside Arturo De la Rosa Escalante en coordinación con otras instancias, es fundamental para que el festival de cine se desarrolle con todas las facilidades; demostrando que Los Cabos es el lugar perfecto para visitar por sus bellezas naturales, servicios y seguridad para recibir a las celebridades y miles de personas amantes del cine”, declaró Corral Raygoza. 
Por otra parte, el director del Festival Internacional, comentó que lograr una 5ta edición es lograr darle longevidad a un evento de cultura que cuesta trabajo, considerando que es un sector que se apoya muy poco, sin embargo, recalcó el apoyo que ha tenido a nivel municipal, estatal, social y empresarial, para lograr superar las expectativas este año. 
“Este festival crece gracias a que la gente de Los Cabos ; a los gobiernos, a FITURCA , a la Secretaría de Cultura e Imcine y muchas personas involucradas en este proyecto que comprueba que nuestro destino no solo es playa y pesca, también es cultura, y continuaremos trabajando hombro con hombro para ofrecerles eventos que nos hagan sentir orgullosos”, comentó Alonso Aguilar. 
De igual modo se agradeció a Cinemex y a los hoteleros, que reconoció Aguilar, son la cara del evento, y por supuesto de los invitados, logrando que dicho Festival internacional, se consolide a nivel mundial.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MX</country>
<main_image>http://www.bcsnoticias.mx/wp-content/uploads/2016/08/cine-los-cabos.jpg</main_image>
</document>
