<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://irna.ir/fa/rss.aspx?kind=41</forum>
<forum_title>www.irna.ir</forum_title>
<discussion_title>مردم کردستان همکاری بسیار خوبی در تامین امنیت دارند</discussion_title>
<language>persian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www8.irna.ir/fa/News/82197867/</topic_url>
<topic_text>
فرمانده انتظامی کردستان مردم کردستان همکاری بسیار خوبی در تامین امنیت دارند سنندج- ایرنا- فرمانده انتظامی استان کردستان با اعلام اینکه امنیت پایدار با همراهی و مشارکت مردم در کردستان برقرار است از احساس مسوولیت مردم در کمک به نیروهای حافظ امنیت در استان قدردانی کرد و گفت: مردم کردستان همکاری خوبی در تامین امنیت پایدار استان دارند. به گزارش خبرنگار ایرنا سردار مسعود خرم نیا روز دوشنبه در جریان بازدید از خبرگزاری ایرنا مرکز سنندج با بیان اینکه امنیت امروز به یکی از مطالبه های جدی مردم تبدیل شده است افزود: خود مردم در تامین و تقویت امنیت پایدار همکاری بسیار خوبی دارند و امنیت پایدار کردستان مرهون همکاری و تعامل بسیار خوب مردم استان با نیروهای حافظ امنیت است. او درک مردم از امنیت را امروز به مراتب بهتر و بیشتر از گذشته دانست و گفت: باتوجه به وضعیت کشورهای منطقه و ناامنی های حاکم بر این کشورها که در رسانه ها منعکس می شود، مردم خود به همکار نیروهای حافظ امنیت تبدیل شده اند و ضرورت وجود امنیت را عمیقا درک نموده اند.او از حساسیت مردم کردستان در مورد مقوله های اجتماعی از جمله اعتیاد و مواد مخدر نیز قدردانی کرد و گفت: مردم در گذشته اگرچه از اعتیاد و مواد مخدر در جامعه احساس نگرانی و ناراحتی می کردند اما مقداری هم در این ارتباط بی تفاوت بودند اما در سال های اخیر با فرهنگ سازی هایی که توسط پلیس و با همکاری رسانه ها انجام شده اکنون مردم احساس مسوولیت بیشتری در مورد مسائل اجتماعی دارند. او مشارکت مردم در تامین امنیت استان کردستان را بسیار خوب دانست و گفت: ما از این همکاری خوب مردم قدردانی می کنیم و مردم هم همواره در قالب طومار و نامه از اقدامات نیروی انتظامی در استان تشکر می کنند و معتقدند که پلیس فراتر از وظیفه خود به خصوص در حوزه اجتماعی در استان فعالیت می کند.او مردم کردستان را قدرشناس دانست و با اعلام اینکه کار کردن با این مردم خیلی آسان است گفت: این هنر مدیریت در نیروی انتظامی است باید برنامه ریزی کند که چطور در کنار مردم قرار گیرد و مردم نیز به نیروی انتظامی اعتماد داشته باشند که خوشبختانه در استان کردستان زمینه همکاری بین مردم و پلیس فراهم است. فرمانده انتظامی کردستان در ادامه با بیان اینکه مردم ناامنی های اوایل انقلاب در استان کردستان را دیده اند گفت: مردم متوجه شده اند که این ناامنی ها مانع توسعه کردستان به نسبت استان های همطراز خود شده و سرمایه گذاری در استان انجام نشده است و از این رو خود مردم اکنون به دنبال تامین امنیت هستند. سردار خرم نیا با اعلام اینکه مردم جایگاه امنیت را می دانند و درک عمیقی از آن دارند از مردم کردستان به عنوان مردمانی قدرشناس نام برد و گفت: دولت های دیگر سرمایه های کلانی را هزینه می کنند تا مشارکت و همکاری مردم را جلب کنند و از آنها مشارکت بگیرند اما موفق نمی شوند اما در ذات مردم ما یک حس همکاری با حاکمیت و دولت وجود دارد. او با اشاره به اینکه در برخی از کشورهای اروپایی زمانی که اتفاقی می افتد مردم از صحنه فرار می کنند گفت: این موضوع در کشور ما برعکس است و در صورت وقوع حادثه ای مردم کمک می کنند و ما قبل و بعد از جنگ این همکاری را از مردم دیده ایم که ظرفیت خوبی است و باید به بهترین وجه از این ظرفیت استفاده کنیم.فرمانده انتظامی کردستان در بخش دیگری از سخنان خود از عرصه اطلاع رسانی و خبر به عنوان یکی از عرصه های بسیار مهم در جامعه نام برد و گفت: اخبار می تواند هم به تشویش و هم به تنویر افکار عمومی منجر شود و به دلیل این کارکرد مهم حوزه خبر، اصحاب خبر و رسانه باید با درایت بیشتری فعالیت کنند. سردار خرم نیا بر لزوم انتقال سریع اخبار همراه با شفافیت تاکید کرد و افزود: خبر اگر به سرعت و با شفافیت در اختیار جامعه قرار گیرد می تواند بسیاری از شایعات را خنثی کند چرا که شایعه ها در بسترهایی شکل می گیرد که موضوع مهمی همراه با ابهام مطرح گردد.او تاکید کرد معاونت اجتماعی فرماندهی انتظامی کردستان باید بیشتر و بهتر از این در تبادل اخبار و سرعت بخشی به آن اقدام کند و در کنار این موارد به کیفیت اخبار هم توجه جدی داشته باشد و خیال مردم را بابت شایعات راحت کند.او با بیان اینکه در گذشته انتقال پیام در فضای حقیقی و با دشواری های انجام می شد گفت: امروز با فعالیت شبکه های اجتماعی و فضای مجازی سرعت انتقال اخبار بسیار بیشتر شده و باید از این ظرفیت در راستای اطلاع رسانی دقیق و مفید به جامعه بهره بگیریم.3033/1904
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www8.irna.ir/fa/News/82197867/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>1234</post_time>
<username></username>
<post>
فرمانده انتظامی کردستان مردم کردستان همکاری بسیار خوبی در تامین امنیت دارند سنندج- ایرنا- فرمانده انتظامی استان کردستان با اعلام اینکه امنیت پایدار با همراهی و مشارکت مردم در کردستان برقرار است از احساس مسوولیت مردم در کمک به نیروهای حافظ امنیت در استان قدردانی کرد و گفت: مردم کردستان همکاری خوبی در تامین امنیت پایدار استان دارند. به گزارش خبرنگار ایرنا سردار مسعود خرم نیا روز دوشنبه در جریان بازدید از خبرگزاری ایرنا مرکز سنندج با بیان اینکه امنیت امروز به یکی از مطالبه های جدی مردم تبدیل شده است افزود: خود مردم در تامین و تقویت امنیت پایدار همکاری بسیار خوبی دارند و امنیت پایدار کردستان مرهون همکاری و تعامل بسیار خوب مردم استان با نیروهای حافظ امنیت است. او درک مردم از امنیت را امروز به مراتب بهتر و بیشتر از گذشته دانست و گفت: باتوجه به وضعیت کشورهای منطقه و ناامنی های حاکم بر این کشورها که در رسانه ها منعکس می شود، مردم خود به همکار نیروهای حافظ امنیت تبدیل شده اند و ضرورت وجود امنیت را عمیقا درک نموده اند.او از حساسیت مردم کردستان در مورد مقوله های اجتماعی از جمله اعتیاد و مواد مخدر نیز قدردانی کرد و گفت: مردم در گذشته اگرچه از اعتیاد و مواد مخدر در جامعه احساس نگرانی و ناراحتی می کردند اما مقداری هم در این ارتباط بی تفاوت بودند اما در سال های اخیر با فرهنگ سازی هایی که توسط پلیس و با همکاری رسانه ها انجام شده اکنون مردم احساس مسوولیت بیشتری در مورد مسائل اجتماعی دارند. او مشارکت مردم در تامین امنیت استان کردستان را بسیار خوب دانست و گفت: ما از این همکاری خوب مردم قدردانی می کنیم و مردم هم همواره در قالب طومار و نامه از اقدامات نیروی انتظامی در استان تشکر می کنند و معتقدند که پلیس فراتر از وظیفه خود به خصوص در حوزه اجتماعی در استان فعالیت می کند.او مردم کردستان را قدرشناس دانست و با اعلام اینکه کار کردن با این مردم خیلی آسان است گفت: این هنر مدیریت در نیروی انتظامی است باید برنامه ریزی کند که چطور در کنار مردم قرار گیرد و مردم نیز به نیروی انتظامی اعتماد داشته باشند که خوشبختانه در استان کردستان زمینه همکاری بین مردم و پلیس فراهم است. فرمانده انتظامی کردستان در ادامه با بیان اینکه مردم ناامنی های اوایل انقلاب در استان کردستان را دیده اند گفت: مردم متوجه شده اند که این ناامنی ها مانع توسعه کردستان به نسبت استان های همطراز خود شده و سرمایه گذاری در استان انجام نشده است و از این رو خود مردم اکنون به دنبال تامین امنیت هستند. سردار خرم نیا با اعلام اینکه مردم جایگاه امنیت را می دانند و درک عمیقی از آن دارند از مردم کردستان به عنوان مردمانی قدرشناس نام برد و گفت: دولت های دیگر سرمایه های کلانی را هزینه می کنند تا مشارکت و همکاری مردم را جلب کنند و از آنها مشارکت بگیرند اما موفق نمی شوند اما در ذات مردم ما یک حس همکاری با حاکمیت و دولت وجود دارد. او با اشاره به اینکه در برخی از کشورهای اروپایی زمانی که اتفاقی می افتد مردم از صحنه فرار می کنند گفت: این موضوع در کشور ما برعکس است و در صورت وقوع حادثه ای مردم کمک می کنند و ما قبل و بعد از جنگ این همکاری را از مردم دیده ایم که ظرفیت خوبی است و باید به بهترین وجه از این ظرفیت استفاده کنیم.فرمانده انتظامی کردستان در بخش دیگری از سخنان خود از عرصه اطلاع رسانی و خبر به عنوان یکی از عرصه های بسیار مهم در جامعه نام برد و گفت: اخبار می تواند هم به تشویش و هم به تنویر افکار عمومی منجر شود و به دلیل این کارکرد مهم حوزه خبر، اصحاب خبر و رسانه باید با درایت بیشتری فعالیت کنند. سردار خرم نیا بر لزوم انتقال سریع اخبار همراه با شفافیت تاکید کرد و افزود: خبر اگر به سرعت و با شفافیت در اختیار جامعه قرار گیرد می تواند بسیاری از شایعات را خنثی کند چرا که شایعه ها در بسترهایی شکل می گیرد که موضوع مهمی همراه با ابهام مطرح گردد.او تاکید کرد معاونت اجتماعی فرماندهی انتظامی کردستان باید بیشتر و بهتر از این در تبادل اخبار و سرعت بخشی به آن اقدام کند و در کنار این موارد به کیفیت اخبار هم توجه جدی داشته باشد و خیال مردم را بابت شایعات راحت کند.او با بیان اینکه در گذشته انتقال پیام در فضای حقیقی و با دشواری های انجام می شد گفت: امروز با فعالیت شبکه های اجتماعی و فضای مجازی سرعت انتقال اخبار بسیار بیشتر شده و باید از این ظرفیت در راستای اطلاع رسانی دقیق و مفید به جامعه بهره بگیریم.3033/1904
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>IR</country>
<main_image></main_image>
</document>
