<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://malatyagercek.com//rss.php</forum>
<forum_title>Malatya Gerçek - Malatya Haber - Malatya Haber Merkezi, Malatya Güncel</forum_title>
<discussion_title>Renkli dişler mutlu gülüşler</discussion_title>
<language>turkish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.malatyagercek.com/%C4%B0ZM%C4%B0R/renkli-disler-mutlu-gulusler-h1256803.html</topic_url>
<topic_text>
 29 Renkli dişler mutlu gülüşler Bayraklı Belediyesi, çocukların küçük yaşta ağız ve diş bakımı alışkanlığı kazanması ve diş hekimine karşı korkularını yenmesi amacı ile “Renkli dişler mutlu gülüşler” isimli bir proje başlattı. Projeyle çocuklara renkli... Facebook&apos;ta Paylaş Tweetle Bayraklı Belediyesi, çocukların küçük yaşta ağız ve diş bakımı alışkanlığı kazanması ve diş hekimine karşı korkularını yenmesi amacı ile “Renkli dişler mutlu gülüşler” isimli bir proje başlattı. Projeyle çocuklara renkli dolgu imkânı sağlanırken çizgi film karakterlerinden oluşan fotoğraf panosu ile mutlu gülüşlerin fotoğrafları çekiliyor.Bayraklı Belediyesi Sağlık İşleri Müdürlüğü, çocukların ağız ve diş sağlığını korurken, muayene esnasında yapılacak işlemlerden korkmaması için “Cesaret diploması” projesinin ardından “Renkli dişler mutlu gülüşler“ isimli bir proje daha başlattı. Proje ile diş hekimleri çocukların diş sağlığını korurken korkularını da en aza indiriyor. Dişlerin dolgu yapılması gerektiğinde çocukların en sevdiği rengi seçmesi isteniyor, ardından dolgu işlemi seçtiği renk ile gerçekleşiyor. Böylece çocuklar bir tedaviyi oyun gibi algılarken muayenenin ardından cesur davranışından dolayı bir de cesaret diploması veriliyor. Çocukları bekleyen diğer sürpriz ise çizgi karakterlerden oluşan renkli fotoğraf panosu. Çocuklar burada mutlu gülüşleriyle poz vererek, sağlıklı dişlere kavuşmanın sevincini yaşıyor.&quot;Anne babalara da görev düşüyor&quot;Eğitimden, kültüre; spordan sağlığa tüm çocuklar için projeler geliştirdiklerini belirten Bayraklı Belediye Başkanı Hasan Karabağ, “Özellikle diş sağlığı konusunda önemli yatırımlar yapıyoruz. Ağız ve diş sağlığı merkezi sayımızı yediye çıkardık. Farklı noktalarda vatandaşlarımıza ücretsiz hizmet veriyoruz. Çocuklarımızın küçük yaşlarda diş fırçalama alışkanlığı edinmesi önemli. Bunun için de diş hekimlerimiz güzel bir çalışma başlattı. Burada anne ve babalara da büyük görev düşüyor. Merkezlerimize gelen çocuklarımız hem eğleniyor hem de dişlerini kontrol ettiriyor” dedi.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.malatyagercek.com/%C4%B0ZM%C4%B0R/renkli-disler-mutlu-gulusler-h1256803.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0829</post_time>
<username></username>
<post>
 29 Renkli dişler mutlu gülüşler Bayraklı Belediyesi, çocukların küçük yaşta ağız ve diş bakımı alışkanlığı kazanması ve diş hekimine karşı korkularını yenmesi amacı ile “Renkli dişler mutlu gülüşler” isimli bir proje başlattı. Projeyle çocuklara renkli... Facebook&apos;ta Paylaş Tweetle Bayraklı Belediyesi, çocukların küçük yaşta ağız ve diş bakımı alışkanlığı kazanması ve diş hekimine karşı korkularını yenmesi amacı ile “Renkli dişler mutlu gülüşler” isimli bir proje başlattı. Projeyle çocuklara renkli dolgu imkânı sağlanırken çizgi film karakterlerinden oluşan fotoğraf panosu ile mutlu gülüşlerin fotoğrafları çekiliyor.Bayraklı Belediyesi Sağlık İşleri Müdürlüğü, çocukların ağız ve diş sağlığını korurken, muayene esnasında yapılacak işlemlerden korkmaması için “Cesaret diploması” projesinin ardından “Renkli dişler mutlu gülüşler“ isimli bir proje daha başlattı. Proje ile diş hekimleri çocukların diş sağlığını korurken korkularını da en aza indiriyor. Dişlerin dolgu yapılması gerektiğinde çocukların en sevdiği rengi seçmesi isteniyor, ardından dolgu işlemi seçtiği renk ile gerçekleşiyor. Böylece çocuklar bir tedaviyi oyun gibi algılarken muayenenin ardından cesur davranışından dolayı bir de cesaret diploması veriliyor. Çocukları bekleyen diğer sürpriz ise çizgi karakterlerden oluşan renkli fotoğraf panosu. Çocuklar burada mutlu gülüşleriyle poz vererek, sağlıklı dişlere kavuşmanın sevincini yaşıyor.&quot;Anne babalara da görev düşüyor&quot;Eğitimden, kültüre; spordan sağlığa tüm çocuklar için projeler geliştirdiklerini belirten Bayraklı Belediye Başkanı Hasan Karabağ, “Özellikle diş sağlığı konusunda önemli yatırımlar yapıyoruz. Ağız ve diş sağlığı merkezi sayımızı yediye çıkardık. Farklı noktalarda vatandaşlarımıza ücretsiz hizmet veriyoruz. Çocuklarımızın küçük yaşlarda diş fırçalama alışkanlığı edinmesi önemli. Bunun için de diş hekimlerimiz güzel bir çalışma başlattı. Burada anne ve babalara da büyük görev düşüyor. Merkezlerimize gelen çocuklarımız hem eğleniyor hem de dişlerini kontrol ettiriyor” dedi.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>TR</country>
<main_image>http://www.malatyagercek.com/images/haberler/renkli_disler_mutlu_gulusler.jpg</main_image>
</document>
