<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://ujnosahalinsk.bezformata.ru/rss.xml</forum>
<forum_title>Новости города БезФормата.Ru Сахалинская область Южно-Сахалинск</forum_title>
<discussion_title>Артист театра Романа Виктюка Александр Дзюба проводит тренинги для труппы Чехов‐центра</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://ujnosahalinsk.bezformata.ru/listnews/aleksandr-dzyuba-provodit-treningi/49726140/</topic_url>
<topic_text>
RSS О проекте Задать вопрос Артист театра Романа Виктюка Александр Дзюба проводит тренинги для труппы Чехов‐центра 
Новый сезон в Чехов‐центре традиционно начался с проведения тренингов для артистов. Преподавать актерское мастерство и сценическое движение был приглашен ведущий актер театра Романа Виктюка, практикующий руководитель Школы Профессионального Актерского Тренинга Александр Дзюба. Его авторский курс направлен на развитие актерского восприятия, внимания, воображения, обретение физической и психологической свободы. 
После знакомства с островными артистами Александр отметил, что труппа в прекрасной рабочей форме. «Я занимаюсь тренингами уже 23 года, оставаясь при этом играющим актером. Основная цель моих занятий — достижение максимального раскрепощения и развитие творческого потенциала актера, — говорит Александр Дзюба. – Говоря медицинскими терминами, на ознакомительном занятии мне нужно собрать информацию, поставить верный диагноз и подобрать нужное лечение артистам. Я сравниваю артиста с музыкальным инструментом, который время от времени расстраивается. Не каждый день ему выпадают главные роли, да и роли вообще. И моя основная задача настроить этот «музыкальный организм», составив наиболее результативную программу из порядка трехсот упражнений тренинга». 
Занятия проводятся ежедневно и продлятся до 25 августа. Далее для артистов пройдут индивидуальные уроки сценической речи, специально для этого в Южно‐Сахалинск приедет преподаватель Дальневосточного государственного института искусств Светлана Кустова. Тренинги для артистов стали своеобразным стартом работы над постановкой спектакля « Вишневый сад » (реж. Алексей Песегов), которая откроет 86-й театральный сезон. 
*** 
Дзюба Александр Евгеньевич – актер театра и кино, режиссер, сценарист, музыкант, основатель Школы Профессионального Актерского Тренинга Александра Дзюбы. Окончил Киевский государственный институт театрального искусства, факультет « Театральное искусство », специальность «Актерское искусство драматического театра и кино». Практикующий тренер, в его программе занятий порядка 300 упражнений, часть из которых придумана лично Александром в процессе практических занятий, часть взята из практик К.С. Станиславского, М. Чехова, Э. Декру, Е. Гротовского, Ж. Лекока, Т. Крама и адаптирована под конкретную целевую аудиторию. С 2013 года тренинги проводятся в Москве, Таллине, Санкт‐Петербурге, Красноярске, Новосибирске, Казани, Баку, Екатеринбурге, Ростове‐на-Дону, Кинешме, Дубне, Дмитрове, Владивостоке и других городах.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://ujnosahalinsk.bezformata.ru/listnews/aleksandr-dzyuba-provodit-treningi/49726140/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0720</post_time>
<username></username>
<post>
RSS О проекте Задать вопрос Артист театра Романа Виктюка Александр Дзюба проводит тренинги для труппы Чехов‐центра 
Новый сезон в Чехов‐центре традиционно начался с проведения тренингов для артистов. Преподавать актерское мастерство и сценическое движение был приглашен ведущий актер театра Романа Виктюка, практикующий руководитель Школы Профессионального Актерского Тренинга Александр Дзюба. Его авторский курс направлен на развитие актерского восприятия, внимания, воображения, обретение физической и психологической свободы. 
После знакомства с островными артистами Александр отметил, что труппа в прекрасной рабочей форме. «Я занимаюсь тренингами уже 23 года, оставаясь при этом играющим актером. Основная цель моих занятий — достижение максимального раскрепощения и развитие творческого потенциала актера, — говорит Александр Дзюба. – Говоря медицинскими терминами, на ознакомительном занятии мне нужно собрать информацию, поставить верный диагноз и подобрать нужное лечение артистам. Я сравниваю артиста с музыкальным инструментом, который время от времени расстраивается. Не каждый день ему выпадают главные роли, да и роли вообще. И моя основная задача настроить этот «музыкальный организм», составив наиболее результативную программу из порядка трехсот упражнений тренинга». 
Занятия проводятся ежедневно и продлятся до 25 августа. Далее для артистов пройдут индивидуальные уроки сценической речи, специально для этого в Южно‐Сахалинск приедет преподаватель Дальневосточного государственного института искусств Светлана Кустова. Тренинги для артистов стали своеобразным стартом работы над постановкой спектакля « Вишневый сад » (реж. Алексей Песегов), которая откроет 86-й театральный сезон. 
*** 
Дзюба Александр Евгеньевич – актер театра и кино, режиссер, сценарист, музыкант, основатель Школы Профессионального Актерского Тренинга Александра Дзюбы. Окончил Киевский государственный институт театрального искусства, факультет « Театральное искусство », специальность «Актерское искусство драматического театра и кино». Практикующий тренер, в его программе занятий порядка 300 упражнений, часть из которых придумана лично Александром в процессе практических занятий, часть взята из практик К.С. Станиславского, М. Чехова, Э. Декру, Е. Гротовского, Ж. Лекока, Т. Крама и адаптирована под конкретную целевую аудиторию. С 2013 года тренинги проводятся в Москве, Таллине, Санкт‐Петербурге, Красноярске, Новосибирске, Казани, Баку, Екатеринбурге, Ростове‐на-Дону, Кинешме, Дубне, Дмитрове, Владивостоке и других городах.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image></main_image>
</document>
