<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://uzmanpara.milliyet.com.tr/rss/haber_rss.asp</forum>
<forum_title>Uzmanpara</forum_title>
<discussion_title>Türk işadamına `Alın bu tesisi diriltin` teklifi</discussion_title>
<language>turkish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://uzmanpara.milliyet.com.tr/haber-detay/gundem/turk-isadamina-alin-bu-tesisi-diriltin-teklifi/55400/</topic_url>
<topic_text>
Türk iţadamýna `Alýn bu tesisi diriltin` teklifi 22.08.2016 09:23
Son güncelleme : 22.08.2016 
1980li yýllarda iţ dünyasýnda duyulmaya baţlayan ve 2000lerin ilk yýllarýnda ise hýzla artan Türkiyedeki özelleţtirme süreci ekonomide verimlilik döneminin de bir anlamda baţlangýcýdýr. Ülkenin lokomotif sanayilerinin oluţturduđu bir çok tesis, tarih olmaktan bu süreçle kurtuldu. Bu tesislerin özelleţtirilmesi aslýnda sadece verimlilik deđil, yatýrýmda da pastanýn en büyük payýný oluţturdu. Dünya Gazetesi&apos;nden Kerim Ülker&apos;in haberine göre, son 20 yýla baktýđýmýzda Türkiyede yapýlan sanayi yatýrýmlarýnýn önemli bir kýsmý özelleţtirme ile gerçekleţti. 2005 yýlýnda 4.1 milyar dolarlýk ihaleyle Koç Holding bünyesine geçen Tüpraţý ele alalým. Son 9 yýlda bu tesise yapýlan yeni yatýrým tutarý, ihale miktarýndan daha fazla: 5.2 milyar dolarýn üzerinde. Bu en özel örnek olsa da diđer kurumlarda da bu süreç neredeyse ayný ţekilde yürüdü. Türk iţ dünyasýnýn bu süreçle kazandýđý tecrübe aslýnda &apos;tecrübe ihracatý&apos;ný da dođurdu. Sýnýrlarý aţtý ve özellikle Avrupanýn eski Dođu Bloku ülkelerinde neredeyse aranýlan bir özellik haline geldi. ASIRLIK MARKALARI ALIYORLAR Eski Sovyet Blokunun geçmiţi büyük harfl erle yazýlý olan ve bir dönemin efsane tesisleri son demlerini yaţarken, yerel hükümetler bu fabrikalarý küllerinden tekrar dođurmak için kollarý sývadý ve Türk iţadamlarýnýn tecrübelerinden faydalanmaya baţladý. Birkaç örnek vermek gerekirse; Arnavutlukun 116 yýllýk telekom ţirketi ALBtelecom, zor günlerini Çalýk Grubu ile geride býraktý. 2005te açýlan ihaleyi kazanan Çalýk Grubu, markayý küllerinden tekrar dođurmak için çalýţma baţlattý. 2009da 270 bin abonesi olan markanýn müţteri sayýsý ţimdilerde 600 binin üzerine çýkmýţ durumda. Bulgaristanda da durum aslýnda farklý deđil. Bulgaristanda ikinci en büyük Türk yatýrýmý olan Alkomet alüminyum fabrikasý ikinci baharýný özelleţtirme süreciyle yaţamaya baţladý. 1968 yýlýnda kurulan tesis, 1998de Türk iţadamý Fikret Ýnceye satýldý. Alkomete Ýncenin yaptýđý yatýrým 70 milyon eurodan fazla. TÝTO&apos;NUN EFSANESÝNÝ MODERNÝZE EDÝYOR Bir baţka örnek ise dađýlan Yugoslavyanýn en küçük ülkesi Karadađdan. 600 bin nüfuslu Adriyatik kýyýsýndaki bu ülke, Mareţal Titonun gözdesi olan Zeljezara AD Niksic adlý demir-çelik fabrikasýna da ev sahipliđi yapýyor. 1950lerin ikinci yarýsýnda kurulan Yugoslavyanýn en büyük metal üretim tesisi olan fabrika, 1980li yýllarda 22 bin çalýţaný istihdam ediyordu. 2000lere gelince tesiste çalýţan sayýsý 320ye kadar indi. Çarklarýn durma noktasýna geldiđi, bazý tesislerinin kapandýđý Zeljezara AD Niksici Karadađ hükümeti vitrine koydu. Zeljezara AD Niksici 2012de Tosyalý Holding 20 milyon dolara satýn aldý. Modernizasyon yatýrýmlarýný sona erdirdi. O kocaman, hantal yapýlý tesis, yýllýk 200 bin ton üretim ve 200 milyon euro ciro yapar hale geldi. Bu üç farklý ülkedeki Yeniden dođuţ yani Anka kuţu gibi küllerinden dođma hikayesi Türk ţirketlerinin özelleţtirme tecrübesinin geldiđi noktayý çok iyi anlatýyor. Avrupanýn dođu kesiminde Türk ţirketlerinin bu baţarý hikayesi ţimdilerde kýtanýn kuzeyine yönelmiţ durumda. SOVYETLER DÖNEMÝNDE YAPILDI Son olarak listeye eklenen ülke Belarus oldu. Yani Beyaz Rusya. Hatýrlanacađý gibi bu ayýn ilk haftasýnda Cumhurbaţkaný Recep Tayyip Erdođan öncülüđündeki Türkiye heyeti, tabir yerindeyse Rusyaya çýkarma yapmýţ, dondurulan birçok projenin tekrar hayata geçmesi için görüţmeler baţlamýţtý. Ayný günlerde Cumhurbaţkanlýđýndan baţka bir heyet ise Beyaz Rusyanýn baţkenti Minskte temas halindeydi. Moskovanýn küçük kardeţi olarak bilinen Minskteki bu ziyaret özel anlamlar da taţýyordu. Zira Rusçanýn Rusya dýţýnda resmi dil olduđu ikinci ülke olan Belarusa girmek istiyorsanýz, Moskova ile iliţkileriniz de iyi olmalý. Sadece resmi deđil, o tarihlerde özel ziyaretler de önemli adýmlarýn atýlmasýna sahne oldu.Bunlardan biri ise Grodno Oblastýnda (Eyaleti) yaţandý. Belarus Devlet Baţkaný Aleksandre Lukaţenko ülkenin batýsýnda bulunan bu eyaletteki en önemli sanayi tesislerinden biri olan Volkovysk (KCOM) adlý sanayi tesisini yanýnda kalabalýk bir heyetle gezmeye karar verdi. Ýnţaat alanýnda ekipman üreten bu Sovyet dönemi tesisinde gezide Lukaţenkoya eţlik eden isimler arasýnda Ýstanbul merkezli Genç Makinanýn sahibi Mücahit Ýngenç de vardý. Lukaţenkoya 1977de üretime geçen ve bir dönem binlerce çalýţaný bulunan, KCOMun durumunun pek parlak olmadýđý bilgisi verildi. Tesisi almak için Türk iţadamý Ýngenç talip olduđu Belarus yönetimi tarafýndan zaten biliniyor. Tesisin modernize edilmesi gerektiđine inanan Lukaţenko, Devlet Kontrol Komitesi Baţkaný Leonid Anfirova dönerek, yanýndaki Ýngençi iţaret etti ve talimatý verdi: Bu tesisi Türk iţadamýna verin ve tekrar diriltin. 3 BÜYÜK ÜRETÝCÝDEN BÝRÝ Ýstanbullu Genç Makina adý gibi genç bir KOBÝ. ECA, Demirdöküm gibi sektörünün öncü ţirketlerinden gelen Bize panel radyatör ve kombi hava tapasý üretin teklifiyle hikayesi tamamen deđiţen Genç Makina, iki kardeţ tarafýndan otomotiv yan sanayiye yönelik üretim için 1997de kuruldu. O dönemde sadece 2 çalýţaný bulunan firma ţimdilerde Ýstanbul ve Manisadaki iki tesisinde 200e yakýn kiţi çalýţtýrýyor. Dünyada hava tapasý üreten en büyük üç firmadan biri haline gelen firma, son olarak dünyada benzeri olmayan yeni bir pres makinesi geliţtirerek sektörde adýndan sýkça söz ettirir duruma geldi. ÜLKER, ÇÝNDE KÝTAPLARA GÝRDÝ BÝLÝYOR MUYDUNUZ? ţirket Yýldýz Holding olarak bilinir. Son 8 yýlda satýn aldýđý köklü markalarla sektörünün en büyük 3 küresel oyuncusundan biri haline gelen Yýldýz Holdingin bu baţarýsý kitap olacak türde. Aslýnda bu konuda da Çinliler bizden hýzlý davranmýţ yine. Çinde okullarda da okutulan ders kitaplarýnda son dönemin parlayan yýldýzý; Yýldýz Holdingden bahsediliyor. Lüks tüketim alanýnda örnek gösterilen bu baţarýnýn kilit noktasý Godiva ile bu baţarý hikayesinin yazarý Ülker Ailesi hakkýnda yazýlmýţ bazý bölümler. En genci 18 yaţ büyük 2007de Godivayý 850 milyon dolara alan Ülker, 2013te ABDli DeMets Candy için de 221 milyon dolar ödemiţti. Ülker, son olarak, 2014ün son aylarýnda da Ýngiltere merkezli United Biscuitsi 3 milyar dolar karţýlýđýnda bünyesine katmýţtý. Ülkerin yaptýđý 4 milyar dolarlýk bu 3 satýn alma aslýnda büyük bir tarihi de bünyeye katmak demek. Bilindiđi gibi Ülker, 1944te kuruldu. Satýn aldýđý Godiva, Ülkerden 18 yaţ daha büyük. DeMets Candy ise biraz daha köklü aslýnda; 1896 yýlýnda kurulmuţ bir ţirket . Ülkere katýlan son firma olan United Biscuits ise bu iţin öncülerinden. Bu ţirketin ţemsiyesi altýndaki McVities1830 da, Carrs 1831de, Delacre 1891de, Verkade 1896da ilk üretime baţlamýţ. Bu kadar tarihi markalarý bünyeye katmak, Ülkeri daha çok kitaplara konu edecek gibi görünüyor. BÝLÝYOR MUYDUNUZ? 4 Temmuzda ekonominin de süper gücü olan ABD, 240ýncý kuruluţ yýlýný kutladý. Özellikle Avrupa ve Asyadan milyonlarca insanýn 20nci yüzyýlda artýrdýđý bu ülke sanatçýlara, siyasi liderlere, sporculara, hatta ve hatta firmalara da kucak açtý. Bu ţirketler arasýnda öyle köklü firmalar var ki, ABDnin resmi tarihinden de yaţlý. Hele biri dikkat çekici: Beatles baţta olmak üzere birçok ünlünün tercih ettiđi Avedis Zildjian. 1623te kurulmuţ. Yani ABDden tamý tamýna 153 yaţ daha büyük. Bu sene 393üncü yýlýný kutlayan bu ţirket,Hiçbir krizde elemanýný iţten çýkarmamýţ. Bu anlamda da ABDnin en inatçý ţirketi olarak bilinir.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://uzmanpara.milliyet.com.tr/haber-detay/gundem/turk-isadamina-alin-bu-tesisi-diriltin-teklifi/55400/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0923</post_time>
<username></username>
<post>
Türk iţadamýna `Alýn bu tesisi diriltin` teklifi 22.08.2016 09:23
Son güncelleme : 22.08.2016 
1980li yýllarda iţ dünyasýnda duyulmaya baţlayan ve 2000lerin ilk yýllarýnda ise hýzla artan Türkiyedeki özelleţtirme süreci ekonomide verimlilik döneminin de bir anlamda baţlangýcýdýr. Ülkenin lokomotif sanayilerinin oluţturduđu bir çok tesis, tarih olmaktan bu süreçle kurtuldu. Bu tesislerin özelleţtirilmesi aslýnda sadece verimlilik deđil, yatýrýmda da pastanýn en büyük payýný oluţturdu. Dünya Gazetesi&apos;nden Kerim Ülker&apos;in haberine göre, son 20 yýla baktýđýmýzda Türkiyede yapýlan sanayi yatýrýmlarýnýn önemli bir kýsmý özelleţtirme ile gerçekleţti. 2005 yýlýnda 4.1 milyar dolarlýk ihaleyle Koç Holding bünyesine geçen Tüpraţý ele alalým. Son 9 yýlda bu tesise yapýlan yeni yatýrým tutarý, ihale miktarýndan daha fazla: 5.2 milyar dolarýn üzerinde. Bu en özel örnek olsa da diđer kurumlarda da bu süreç neredeyse ayný ţekilde yürüdü. Türk iţ dünyasýnýn bu süreçle kazandýđý tecrübe aslýnda &apos;tecrübe ihracatý&apos;ný da dođurdu. Sýnýrlarý aţtý ve özellikle Avrupanýn eski Dođu Bloku ülkelerinde neredeyse aranýlan bir özellik haline geldi. ASIRLIK MARKALARI ALIYORLAR Eski Sovyet Blokunun geçmiţi büyük harfl erle yazýlý olan ve bir dönemin efsane tesisleri son demlerini yaţarken, yerel hükümetler bu fabrikalarý küllerinden tekrar dođurmak için kollarý sývadý ve Türk iţadamlarýnýn tecrübelerinden faydalanmaya baţladý. Birkaç örnek vermek gerekirse; Arnavutlukun 116 yýllýk telekom ţirketi ALBtelecom, zor günlerini Çalýk Grubu ile geride býraktý. 2005te açýlan ihaleyi kazanan Çalýk Grubu, markayý küllerinden tekrar dođurmak için çalýţma baţlattý. 2009da 270 bin abonesi olan markanýn müţteri sayýsý ţimdilerde 600 binin üzerine çýkmýţ durumda. Bulgaristanda da durum aslýnda farklý deđil. Bulgaristanda ikinci en büyük Türk yatýrýmý olan Alkomet alüminyum fabrikasý ikinci baharýný özelleţtirme süreciyle yaţamaya baţladý. 1968 yýlýnda kurulan tesis, 1998de Türk iţadamý Fikret Ýnceye satýldý. Alkomete Ýncenin yaptýđý yatýrým 70 milyon eurodan fazla. TÝTO&apos;NUN EFSANESÝNÝ MODERNÝZE EDÝYOR Bir baţka örnek ise dađýlan Yugoslavyanýn en küçük ülkesi Karadađdan. 600 bin nüfuslu Adriyatik kýyýsýndaki bu ülke, Mareţal Titonun gözdesi olan Zeljezara AD Niksic adlý demir-çelik fabrikasýna da ev sahipliđi yapýyor. 1950lerin ikinci yarýsýnda kurulan Yugoslavyanýn en büyük metal üretim tesisi olan fabrika, 1980li yýllarda 22 bin çalýţaný istihdam ediyordu. 2000lere gelince tesiste çalýţan sayýsý 320ye kadar indi. Çarklarýn durma noktasýna geldiđi, bazý tesislerinin kapandýđý Zeljezara AD Niksici Karadađ hükümeti vitrine koydu. Zeljezara AD Niksici 2012de Tosyalý Holding 20 milyon dolara satýn aldý. Modernizasyon yatýrýmlarýný sona erdirdi. O kocaman, hantal yapýlý tesis, yýllýk 200 bin ton üretim ve 200 milyon euro ciro yapar hale geldi. Bu üç farklý ülkedeki Yeniden dođuţ yani Anka kuţu gibi küllerinden dođma hikayesi Türk ţirketlerinin özelleţtirme tecrübesinin geldiđi noktayý çok iyi anlatýyor. Avrupanýn dođu kesiminde Türk ţirketlerinin bu baţarý hikayesi ţimdilerde kýtanýn kuzeyine yönelmiţ durumda. SOVYETLER DÖNEMÝNDE YAPILDI Son olarak listeye eklenen ülke Belarus oldu. Yani Beyaz Rusya. Hatýrlanacađý gibi bu ayýn ilk haftasýnda Cumhurbaţkaný Recep Tayyip Erdođan öncülüđündeki Türkiye heyeti, tabir yerindeyse Rusyaya çýkarma yapmýţ, dondurulan birçok projenin tekrar hayata geçmesi için görüţmeler baţlamýţtý. Ayný günlerde Cumhurbaţkanlýđýndan baţka bir heyet ise Beyaz Rusyanýn baţkenti Minskte temas halindeydi. Moskovanýn küçük kardeţi olarak bilinen Minskteki bu ziyaret özel anlamlar da taţýyordu. Zira Rusçanýn Rusya dýţýnda resmi dil olduđu ikinci ülke olan Belarusa girmek istiyorsanýz, Moskova ile iliţkileriniz de iyi olmalý. Sadece resmi deđil, o tarihlerde özel ziyaretler de önemli adýmlarýn atýlmasýna sahne oldu.Bunlardan biri ise Grodno Oblastýnda (Eyaleti) yaţandý. Belarus Devlet Baţkaný Aleksandre Lukaţenko ülkenin batýsýnda bulunan bu eyaletteki en önemli sanayi tesislerinden biri olan Volkovysk (KCOM) adlý sanayi tesisini yanýnda kalabalýk bir heyetle gezmeye karar verdi. Ýnţaat alanýnda ekipman üreten bu Sovyet dönemi tesisinde gezide Lukaţenkoya eţlik eden isimler arasýnda Ýstanbul merkezli Genç Makinanýn sahibi Mücahit Ýngenç de vardý. Lukaţenkoya 1977de üretime geçen ve bir dönem binlerce çalýţaný bulunan, KCOMun durumunun pek parlak olmadýđý bilgisi verildi. Tesisi almak için Türk iţadamý Ýngenç talip olduđu Belarus yönetimi tarafýndan zaten biliniyor. Tesisin modernize edilmesi gerektiđine inanan Lukaţenko, Devlet Kontrol Komitesi Baţkaný Leonid Anfirova dönerek, yanýndaki Ýngençi iţaret etti ve talimatý verdi: Bu tesisi Türk iţadamýna verin ve tekrar diriltin. 3 BÜYÜK ÜRETÝCÝDEN BÝRÝ Ýstanbullu Genç Makina adý gibi genç bir KOBÝ. ECA, Demirdöküm gibi sektörünün öncü ţirketlerinden gelen Bize panel radyatör ve kombi hava tapasý üretin teklifiyle hikayesi tamamen deđiţen Genç Makina, iki kardeţ tarafýndan otomotiv yan sanayiye yönelik üretim için 1997de kuruldu. O dönemde sadece 2 çalýţaný bulunan firma ţimdilerde Ýstanbul ve Manisadaki iki tesisinde 200e yakýn kiţi çalýţtýrýyor. Dünyada hava tapasý üreten en büyük üç firmadan biri haline gelen firma, son olarak dünyada benzeri olmayan yeni bir pres makinesi geliţtirerek sektörde adýndan sýkça söz ettirir duruma geldi. ÜLKER, ÇÝNDE KÝTAPLARA GÝRDÝ BÝLÝYOR MUYDUNUZ? ţirket Yýldýz Holding olarak bilinir. Son 8 yýlda satýn aldýđý köklü markalarla sektörünün en büyük 3 küresel oyuncusundan biri haline gelen Yýldýz Holdingin bu baţarýsý kitap olacak türde. Aslýnda bu konuda da Çinliler bizden hýzlý davranmýţ yine. Çinde okullarda da okutulan ders kitaplarýnda son dönemin parlayan yýldýzý; Yýldýz Holdingden bahsediliyor. Lüks tüketim alanýnda örnek gösterilen bu baţarýnýn kilit noktasý Godiva ile bu baţarý hikayesinin yazarý Ülker Ailesi hakkýnda yazýlmýţ bazý bölümler. En genci 18 yaţ büyük 2007de Godivayý 850 milyon dolara alan Ülker, 2013te ABDli DeMets Candy için de 221 milyon dolar ödemiţti. Ülker, son olarak, 2014ün son aylarýnda da Ýngiltere merkezli United Biscuitsi 3 milyar dolar karţýlýđýnda bünyesine katmýţtý. Ülkerin yaptýđý 4 milyar dolarlýk bu 3 satýn alma aslýnda büyük bir tarihi de bünyeye katmak demek. Bilindiđi gibi Ülker, 1944te kuruldu. Satýn aldýđý Godiva, Ülkerden 18 yaţ daha büyük. DeMets Candy ise biraz daha köklü aslýnda; 1896 yýlýnda kurulmuţ bir ţirket . Ülkere katýlan son firma olan United Biscuits ise bu iţin öncülerinden. Bu ţirketin ţemsiyesi altýndaki McVities1830 da, Carrs 1831de, Delacre 1891de, Verkade 1896da ilk üretime baţlamýţ. Bu kadar tarihi markalarý bünyeye katmak, Ülkeri daha çok kitaplara konu edecek gibi görünüyor. BÝLÝYOR MUYDUNUZ? 4 Temmuzda ekonominin de süper gücü olan ABD, 240ýncý kuruluţ yýlýný kutladý. Özellikle Avrupa ve Asyadan milyonlarca insanýn 20nci yüzyýlda artýrdýđý bu ülke sanatçýlara, siyasi liderlere, sporculara, hatta ve hatta firmalara da kucak açtý. Bu ţirketler arasýnda öyle köklü firmalar var ki, ABDnin resmi tarihinden de yaţlý. Hele biri dikkat çekici: Beatles baţta olmak üzere birçok ünlünün tercih ettiđi Avedis Zildjian. 1623te kurulmuţ. Yani ABDden tamý tamýna 153 yaţ daha büyük. Bu sene 393üncü yýlýný kutlayan bu ţirket,Hiçbir krizde elemanýný iţten çýkarmamýţ. Bu anlamda da ABDnin en inatçý ţirketi olarak bilinir.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>TR</country>
<main_image>http://imgfinans.milliyet.com.tr/i/haber/t_177324_918211341217.jpg</main_image>
</document>
