<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://feeds.feedburner.com/DailyAuto</forum>
<forum_title>Daily Auto знает все автоновости</forum_title>
<discussion_title>Особенности хромирования деталей</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.dailyauto.ru/2016/08/22/osobennosti-xromirovaniya-detalej/</topic_url>
<topic_text>
Home · Ссылки · Особенности хромирования деталей 22 Aug 
После продолжительной эксплуатации некоторых элементов автомобильного кузова, имеющих оксидное покрытие, появляется необходимость провести восстановительные действия. Автомобильная покраска с помощью хрома дает возможность качественно восстановить все изношенные детали. Особенности 
Процесс покрытия изделий хромом стал востребованным за счет важных преимуществ. На хромированное покрытие не воздействуют температурные перепады, повышенная влажность и прочие отрицательные факторы окружающей среды. Если начинают воздействовать сильные окислители, на поверхности покрытия образуется тонкая оксидная пленка, защищающая автомобильную деталь. Благодаря хрому изделия становятся более твердыми и прочными. Детали выглядят более декоративно. 
Есть несколько технологий, которые позволяют осуществить хромирование деталей . Использование пленки. Это наиболее доступный и простой метод, потому что не требует больших денежных и временных затрат. Благодаря большому выбору текстур и цветов можно получить очень сложный рисунок. Кроме того, пленка выступает в роли защиты. Каталитическое хромирование. В процессе его применения на поверхность изделия наносится жидкость без кислот, поэтому для человека нет никакой опасности. Этот метод хорош тем, что не очень сложен, а в результате получается хромирование отличного качества и внешнего вида. Кроме того, этим методом можно работать с гибкими элементами. Электрохимический метод, который еще называется гальванизацией. В этом случае требуется больше временных и денежных затрат. Также нужны некоторые специальные навыки. Этот способ основан на подаче электрических разрядов на изделие, которое погружено в ванну с особенным раствором. Качество покрытия более высокое, что очень положительно сказывается на внешнем виде покрытия. 
Хромирование деталей можно осуществить и в домашних условиях, но лучше всего обращаться за этим в специализированную компанию, специалисты которой сделают все в лучшем виде. Чтобы хромирование было успешным, необходимо хорошо обработать поверхность, благодаря этому защитный слой ляжет надежнее и качественнее. Очистка изделия, полировка поверхности – от качественного выполнения этих и других действий зависит результат работы. Качественное хромирование не разочарует водителя, а побудит его пользоваться таким методом регулярно!
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.dailyauto.ru/2016/08/22/osobennosti-xromirovaniya-detalej/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0747</post_time>
<username>tutung</username>
<post>
Home · Ссылки · Особенности хромирования деталей 22 Aug 
После продолжительной эксплуатации некоторых элементов автомобильного кузова, имеющих оксидное покрытие, появляется необходимость провести восстановительные действия. Автомобильная покраска с помощью хрома дает возможность качественно восстановить все изношенные детали. Особенности 
Процесс покрытия изделий хромом стал востребованным за счет важных преимуществ. На хромированное покрытие не воздействуют температурные перепады, повышенная влажность и прочие отрицательные факторы окружающей среды. Если начинают воздействовать сильные окислители, на поверхности покрытия образуется тонкая оксидная пленка, защищающая автомобильную деталь. Благодаря хрому изделия становятся более твердыми и прочными. Детали выглядят более декоративно. 
Есть несколько технологий, которые позволяют осуществить хромирование деталей . Использование пленки. Это наиболее доступный и простой метод, потому что не требует больших денежных и временных затрат. Благодаря большому выбору текстур и цветов можно получить очень сложный рисунок. Кроме того, пленка выступает в роли защиты. Каталитическое хромирование. В процессе его применения на поверхность изделия наносится жидкость без кислот, поэтому для человека нет никакой опасности. Этот метод хорош тем, что не очень сложен, а в результате получается хромирование отличного качества и внешнего вида. Кроме того, этим методом можно работать с гибкими элементами. Электрохимический метод, который еще называется гальванизацией. В этом случае требуется больше временных и денежных затрат. Также нужны некоторые специальные навыки. Этот способ основан на подаче электрических разрядов на изделие, которое погружено в ванну с особенным раствором. Качество покрытия более высокое, что очень положительно сказывается на внешнем виде покрытия. 
Хромирование деталей можно осуществить и в домашних условиях, но лучше всего обращаться за этим в специализированную компанию, специалисты которой сделают все в лучшем виде. Чтобы хромирование было успешным, необходимо хорошо обработать поверхность, благодаря этому защитный слой ляжет надежнее и качественнее. Очистка изделия, полировка поверхности – от качественного выполнения этих и других действий зависит результат работы. Качественное хромирование не разочарует водителя, а побудит его пользоваться таким методом регулярно!
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image></main_image>
</document>
