<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://vnexpress.net/rss/phap-luat.rss</forum>
<forum_title>Pháp luật - VnExpress RSS</forum_title>
<discussion_title>Đường dây mua bán 213 bánh heroin ở Sài Gòn</discussion_title>
<language>vietnamese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://vnexpress.net/tin-tuc/phap-luat/duong-day-mua-ban-213-banh-heroin-o-sai-gon-3456487.html</topic_url>
<topic_text>
  14:25   14:25 GMT+7 Đường dây mua bán 213 bánh heroin ở Sài Gòn Trung cùng đàn em mua ma túy từ Nghệ An, chế biến hơn 200 bánh heroin sau đó bán cho các đầu mối tại khu vực TP HCM. Ngày 22/8, TAND TP HCM xét xử đường dây mua bán 213 bánh heroin do Cao Trí Trung (49 tuổi, quê Bình Định) và 13 đồng phạm thực hiện. Kết quả điều tra xác định, tối 14/6/2013, Cục cảnh sát điều tra tội phạm về ma túy – Bộ Công an, Công an TP HCM và Công an quận 8 bắt quả tang Lê Nguyễn Hoàng Anh (30 tuổi) đang đi giao ma túy, thu giữ 15 bánh heroin (gần 6 kg). Mở rộng điều tra, bốn ngày sau, nhà chức trách bắt Cao Trí Trung, thu giữ nhiều viên thuốc lắc, mẫu ma túy trong nhà và xe hơi. Tiếp đó, Trần Tuấn An (29 tuổi) và Nguyễn Thành Công (30 tuổi, đàn em của Trung) cùng nhiều đồng phạm cũng sa lưới. Các bị cáo tại tòa. Ảnh: H. D. Trung khai, đầu tháng 3/2013, ông ta gặp lại người bạn cũ tên Kiều (không rõ lai lịch), cho biết có nhiều nguồn cung cấp heroin từ các tỉnh miền Bắc nên đề nghị kiếm đầu mối tiêu thụ. Trung bàn với Kiều góp vốn mua hàng, giao cho đàn em Tuấn An trực tiếp đứng ra giao dịch và đưa vào Nam. Từ 10 bánh heroin, Kiều sẽ chế biến thành 12-13 bánh rồi giao lại cho An mang đi bán. Từ tháng 3 đến 6/2013, Trung lập đường dây mua bán ma túy xuyên Việt. Trong đó, Trung mua của Hoàng Văn Phơn (đang bị bắt trong vụ án khác), Nguyễn Thế Thanh (cùng quê Nghệ An) 5 lần tổng cộng 117 bánh heroin với giá 183 triệu đồng mỗi bánh và mua của Nguyễn Thị Lan một lần 50 bánh với giá 9.000 USD mỗi bánh. Trung giao số ma túy này cho Kiều chế biến thành 213 bánh đưa cho An bán. Số ma túy này lần lượt đến tay Nguyễn Thành Công, sau đó Công bán lại cho Hoàng Anh 81 bánh với giá 185 triệu đồng mỗi bánh. Trung và đàn em bán tiếp 62 bánh cho nhiều &quot;mối&quot; khác, 55 bánh còn lại giao cho Kiều cất giữ. Ngày 14/6/2013, tại quán cà phê ở quận Gò Vấp, Trung và đàn em xảy ra xích mích về tiền bạc. Ông ta sau đó chỉ đạo An mang 15 bánh heroin trực tiếp bán cho Hoàng Anh. Nhận “hàng” xong, trên đường mang đi giao ở quận Tân Bình, Hoàng Anh bị bắt. Với số lượng ma túy đặc biệt lớn, Trung cùng 8 đồng phạm bị truy tố ở khung hình phạt tử hình. Phiên tòa dự kiến diễn ra trong hai ngày. Hải Duyên
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://vnexpress.net/tin-tuc/phap-luat/duong-day-mua-ban-213-banh-heroin-o-sai-gon-3456487.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0725</post_time>
<username></username>
<post>
  14:25   14:25 GMT+7 Đường dây mua bán 213 bánh heroin ở Sài Gòn Trung cùng đàn em mua ma túy từ Nghệ An, chế biến hơn 200 bánh heroin sau đó bán cho các đầu mối tại khu vực TP HCM. Ngày 22/8, TAND TP HCM xét xử đường dây mua bán 213 bánh heroin do Cao Trí Trung (49 tuổi, quê Bình Định) và 13 đồng phạm thực hiện. Kết quả điều tra xác định, tối 14/6/2013, Cục cảnh sát điều tra tội phạm về ma túy – Bộ Công an, Công an TP HCM và Công an quận 8 bắt quả tang Lê Nguyễn Hoàng Anh (30 tuổi) đang đi giao ma túy, thu giữ 15 bánh heroin (gần 6 kg). Mở rộng điều tra, bốn ngày sau, nhà chức trách bắt Cao Trí Trung, thu giữ nhiều viên thuốc lắc, mẫu ma túy trong nhà và xe hơi. Tiếp đó, Trần Tuấn An (29 tuổi) và Nguyễn Thành Công (30 tuổi, đàn em của Trung) cùng nhiều đồng phạm cũng sa lưới. Các bị cáo tại tòa. Ảnh: H. D. Trung khai, đầu tháng 3/2013, ông ta gặp lại người bạn cũ tên Kiều (không rõ lai lịch), cho biết có nhiều nguồn cung cấp heroin từ các tỉnh miền Bắc nên đề nghị kiếm đầu mối tiêu thụ. Trung bàn với Kiều góp vốn mua hàng, giao cho đàn em Tuấn An trực tiếp đứng ra giao dịch và đưa vào Nam. Từ 10 bánh heroin, Kiều sẽ chế biến thành 12-13 bánh rồi giao lại cho An mang đi bán. Từ tháng 3 đến 6/2013, Trung lập đường dây mua bán ma túy xuyên Việt. Trong đó, Trung mua của Hoàng Văn Phơn (đang bị bắt trong vụ án khác), Nguyễn Thế Thanh (cùng quê Nghệ An) 5 lần tổng cộng 117 bánh heroin với giá 183 triệu đồng mỗi bánh và mua của Nguyễn Thị Lan một lần 50 bánh với giá 9.000 USD mỗi bánh. Trung giao số ma túy này cho Kiều chế biến thành 213 bánh đưa cho An bán. Số ma túy này lần lượt đến tay Nguyễn Thành Công, sau đó Công bán lại cho Hoàng Anh 81 bánh với giá 185 triệu đồng mỗi bánh. Trung và đàn em bán tiếp 62 bánh cho nhiều &quot;mối&quot; khác, 55 bánh còn lại giao cho Kiều cất giữ. Ngày 14/6/2013, tại quán cà phê ở quận Gò Vấp, Trung và đàn em xảy ra xích mích về tiền bạc. Ông ta sau đó chỉ đạo An mang 15 bánh heroin trực tiếp bán cho Hoàng Anh. Nhận “hàng” xong, trên đường mang đi giao ở quận Tân Bình, Hoàng Anh bị bắt. Với số lượng ma túy đặc biệt lớn, Trung cùng 8 đồng phạm bị truy tố ở khung hình phạt tử hình. Phiên tòa dự kiến diễn ra trong hai ngày. Hải Duyên
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>VN</country>
<main_image>http://img.f30.vnecdn.net/2016/08/22/matuy-1471848722_490x294.jpg</main_image>
</document>
