<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://vesti.mk/rss/all</forum>
<forum_title>VESTI.MK</forum_title>
<discussion_title>Рио 2016: Доминација на американските кошаркари (Утрински)</discussion_title>
<language>macedonian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://vesti.mk/news/10172635/rio-2016-dominacija-na-amerikanskite-kosharkari</topic_url>
<topic_text>
Рио 2016: Доминација на американските кошаркари пред 26 минути - Утрински - Спорт Соединетите Американски Држави на убедлив начин го освоија златниот медал во кошарка на Олимписките игри во Рио. Тие синоќа во финалето со 96:66 ја победија Србија и ја потврдија својата доминација во овој спорт. Доминација во финалето за трето олимписко злато на Американците пред 12 минути - Pixel - Кошарка Завесата на кошаркарскиот олимписки турнир и воедно на Олимписките игри во Рио де Жанеиро синоќа ја спуштија Американците со нова своја доминација во едно финале и одбрана на тронот освоен пред четири години во Лондон. Продолжува владеењето на Американците пред 17 минути - Pixel - Кошарка Завесата на кошаркарскиот олимписки турнир и воедно на Олимписките игри во Рио де Жанеиро синоќа ја спуштија Американците со нова своја доминација во едно финале и одбрана на тронот освоен пред четири години во Лондон. Рио 2016: Доминација на американските кошаркари пред 42 минути - Канал 5 - Без катеторија Српските кошаркари ја немаа можноста како на средбата во рамките на групната фаза, кога резултатски беа близу до фаворитот, а дури имаа и шут за продолжение. Рио 2016: Доминација на американските кошаркари пред 57 минути - +Инфо - Спорт САД на убедлив начин го освоија златниот медал во кошарка на Олимписките игри во Рио. Тие синоќа во финалето со 96:66 ја победија Србија и ја потврдија својата доминација во овој спорт. Рио 2016: Доминација на американските кошаркари пред еден час - Денешен - Спорт Соединетите Американски Држави на убедлив начин го освоија златниот медал во кошарка на Олимписките игри во Рио. Тие синоќа во финалето со 96:66 ја победија Србија и ја потврдија својата доминација во овој спорт. Рио 2016: Гасол ја предводеше Шпанија до бронзата пред 2 часа - Денешен - Спорт Предводени од одличниот Пау ГАсол кој реализира 31 поен, кошаркарите на Шпанија ја победија Австралија со 89:88 (23:17, 17:21, 27:26 и 22:24) и го освоија третото место на Олимписките игри во Рио. Никој не може да ги сопре: Американците ја прегазија Србија пред еден час - Точка - Кошарка Репрезентацијата на САД славеше со високи 96:66 на финалниот натпревар против Србија на Олимписките игри во Рио. НБА ѕвездите без поголеми проблеми успеаа да го освојат златниот Олимписки медал. Рио 2016: Доминација на американските кошаркари пред еден час - Лидер - Спорт Соединетите Американски Држави на убедлив начин го освоија златниот медал во кошарка на Олимписките игри во Рио. Тие синоќа во финалето со 96:66 ја победија Србија и ја потврдија својата доминација во овој спорт. ЛОИ кошарка: Американците предоминантни, Србија декласирана во финалето пред 9 часа - Start.mk - Спорт Кошаркарската репрезентација на САД стигна до третото олимписко злато по ред, победувајќи ја репрезентацијата на Србија во финалето со убедливи 96-66, со што уште еднаш ја покажаа нивната доминација во овој спорт. ЛОИ кошарка: Американците предоминантни, Србија декласирана во финалето пред 9 часа - Република - Кошарка Кошаркарската репрезентација на САД стигна до третото олимписко злато по ред, победувајќи ја репрезентацијата на Србија во финалето со убедливи 96-66, со што уште еднаш ја покажаа нивната доминација во овој спорт. САД неприкосновени, Дурент ги водеше до ново злато на ОИ пред 10 часа - Off.net.mk - Кошарка Иако солидно го отворија мечот и поведоа со 14:11, српските кошаркари беа свесни дека во еден момент ќе започне неизбежната серија на апсолутниот фаворит. ОЧЕКУВАН ТРИУМФ ЗА КРАЈ: НБА составот убедливо против Србија до златo пред 11 часа - Дневник - Без катеторија Со победа од 30 коша разлика, Американците го затворија олимпискиот турнир во кошарка, а со тоа и финалните дисциплини на игрите во Рио. ОЧЕКУВАН ТРИУМФ ЗА КРАЈ: НБА составот убедливо против Србија до злато пред 11 часа - Телеграф - Без катеторија Селекцијата на САД дојде до голема победа од 96:66 во финалето на олимпискиот турнир во кошарка со што уште еднаш беше освоен златниот медал, па Србија мораше да се задоволи со сребро. „Дрим - тимот“ ja прегази Србија за трето олимписко злато во низа пред 11 часа - Start.mk - Спорт Кошаркарите на САД ubedlivo ја совладаа репрезентацијата на Србија со 96:66 и се закити со златниот медал од Олимписките игри во Рио де Жанеиро. „Дрим - тимот“ со маестрална победа над Србија го освои златниот медал пред 11 часа - Вечер - Спорт Кошаркарите на САД ја совладаа убедлово репрезентацијата на Србија со 96:66 и воедно се закити со златниот медал од Олимписките игри во Рио де Жанеиро. Покажаа и докажаа дека се недопирливи: Феноменалниот Дурант ја уништи Србија пред 11 часа - Спорт Клуб - Кошарка Американците убедливо го одбранија олимпиското злато со триумф над Србија од 96:66. Кошаркарите на Србија не успеаја да направат шок, ниту барем да го направат финалето интересно. Дурант ја уништи српската самодоверба пред 11 часа - Sportmedia - Спорт Се беше јасно уште по 20. минути игра во кои неверојатниот Кевин Дурант издоминира со 24. поени и го однесе САД кон недостижна предност (52:29). Американците се „разбудија“, Србите „настрадаа“ пред 12 часа - Екипа - Кошарка Репрезентацијата на САД стигна до ново олимписко злато откако во последното финале од ОИ во Рио де Жанеиро ја декласираше Србија со преубедливи 96-66. Американците ја потврдија класата, Србија мора да се задоволи со кошаркарското сребро пред 11 часа - Дерби - Спорт Американците ја продолжија кошаркарската доминација на Олимписките игри, а во Рио лесно и убедливо во финалето ја совладаа Србија со резултат 96:66, задржувајќи се на олимпискиот трон уште најмалку четири години. Шпанија сепак со бронзата: Гасол ја носеше „Фуријата“ во дуелот на „ранетите“ пред 13 часа - Спорт Клуб - Кошарка Кошаркарите на Шпанија се враќаат од Рио со бронзениот медал околу вратот. „Фуријата“ во возбудливиот меч за третото место на Олимписките игри ја совлада Австралија со 89:88. Бодирога против САД, Теодосиќ против Австралија: Време е да имаат задничка жртва во Кармело Ентони пред 14 часа - Спорт Клуб - Кошарка Србија против САД во финале. Двете најтрофејни кошаркарски репрезентации (СФРЈ, СРЈ, СЦГ, Србија) ќе се соочат во битката за златниот медал на Олимписките игри во Рио. Американците стравуваат: Теодосиќ може да го сруши „Дрим тимот“, тој е Пол, Ирвинг и Вестбрук во едно пред 14 часа - Спорт Клуб - Кошарка Американците посветија огромно внимание на натпреварот меѓу Србија и Австралија и пред вечерашното финале во Рио не им е сеедно. „Бронзата“ е шпанска! пред 14 часа - Sportmedia - Спорт Олимписката бронза оди во Шпанија. Пред се прво на градите на Пау Гасол, а потоа и неговите соиграчи од „Црвената фурија&quot;. Рио 2016: Гасол ја предводеше Шпанија до бронзата пред 14 часа - +Инфо - Спорт Предводени од одличниот Пау Гасол кој реализира 31 поен, кошаркарите на Шпанија ја победија Австралија со 89:88 (23:17, 17:21, 27:26 и 22:24) и го освоија третото место на Олимписките игри во Рио. Шпанија го освои бронзениот медал во Рио пред 15 часа - Start.mk - Спорт Кошаркарите на Шпанија го освоија бронзениот медал на ОИ во Рио де Жанеиро, откако во драматична завршница ја совладаа селекцијата... Шпанија го освои бронзениот медал во Рио пред 15 часа - Вечер - Спорт Кошаркарите на Шпанија го освоија бронзениот медал на ОИ во Рио де Жанеиро, откако во драматична завршница ја совладаа селекцијата... Шпанците посреќни од „кенгурите“ во малото финале пред 15 часа - Спорт365 - Кошарка Во една драматична завршница репрезентацијата на Шпанија ја совлада Австралија во борбата за бронзениот медал на кошаркарскиот олимписки турнир во Рио. Бронза како утеха за Шпанците, „кенгурите“ останаа без медал пред 15 часа - Екипа - Кошарка Шпанија е освојувачот на бронзениот медал на кошаркарскиот турнир во машка конкуренција на Олимписките игри, откако „црвената фурија“ попладнево во малото финале славеше над Австралија со минимални 89-88. Шпанија преку драма до кошаркарската бронза пред 15 часа - Дерби - Спорт Актуелниот европски кошаркарски шампион Шпанија, триумфираше против Австралија со 89:88 во дуелот за третото место на олимпискиот турнир со што членовите на „фуријата“ стигнаа до бронзените медали.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://vesti.mk/news/10172635/rio-2016-dominacija-na-amerikanskite-kosharkari</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0935</post_time>
<username></username>
<post>
Рио 2016: Доминација на американските кошаркари пред 26 минути - Утрински - Спорт Соединетите Американски Држави на убедлив начин го освоија златниот медал во кошарка на Олимписките игри во Рио. Тие синоќа во финалето со 96:66 ја победија Србија и ја потврдија својата доминација во овој спорт. Доминација во финалето за трето олимписко злато на Американците пред 12 минути - Pixel - Кошарка Завесата на кошаркарскиот олимписки турнир и воедно на Олимписките игри во Рио де Жанеиро синоќа ја спуштија Американците со нова своја доминација во едно финале и одбрана на тронот освоен пред четири години во Лондон. Продолжува владеењето на Американците пред 17 минути - Pixel - Кошарка Завесата на кошаркарскиот олимписки турнир и воедно на Олимписките игри во Рио де Жанеиро синоќа ја спуштија Американците со нова своја доминација во едно финале и одбрана на тронот освоен пред четири години во Лондон. Рио 2016: Доминација на американските кошаркари пред 42 минути - Канал 5 - Без катеторија Српските кошаркари ја немаа можноста како на средбата во рамките на групната фаза, кога резултатски беа близу до фаворитот, а дури имаа и шут за продолжение. Рио 2016: Доминација на американските кошаркари пред 57 минути - +Инфо - Спорт САД на убедлив начин го освоија златниот медал во кошарка на Олимписките игри во Рио. Тие синоќа во финалето со 96:66 ја победија Србија и ја потврдија својата доминација во овој спорт. Рио 2016: Доминација на американските кошаркари пред еден час - Денешен - Спорт Соединетите Американски Држави на убедлив начин го освоија златниот медал во кошарка на Олимписките игри во Рио. Тие синоќа во финалето со 96:66 ја победија Србија и ја потврдија својата доминација во овој спорт. Рио 2016: Гасол ја предводеше Шпанија до бронзата пред 2 часа - Денешен - Спорт Предводени од одличниот Пау ГАсол кој реализира 31 поен, кошаркарите на Шпанија ја победија Австралија со 89:88 (23:17, 17:21, 27:26 и 22:24) и го освоија третото место на Олимписките игри во Рио. Никој не може да ги сопре: Американците ја прегазија Србија пред еден час - Точка - Кошарка Репрезентацијата на САД славеше со високи 96:66 на финалниот натпревар против Србија на Олимписките игри во Рио. НБА ѕвездите без поголеми проблеми успеаа да го освојат златниот Олимписки медал. Рио 2016: Доминација на американските кошаркари пред еден час - Лидер - Спорт Соединетите Американски Држави на убедлив начин го освоија златниот медал во кошарка на Олимписките игри во Рио. Тие синоќа во финалето со 96:66 ја победија Србија и ја потврдија својата доминација во овој спорт. ЛОИ кошарка: Американците предоминантни, Србија декласирана во финалето пред 9 часа - Start.mk - Спорт Кошаркарската репрезентација на САД стигна до третото олимписко злато по ред, победувајќи ја репрезентацијата на Србија во финалето со убедливи 96-66, со што уште еднаш ја покажаа нивната доминација во овој спорт. ЛОИ кошарка: Американците предоминантни, Србија декласирана во финалето пред 9 часа - Република - Кошарка Кошаркарската репрезентација на САД стигна до третото олимписко злато по ред, победувајќи ја репрезентацијата на Србија во финалето со убедливи 96-66, со што уште еднаш ја покажаа нивната доминација во овој спорт. САД неприкосновени, Дурент ги водеше до ново злато на ОИ пред 10 часа - Off.net.mk - Кошарка Иако солидно го отворија мечот и поведоа со 14:11, српските кошаркари беа свесни дека во еден момент ќе започне неизбежната серија на апсолутниот фаворит. ОЧЕКУВАН ТРИУМФ ЗА КРАЈ: НБА составот убедливо против Србија до златo пред 11 часа - Дневник - Без катеторија Со победа од 30 коша разлика, Американците го затворија олимпискиот турнир во кошарка, а со тоа и финалните дисциплини на игрите во Рио. ОЧЕКУВАН ТРИУМФ ЗА КРАЈ: НБА составот убедливо против Србија до злато пред 11 часа - Телеграф - Без катеторија Селекцијата на САД дојде до голема победа од 96:66 во финалето на олимпискиот турнир во кошарка со што уште еднаш беше освоен златниот медал, па Србија мораше да се задоволи со сребро. „Дрим - тимот“ ja прегази Србија за трето олимписко злато во низа пред 11 часа - Start.mk - Спорт Кошаркарите на САД ubedlivo ја совладаа репрезентацијата на Србија со 96:66 и се закити со златниот медал од Олимписките игри во Рио де Жанеиро. „Дрим - тимот“ со маестрална победа над Србија го освои златниот медал пред 11 часа - Вечер - Спорт Кошаркарите на САД ја совладаа убедлово репрезентацијата на Србија со 96:66 и воедно се закити со златниот медал од Олимписките игри во Рио де Жанеиро. Покажаа и докажаа дека се недопирливи: Феноменалниот Дурант ја уништи Србија пред 11 часа - Спорт Клуб - Кошарка Американците убедливо го одбранија олимпиското злато со триумф над Србија од 96:66. Кошаркарите на Србија не успеаја да направат шок, ниту барем да го направат финалето интересно. Дурант ја уништи српската самодоверба пред 11 часа - Sportmedia - Спорт Се беше јасно уште по 20. минути игра во кои неверојатниот Кевин Дурант издоминира со 24. поени и го однесе САД кон недостижна предност (52:29). Американците се „разбудија“, Србите „настрадаа“ пред 12 часа - Екипа - Кошарка Репрезентацијата на САД стигна до ново олимписко злато откако во последното финале од ОИ во Рио де Жанеиро ја декласираше Србија со преубедливи 96-66. Американците ја потврдија класата, Србија мора да се задоволи со кошаркарското сребро пред 11 часа - Дерби - Спорт Американците ја продолжија кошаркарската доминација на Олимписките игри, а во Рио лесно и убедливо во финалето ја совладаа Србија со резултат 96:66, задржувајќи се на олимпискиот трон уште најмалку четири години. Шпанија сепак со бронзата: Гасол ја носеше „Фуријата“ во дуелот на „ранетите“ пред 13 часа - Спорт Клуб - Кошарка Кошаркарите на Шпанија се враќаат од Рио со бронзениот медал околу вратот. „Фуријата“ во возбудливиот меч за третото место на Олимписките игри ја совлада Австралија со 89:88. Бодирога против САД, Теодосиќ против Австралија: Време е да имаат задничка жртва во Кармело Ентони пред 14 часа - Спорт Клуб - Кошарка Србија против САД во финале. Двете најтрофејни кошаркарски репрезентации (СФРЈ, СРЈ, СЦГ, Србија) ќе се соочат во битката за златниот медал на Олимписките игри во Рио. Американците стравуваат: Теодосиќ може да го сруши „Дрим тимот“, тој е Пол, Ирвинг и Вестбрук во едно пред 14 часа - Спорт Клуб - Кошарка Американците посветија огромно внимание на натпреварот меѓу Србија и Австралија и пред вечерашното финале во Рио не им е сеедно. „Бронзата“ е шпанска! пред 14 часа - Sportmedia - Спорт Олимписката бронза оди во Шпанија. Пред се прво на градите на Пау Гасол, а потоа и неговите соиграчи од „Црвената фурија&quot;. Рио 2016: Гасол ја предводеше Шпанија до бронзата пред 14 часа - +Инфо - Спорт Предводени од одличниот Пау Гасол кој реализира 31 поен, кошаркарите на Шпанија ја победија Австралија со 89:88 (23:17, 17:21, 27:26 и 22:24) и го освоија третото место на Олимписките игри во Рио. Шпанија го освои бронзениот медал во Рио пред 15 часа - Start.mk - Спорт Кошаркарите на Шпанија го освоија бронзениот медал на ОИ во Рио де Жанеиро, откако во драматична завршница ја совладаа селекцијата... Шпанија го освои бронзениот медал во Рио пред 15 часа - Вечер - Спорт Кошаркарите на Шпанија го освоија бронзениот медал на ОИ во Рио де Жанеиро, откако во драматична завршница ја совладаа селекцијата... Шпанците посреќни од „кенгурите“ во малото финале пред 15 часа - Спорт365 - Кошарка Во една драматична завршница репрезентацијата на Шпанија ја совлада Австралија во борбата за бронзениот медал на кошаркарскиот олимписки турнир во Рио. Бронза како утеха за Шпанците, „кенгурите“ останаа без медал пред 15 часа - Екипа - Кошарка Шпанија е освојувачот на бронзениот медал на кошаркарскиот турнир во машка конкуренција на Олимписките игри, откако „црвената фурија“ попладнево во малото финале славеше над Австралија со минимални 89-88. Шпанија преку драма до кошаркарската бронза пред 15 часа - Дерби - Спорт Актуелниот европски кошаркарски шампион Шпанија, триумфираше против Австралија со 89:88 во дуелот за третото место на олимпискиот турнир со што членовите на „фуријата“ стигнаа до бронзените медали.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MK</country>
<main_image>http://utrinski.mk/WBStorage/Articles/01548617C5CC2642B5713D72F7F8D010.jpg</main_image>
</document>
