<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Kuelap, de oude vesting die de op een na grootste toeristische bestemming van Peru wil worden · Global Voices in het Nederlands</discussion_title>
<language>dutch</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>https://nl.globalvoices.org/2016/02/kuelap-de-oude-vesting-die-de-op-een-na-grootste-toeristische-bestemming-van-peru-wil-worden/</topic_url>
<topic_text>
Vertaling geplaatst op 15 februari 2016 14:30 GMT Deel dit: Kuelap, het einde van de weg. Foto op Flickr door gebruiker Luis Cordova (CC BY-NC-ND 2.0). 
Kuelap [en] is een belangrijke Peruviaanse archeologische site gelegen in de provincie Luya [en] in het Amazonegebied [en], 1000 jaar geleden gebouwd door de Chachapoya-beschaving [en], een volk uit de Andes. Het mag dan wel niet zo wereldwijd gekend zijn zoals Machu Picchu in Peru, het oude hemelhoge bouwwerk gebouwd door de Inca&apos;s, de Peruviaanse autoriteiten trachten daar toch verandering in te brengen. 
Kuelap, een soort van ommuurde stad, heeft volgens Tambopata, organisator van groepsreizen, volgende kenmerken [es]: 
Forma un conjunto arquitectónico de piedra de grandes dimensiones, ubicado en lo alto de una montaña a 3.000 msnm. Se encuentra […] en la provincia de Luya. Se estima que su construcción se realizó hacia el año 1000, coincidiendo con el período de florecimiento de la cultura Chachapoyas. En lengua nativa, Kuélap significa “lugar frío” y es que, a pesar de encontrarse en la selva peruana, tiene un clima templado, seco durante el día y con temperaturas muy bajas durante la noche. 
Het is een enorm stenen architecturaal complex, gelegen op de top van een berg 3.000 meter boven zeeniveau. Naar schatting werd het ongeveer 1.000 jaar na Christus gebouwd toen de Chachapoya-beschaving haar hoogtepunt bereikt had. In de moedertaal betekent Kuelap “koude plaats”, een verwijzing naar het feit dat Kuelap, ondanks de ligging in de Peruviaanse jungle, een gematigd klimaat heeft; droog overdag en heel lage temperaturen gedurende de nacht. 
De archeologische site werd op 31 januari 1843 “herontdekt” door Juan Crisóstomo Nieto [en], een rechter uit Chachapoyas. Tijdens de uitvoering van zijn werkzaamheden, arriveerde hij met de hulp van enkele lokale gidsen bij de vrijwel ongekende site, te wijten aan de ligging in een moeilijk toegankelijk gebied van het regenwoud. 
Kuelap is gehuld in mysterie [es]: 
Los habitantes de Kuélap, abandonaron su ciudad antes de la llegada de los españoles, por razones que hasta hoy no han sido descubiertas. El sabio italiano Antonio Raimondi, el primero en estudiar la zona en 1860, encontró en el lugar el esqueleto de un hombre de dos metros de altura y cráneos con cabellera rubia, lo que creó un misterio no descifrado hasta hoy. 
De vroegere bewoners van Kuelap verlieten om ongekende redenen hun stad vóór de komst van de Spanjaarden. De Italiaanse onderzoeker Antonio Raimondi, de eerste die het gebied in 1860 bestudeerde, vond een skelet van een man van twee meter en schedels met blond haar. Dit leidde tot een mysterie dat tot op heden nog steeds onopgelost blijft. 
In hun tijd gebruikten de inwoners van Kuelap kalksteen om het complex te bouwen; de belangrijkste architecturale bezienswaardigheden [es] omvatten de Torreón (versterkte toren), het Castillo (kasteel) en de Tintero (inktpot). Deze laatste, zoals opgemerkt door geschiedkundigen, blijkt gebruikt te zijn als astronomische observatiepost en wordt beschouwd als een ritueel bouwwerk vanwege de unieke omgekeerde kegelvorm. 
Zoals je kan zien op deze lijst [es] van reisagentschap Aracari heeft Kuelap verscheidene bezienswaardigheden: Rotstekening in Kuelap. Foto op Flickr door gebruiker Jorge Gobbi (CC BY 2.0). 
Podrá ver de cerca los Sarcófagos de Revash con sus petroglifos rojos, los de Karajía que tienen la forma de las estatuas de la Isla de Pascua, descubrir algunas de las estructuras deterioradas de La Congona, La Joya o Macro. Un sitio que no puede perderse es el Museo Leymebamba donde se encuentran las momias que se encontraron cerca de la Laguna de los Cóndores. 
Je kan van dichtbij de sarcofaag van Revash zien met de rode rotstekeningen en die van Karajía die dezelfde vorm hebben als de beelden op het Paaseiland, ook kun je enkele van de bouwwerken van La Congona, La Joya en Macro ontdekken die in steeds slechtere staat verkeren. Eveneens niet te missen is het museum Leymebamba, dat alle mummies herbergt die gevonden zijn bij het Meer van de Condors. 
Peruviaanse autoriteiten zouden Kuelap graag omvormen tot de op een na grootste toeristische bestemming [es] van het land. Met dit in het achterhoofd zal de allereerste kabelbaan in Peru aangelegd worden. Volgens berichtgeving van de krant El Comercio is het de bedoeling dat het tegen juli 2016 voltooid is [es]: 
[…] en el distrito de Tingo María (Luya, Amazonas). Este permitirá acceder a la fortaleza de Kuelap en tan solo en 20 minutos, en un viaje cómodo y seguro en el que se podrá admirar las montañas de verdor y el bosque de niebla. […] El objetivo final es transportar mil pasajeros por hora. 
[…] in het district Tingo María (Luya, Amazone). In slechts 20 minuten kan je de vesting Kuelap bereiken tijdens een confortabele en veilige rit terwijl je de groene bergen en het mistige woud kan bewonderen. […] Het uiteindelijke doel is om duizend passagiers per uur te transporteren. 
Twittergebruikers hebben foto&apos;s, weetjes en reacties gepost over hun eigen bezoek aan Kuelap: 
— hilda caveduque (@set163) febrero 1, 2016 
De vesting van Kuelap is gelegen in het Amazonegebied bovenop de heuvel Barreta op 3.000 meter boven zeeniveau. 
EFEMÉRIDES: 
</topic_text>
<spam_score>0.59</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>https://nl.globalvoices.org/2016/02/kuelap-de-oude-vesting-die-de-op-een-na-grootste-toeristische-bestemming-van-peru-wil-worden/</post_url>
<post_date>20160215</post_date>
<post_time></post_time>
<username>Geschreven Doorgabriela Garcia Calderon Orbe</username>
<post>
Vertaling geplaatst op 15 februari 2016 14:30 GMT Deel dit: Kuelap, het einde van de weg. Foto op Flickr door gebruiker Luis Cordova (CC BY-NC-ND 2.0). 
Kuelap [en] is een belangrijke Peruviaanse archeologische site gelegen in de provincie Luya [en] in het Amazonegebied [en], 1000 jaar geleden gebouwd door de Chachapoya-beschaving [en], een volk uit de Andes. Het mag dan wel niet zo wereldwijd gekend zijn zoals Machu Picchu in Peru, het oude hemelhoge bouwwerk gebouwd door de Inca&apos;s, de Peruviaanse autoriteiten trachten daar toch verandering in te brengen. 
Kuelap, een soort van ommuurde stad, heeft volgens Tambopata, organisator van groepsreizen, volgende kenmerken [es]: 
Forma un conjunto arquitectónico de piedra de grandes dimensiones, ubicado en lo alto de una montaña a 3.000 msnm. Se encuentra […] en la provincia de Luya. Se estima que su construcción se realizó hacia el año 1000, coincidiendo con el período de florecimiento de la cultura Chachapoyas. En lengua nativa, Kuélap significa “lugar frío” y es que, a pesar de encontrarse en la selva peruana, tiene un clima templado, seco durante el día y con temperaturas muy bajas durante la noche. 
Het is een enorm stenen architecturaal complex, gelegen op de top van een berg 3.000 meter boven zeeniveau. Naar schatting werd het ongeveer 1.000 jaar na Christus gebouwd toen de Chachapoya-beschaving haar hoogtepunt bereikt had. In de moedertaal betekent Kuelap “koude plaats”, een verwijzing naar het feit dat Kuelap, ondanks de ligging in de Peruviaanse jungle, een gematigd klimaat heeft; droog overdag en heel lage temperaturen gedurende de nacht. 
De archeologische site werd op 31 januari 1843 “herontdekt” door Juan Crisóstomo Nieto [en], een rechter uit Chachapoyas. Tijdens de uitvoering van zijn werkzaamheden, arriveerde hij met de hulp van enkele lokale gidsen bij de vrijwel ongekende site, te wijten aan de ligging in een moeilijk toegankelijk gebied van het regenwoud. 
Kuelap is gehuld in mysterie [es]: 
Los habitantes de Kuélap, abandonaron su ciudad antes de la llegada de los españoles, por razones que hasta hoy no han sido descubiertas. El sabio italiano Antonio Raimondi, el primero en estudiar la zona en 1860, encontró en el lugar el esqueleto de un hombre de dos metros de altura y cráneos con cabellera rubia, lo que creó un misterio no descifrado hasta hoy. 
De vroegere bewoners van Kuelap verlieten om ongekende redenen hun stad vóór de komst van de Spanjaarden. De Italiaanse onderzoeker Antonio Raimondi, de eerste die het gebied in 1860 bestudeerde, vond een skelet van een man van twee meter en schedels met blond haar. Dit leidde tot een mysterie dat tot op heden nog steeds onopgelost blijft. 
In hun tijd gebruikten de inwoners van Kuelap kalksteen om het complex te bouwen; de belangrijkste architecturale bezienswaardigheden [es] omvatten de Torreón (versterkte toren), het Castillo (kasteel) en de Tintero (inktpot). Deze laatste, zoals opgemerkt door geschiedkundigen, blijkt gebruikt te zijn als astronomische observatiepost en wordt beschouwd als een ritueel bouwwerk vanwege de unieke omgekeerde kegelvorm. 
Zoals je kan zien op deze lijst [es] van reisagentschap Aracari heeft Kuelap verscheidene bezienswaardigheden: Rotstekening in Kuelap. Foto op Flickr door gebruiker Jorge Gobbi (CC BY 2.0). 
Podrá ver de cerca los Sarcófagos de Revash con sus petroglifos rojos, los de Karajía que tienen la forma de las estatuas de la Isla de Pascua, descubrir algunas de las estructuras deterioradas de La Congona, La Joya o Macro. Un sitio que no puede perderse es el Museo Leymebamba donde se encuentran las momias que se encontraron cerca de la Laguna de los Cóndores. 
Je kan van dichtbij de sarcofaag van Revash zien met de rode rotstekeningen en die van Karajía die dezelfde vorm hebben als de beelden op het Paaseiland, ook kun je enkele van de bouwwerken van La Congona, La Joya en Macro ontdekken die in steeds slechtere staat verkeren. Eveneens niet te missen is het museum Leymebamba, dat alle mummies herbergt die gevonden zijn bij het Meer van de Condors. 
Peruviaanse autoriteiten zouden Kuelap graag omvormen tot de op een na grootste toeristische bestemming [es] van het land. Met dit in het achterhoofd zal de allereerste kabelbaan in Peru aangelegd worden. Volgens berichtgeving van de krant El Comercio is het de bedoeling dat het tegen juli 2016 voltooid is [es]: 
[…] en el distrito de Tingo María (Luya, Amazonas). Este permitirá acceder a la fortaleza de Kuelap en tan solo en 20 minutos, en un viaje cómodo y seguro en el que se podrá admirar las montañas de verdor y el bosque de niebla. […] El objetivo final es transportar mil pasajeros por hora. 
[…] in het district Tingo María (Luya, Amazone). In slechts 20 minuten kan je de vesting Kuelap bereiken tijdens een confortabele en veilige rit terwijl je de groene bergen en het mistige woud kan bewonderen. […] Het uiteindelijke doel is om duizend passagiers per uur te transporteren. 
Twittergebruikers hebben foto&apos;s, weetjes en reacties gepost over hun eigen bezoek aan Kuelap: 
— hilda caveduque (@set163) febrero 1, 2016 
De vesting van Kuelap is gelegen in het Amazonegebied bovenop de heuvel Barreta op 3.000 meter boven zeeniveau. 
EFEMÉRIDES: 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>NL</country>
<main_image>https://es.globalvoices.org/wp-content/uploads/2016/02/Kuélap1-800x450.jpg</main_image>
</document>
