<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://laprensademonclova.com/portal/feed</forum>
<forum_title>LA PRENSA DE MONCLOVA</forum_title>
<discussion_title>Creció el interés por invertir en Coahuila</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://laprensademonclova.com/portal/2016/08/22/crecio-el-interes-por-invertir-en-coahuila/</topic_url>
<topic_text>
  C) Regional Creció el interés por invertir en Coahuila Creció el interés por invertir en Coahuila Aug 22, 2016 10 views 0 
SAN BUENAVENTURA.- Derivado de las acciones interinstitucionales que la administración del Gobernador Rubén Ignacio Moreira Valdez coordina para mantener al estado como uno de los más seguros del país, Coahuila destaca como una de las entidades con menores desafíos en materia de seguridad, lo que se refleja en un mayor interés por invertir, sostuvo el Director Administrativo de Minera Carbonífera Río Escondido (MICARE), Abel Ayala Flores, haciendo hincapié en que la región fronteriza, es el más claro ejemplo de la confianza que manifiestan empresarios nacionales y extranjeros. Dijo que en lo personal, ha podido constatar el cambio sustancial que en materia de seguridad registra Coahuila, haciendo hincapié en que existe poca preocupación para la industria por motivos de seguridad. Agregó que mientras otras entidades fronterizas continúan enfrentando el grave problema de la inseguridad, Coahuila es uno de los estados en el norte de la República que se muestran estables como destinos favorables para el comercio y la inversión.“Desde el inicio de su gestión, el Gobernador del Estado trabaja para consolidar estrategias que permitan a los coahuilenses contar con un sistema de seguridad pública eficiente, que atienda de forma eficaz y eficiente las demandas ciudadanas y de los sectores productivos”, comentó el conocido empresario nativo de esta ciudad que el pasado fin de semana estuvo en la localidad atendiendo una serie de compromisos privados. Dijo que gracias a que el estado posee una ubicación geográfica privilegiada, una mejor interconectividad carretera y una economía en ascenso, los ojos de los inversionistas voltean hacia la Entidad, donde las estrategias de seguridad en la que participan los diferentes órdenes de gobierno y que semanalmente reúne a funcionarios estatales, federales y militares, se logra un trabajo coordinado y permanente para mantener elevados los estándares de seguridad pública.“De esta manera, la entidad ha recuperado la confianza de los inversionistas, al garantizar ambientes propicios para los negocios, lo que se refleja en el repunte de los indicadores de instituciones públicas y privadas sobre crecimiento económico, desarrollo industrial y generación de empleos, en beneficio de Coahuila y su gente”, recalcó. Expuso que por su trabajo se tiene que estar desplazando frecuentemente.“Viajo 4 ó 5 días de la semana, hemos notado cómo la seguridad ha ido mejorando cada vez más y la verdad es que se puede transitar tranquilamente por las carreteras y eso, es el reflejo de que hay más confianza. En las actividades de las ciudades y comunidades donde estamos trabajando, vemos que la gente está tranquila y en paz”, enfatizó. En lo laboral, sostuvo que MICARE no se ha visto afectado por los problemas que enfrenta la comercialización del carbón.“La empresa está trabajando de manera normal, de hecho esperamos que la producción y las entregas a la CFE estén aproximadamente un 5 por ciento por encima de lo que cerramos el año pasado, es decir, la Comisión Federal de Electricidad ahorita está generando energía eléctrica para cubrir la demanda de todo el país y eso hace que las carbo eléctricas ubicadas en Nava estén generando al 100 por ciento”, dijo. Insistió en que se trabaja de manera normal.“Obviamente en los proyectos la prioridad es preservar el empleo, pedimos a la gente que haga un esfuerzo de productividad y eficiencia, para mantener las plazas de trabajo, este año tenemos proyectos que iniciaron a operar hace dos años. En este no iniciamos nuevos ni se han cerrado, con lo que prácticamente la plantilla laboral se mantiene sin cambio respecto al año pasado”, refirió. Puntualizó diciendo que en este sentido la Región Norte está en una situación favorable en general.“Nosotros nos ubicamos en el municipio de Nava, que es uno de los de mayor inversión y crecimiento por la zona industrial que se está desarrollando en el corredor Nava-Piedras Negras y podríamos decir que hay una demanda importante por parte de todas las empresas para nuevas plazas; en nuestro caso es una actividad más especializada, nuestros obreros no compiten en el mercado del sector industrial, sin embargo en lo general, el norte está viviendo una situación de bastante estabilidad y con crecimiento”, concluyó. Share on:
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://laprensademonclova.com/portal/2016/08/22/crecio-el-interes-por-invertir-en-coahuila/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0758</post_time>
<username>La Prensa de Monclova</username>
<post>
  C) Regional Creció el interés por invertir en Coahuila Creció el interés por invertir en Coahuila Aug 22, 2016 10 views 0 
SAN BUENAVENTURA.- Derivado de las acciones interinstitucionales que la administración del Gobernador Rubén Ignacio Moreira Valdez coordina para mantener al estado como uno de los más seguros del país, Coahuila destaca como una de las entidades con menores desafíos en materia de seguridad, lo que se refleja en un mayor interés por invertir, sostuvo el Director Administrativo de Minera Carbonífera Río Escondido (MICARE), Abel Ayala Flores, haciendo hincapié en que la región fronteriza, es el más claro ejemplo de la confianza que manifiestan empresarios nacionales y extranjeros. Dijo que en lo personal, ha podido constatar el cambio sustancial que en materia de seguridad registra Coahuila, haciendo hincapié en que existe poca preocupación para la industria por motivos de seguridad. Agregó que mientras otras entidades fronterizas continúan enfrentando el grave problema de la inseguridad, Coahuila es uno de los estados en el norte de la República que se muestran estables como destinos favorables para el comercio y la inversión.“Desde el inicio de su gestión, el Gobernador del Estado trabaja para consolidar estrategias que permitan a los coahuilenses contar con un sistema de seguridad pública eficiente, que atienda de forma eficaz y eficiente las demandas ciudadanas y de los sectores productivos”, comentó el conocido empresario nativo de esta ciudad que el pasado fin de semana estuvo en la localidad atendiendo una serie de compromisos privados. Dijo que gracias a que el estado posee una ubicación geográfica privilegiada, una mejor interconectividad carretera y una economía en ascenso, los ojos de los inversionistas voltean hacia la Entidad, donde las estrategias de seguridad en la que participan los diferentes órdenes de gobierno y que semanalmente reúne a funcionarios estatales, federales y militares, se logra un trabajo coordinado y permanente para mantener elevados los estándares de seguridad pública.“De esta manera, la entidad ha recuperado la confianza de los inversionistas, al garantizar ambientes propicios para los negocios, lo que se refleja en el repunte de los indicadores de instituciones públicas y privadas sobre crecimiento económico, desarrollo industrial y generación de empleos, en beneficio de Coahuila y su gente”, recalcó. Expuso que por su trabajo se tiene que estar desplazando frecuentemente.“Viajo 4 ó 5 días de la semana, hemos notado cómo la seguridad ha ido mejorando cada vez más y la verdad es que se puede transitar tranquilamente por las carreteras y eso, es el reflejo de que hay más confianza. En las actividades de las ciudades y comunidades donde estamos trabajando, vemos que la gente está tranquila y en paz”, enfatizó. En lo laboral, sostuvo que MICARE no se ha visto afectado por los problemas que enfrenta la comercialización del carbón.“La empresa está trabajando de manera normal, de hecho esperamos que la producción y las entregas a la CFE estén aproximadamente un 5 por ciento por encima de lo que cerramos el año pasado, es decir, la Comisión Federal de Electricidad ahorita está generando energía eléctrica para cubrir la demanda de todo el país y eso hace que las carbo eléctricas ubicadas en Nava estén generando al 100 por ciento”, dijo. Insistió en que se trabaja de manera normal.“Obviamente en los proyectos la prioridad es preservar el empleo, pedimos a la gente que haga un esfuerzo de productividad y eficiencia, para mantener las plazas de trabajo, este año tenemos proyectos que iniciaron a operar hace dos años. En este no iniciamos nuevos ni se han cerrado, con lo que prácticamente la plantilla laboral se mantiene sin cambio respecto al año pasado”, refirió. Puntualizó diciendo que en este sentido la Región Norte está en una situación favorable en general.“Nosotros nos ubicamos en el municipio de Nava, que es uno de los de mayor inversión y crecimiento por la zona industrial que se está desarrollando en el corredor Nava-Piedras Negras y podríamos decir que hay una demanda importante por parte de todas las empresas para nuevas plazas; en nuestro caso es una actividad más especializada, nuestros obreros no compiten en el mercado del sector industrial, sin embargo en lo general, el norte está viviendo una situación de bastante estabilidad y con crecimiento”, concluyó. Share on:
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>US</country>
<main_image>http://laprensademonclova.com/portal/wp-content/uploads/2016/08/crecio-300x173.jpg</main_image>
</document>
