<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.europeonline-magazine.eu/rss/rss.atom</forum>
<forum_title>Europe Online Magazine Newsfeed</forum_title>
<discussion_title>SpektakulĂ¤re EntfĂźhrungsfĂ¤lle</discussion_title>
<language>german</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.europeonline-magazine.eu/spektakulaere-entfuehrungsfaelle_479988.html</topic_url>
<topic_text>
Von unserem dpa-Korrespondenten und Wien (dpa) - Vor zehn Jahren konnte die Wienerin Natascha Kampusch ihrem Peiniger nach acht Jahren Gefangenschaft entkommen. Ein Schicksal, das sie mit anderen Opfern teilt. Ein Auswahl spektakulärer Fälle aus den vergangenen Jahren:2015: Ein 23 Jahre alter Japaner wird verhaftet, weil er ein Mädchen entführt und zwei Jahre lang festgehalten haben soll. Die 15-Jährige konnte sich befreien als ihr Peiniger, ein Student, einkaufen war.2015: Ein Südafrikanerin entführt in einem Krankenhaus ein Baby und zieht es 17 Jahre lang als eigene Tochter auf. Der Fall wird durch einen DNA-Test geklärt, nachdem das Opfer zufällig seine ihm sehr ähnlich sehende leibliche Schwester getroffen hatte.2013: Im November wird ein Ehepaar festgenommen, das drei 30, 57 und 69 Jahre alte Frauen Jahrzehnte in London in Sklaverei gehalten haben soll. Die Jüngste soll Kind einer Geisel und des Verdächtigen sein.2013: Eine geistig behinderte Mutter und ihr Kind werden etwa zwei Jahre lang in Ashland im US-Bundesstaat Ohio wie Sklaven gehalten. Die gequälten und mit Waffen bedrohten Opfer wurden im Juni zufällig befreit, nachdem eine Geisel beim Ladendiebstahl erwischt worden war.2013: Rund zehn Jahre nach ihrer Entführung entkommen im Mai drei Frauen in Cleveland (Ohio) ihrem Kidnapper. Amanda Berry, Michelle Knight und Gina DeJesus waren 2002 bis 2004 verschwunden. Erst kann eine Frau fliehen, dann werden die beiden anderen Gefangenen und eine bei einer Vergewaltigung gezeugte Tochter gerettet.2009: Nach 18 Jahren taucht eine 29 Jahre alte US-Amerikanerin in Kalifornien auf. Sie wurde 1991 auf dem Weg zum Schulbus entführt. Ein Ehepaar hielt Jaycee Lee Dugard gefangen und missbrauchte sie.2008: In Österreich wird der Fall von Amstetten bekannt. Josef Fritzl hat seine Tochter 24 Jahre lang in ein Kellerverlies unter seinem Haus gesperrt und missbraucht. Sieben Kinder werden geboren. Die Tat wird bekannt, als Fritzl die Tochter in ein Krankenhaus bringt.2007: Nach 13 Jahren in der Hand seines Kidnappers wird ein 18-Jähriger aus einem Haus in Durban (Südafrika) befreit. Nachbarn waren durch sein Schreien aufmerksam geworden. Er war im Alter von fünf Jahren entführt und sexuell missbraucht worden.2007: Polizisten in den USA befreien zwei entführte Jungen unversehrt. Der 15-jährige Shawn Hornbeck war über vier Jahre in den Händen seines Entführers. Die Polizei kommt dem Mann erst auf die Schliche, als er einen weiteren Jungen kidnappt.2004: Fast sieben Jahre nach einem Hausbrand und dem angeblichen Flammentod ihrer Tochter sieht eine Frau aus Philadelphia (USA) auf einem Kindergeburtstag ein Mädchen, das ihr selbst ähnlich sieht. Ein DNA-Test beweist, dass es ihre Tochter ist. Die Brandstifterin hatte diese als eigenes Kind ausgegeben.2000: Nach über neun Jahren in der Hand ihres Entführers kommt eine junge Japanerin wieder frei. Ein psychisch gestörter Mann hatte sie im Alter von neun Jahren gekidnappt, im Haus seiner Eltern gefangen gehalten und die meiste Zeit ans Bett gefesselt.1996: 80 Tage lang wird Sabine Dardenne im Keller des Hauses von Marc Dutroux gefangen gehalten, bis die Polizei ihr Martyrium beendet. Die damals Zwölfjährige war auf dem Weg zur Schule, als sie der Belgier vom Fahrrad riss.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.europeonline-magazine.eu/spektakulaere-entfuehrungsfaelle_479988.html</post_url>
<post_date>20160821</post_date>
<post_time>2346</post_time>
<username></username>
<post>
Von unserem dpa-Korrespondenten und Wien (dpa) - Vor zehn Jahren konnte die Wienerin Natascha Kampusch ihrem Peiniger nach acht Jahren Gefangenschaft entkommen. Ein Schicksal, das sie mit anderen Opfern teilt. Ein Auswahl spektakulärer Fälle aus den vergangenen Jahren:2015: Ein 23 Jahre alter Japaner wird verhaftet, weil er ein Mädchen entführt und zwei Jahre lang festgehalten haben soll. Die 15-Jährige konnte sich befreien als ihr Peiniger, ein Student, einkaufen war.2015: Ein Südafrikanerin entführt in einem Krankenhaus ein Baby und zieht es 17 Jahre lang als eigene Tochter auf. Der Fall wird durch einen DNA-Test geklärt, nachdem das Opfer zufällig seine ihm sehr ähnlich sehende leibliche Schwester getroffen hatte.2013: Im November wird ein Ehepaar festgenommen, das drei 30, 57 und 69 Jahre alte Frauen Jahrzehnte in London in Sklaverei gehalten haben soll. Die Jüngste soll Kind einer Geisel und des Verdächtigen sein.2013: Eine geistig behinderte Mutter und ihr Kind werden etwa zwei Jahre lang in Ashland im US-Bundesstaat Ohio wie Sklaven gehalten. Die gequälten und mit Waffen bedrohten Opfer wurden im Juni zufällig befreit, nachdem eine Geisel beim Ladendiebstahl erwischt worden war.2013: Rund zehn Jahre nach ihrer Entführung entkommen im Mai drei Frauen in Cleveland (Ohio) ihrem Kidnapper. Amanda Berry, Michelle Knight und Gina DeJesus waren 2002 bis 2004 verschwunden. Erst kann eine Frau fliehen, dann werden die beiden anderen Gefangenen und eine bei einer Vergewaltigung gezeugte Tochter gerettet.2009: Nach 18 Jahren taucht eine 29 Jahre alte US-Amerikanerin in Kalifornien auf. Sie wurde 1991 auf dem Weg zum Schulbus entführt. Ein Ehepaar hielt Jaycee Lee Dugard gefangen und missbrauchte sie.2008: In Österreich wird der Fall von Amstetten bekannt. Josef Fritzl hat seine Tochter 24 Jahre lang in ein Kellerverlies unter seinem Haus gesperrt und missbraucht. Sieben Kinder werden geboren. Die Tat wird bekannt, als Fritzl die Tochter in ein Krankenhaus bringt.2007: Nach 13 Jahren in der Hand seines Kidnappers wird ein 18-Jähriger aus einem Haus in Durban (Südafrika) befreit. Nachbarn waren durch sein Schreien aufmerksam geworden. Er war im Alter von fünf Jahren entführt und sexuell missbraucht worden.2007: Polizisten in den USA befreien zwei entführte Jungen unversehrt. Der 15-jährige Shawn Hornbeck war über vier Jahre in den Händen seines Entführers. Die Polizei kommt dem Mann erst auf die Schliche, als er einen weiteren Jungen kidnappt.2004: Fast sieben Jahre nach einem Hausbrand und dem angeblichen Flammentod ihrer Tochter sieht eine Frau aus Philadelphia (USA) auf einem Kindergeburtstag ein Mädchen, das ihr selbst ähnlich sieht. Ein DNA-Test beweist, dass es ihre Tochter ist. Die Brandstifterin hatte diese als eigenes Kind ausgegeben.2000: Nach über neun Jahren in der Hand ihres Entführers kommt eine junge Japanerin wieder frei. Ein psychisch gestörter Mann hatte sie im Alter von neun Jahren gekidnappt, im Haus seiner Eltern gefangen gehalten und die meiste Zeit ans Bett gefesselt.1996: 80 Tage lang wird Sabine Dardenne im Keller des Hauses von Marc Dutroux gefangen gehalten, bis die Polizei ihr Martyrium beendet. Die damals Zwölfjährige war auf dem Weg zur Schule, als sie der Belgier vom Fahrrad riss.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>DE</country>
<main_image></main_image>
</document>
