<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.pressaktuell.de/rss.xml</forum>
<forum_title>Pressemitteilungen</forum_title>
<discussion_title>Auf zu einem Wanderwochenende Ötztal - die Berge rufen!</discussion_title>
<language>german</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.pressaktuell.de/node/244159</topic_url>
<topic_text>
Mo, 08/22/2016 - 07:58 
Der Wander-September in den Bergen 
Anfang September, das ist die beste Zeit zum Wandern im Ötztal. Das konstante Wetter und die herbstliche Stimmung auf den Gipfeln verwandeln die Ötztaler Alpen in ein prächtiges Farbenspiel. Auch kulturell, beim Friedl Wandertheater, wird das Wanderwochenende im Ötztal ein Erlebnis! 
Nicht erst nach dem Fund der berühmten Gletscherleiche Ötzi ist das längste Seitental Tirols beliebt bei Wanderer und Outdoorsportler. Zu erleben gibt es viel, wie die Almzeit - Österreichs größtes zusammenhängendes Almgebiet. Perfekt für Familien, Liebhaber der Tiroler Speisen und Genusswanderer. Von Hütte zu Hütte wandern und den Almflair hautnah beim Wanderwochenende im Ötztal (http://www.gruenwald-resort.com/kampagnen/wanderwochenende-oetztal/) erleben. 
Das Ötztal ist das Tal des Wassers mit der höchsten Vergletscherung der Alpen. Spezielle Themenwanderwege rund um das kostbare Gletscherwasser sind die Ötztaler Wasserläufer. Zu empfehlen ist der neue Erlebnisweg am Stuibenfall - dem größten Wasserfall Tirols, eindrucksvoll in Szene gesetzt mit mehrere Plattformen und über 700 Stufen. 
Hochalpinisten begeistert eher die Houte Route - der Ötztal Trek. Auf der einen Talseite rein durchs Ötztal und auf der anderen Seite retour. Insgesamt warten 6 Teilrouten bestehend aus insgesamt 22 Etappen und 15 Varianten und rund 30 000 Aufstiegshöhenmeter sowie 400 km Länge - der Weitwanderweg im Ötztal. 
Für alle Gondelwanderer bietet das Ötztal an einem Wanderwochenende mehrere Bergbahnen als Aufstiegshilfen, die in den Partnerbetrieben der Ötztal Premium Card ab der ersten Übernachtung inkludiert sind. 
Unterkunftsempfehlung für das Wanderwochenende im Ötztal 
Den Genuss der inkludierten Ötztal Premium Card erhalten Gäste im Grünwald Resort Sölden. Das Ferienresort besteht aus Ferienwohnungen und Fereinhäuser, alle mit privater Sauna für den Wellnessfaktor nach dem Wandern, mehr Infos zum Wanderwochenende im Ötztal und weitere Informationen hier. (http://www.gruenwald-resort.com/) 
Die perfekte Ausgangslage sportlicher Aktivitäten umgeben von den markanten Bergmassiven Tirols, erhebt sich das Grünwald Resort auf einem Sonnenplateau 300 Meter hoch über den pulsierenden Ferienort Sölden. Wählen Sie aus unsere komfortablen Apartments oder unseren Superior Chalets mit eigener Sauna direkt an der Skipiste und mitten im Wandergebiet. Unser Apres Ski und Restaurant der Panorama Alm verwöhnt Sie im Winter mit Tiroler Köstlichkeiten und dem hippsten Apres Ski der Region. Im Sommer erleben Sie alle Freizeitaktivitäten kostenlos, denn bei uns ist die Ötztal Premium Card inklusive! 
Kontakt
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.pressaktuell.de/node/244159</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0758</post_time>
<username>PR-Gateway</username>
<post>
Mo, 08/22/2016 - 07:58 
Der Wander-September in den Bergen 
Anfang September, das ist die beste Zeit zum Wandern im Ötztal. Das konstante Wetter und die herbstliche Stimmung auf den Gipfeln verwandeln die Ötztaler Alpen in ein prächtiges Farbenspiel. Auch kulturell, beim Friedl Wandertheater, wird das Wanderwochenende im Ötztal ein Erlebnis! 
Nicht erst nach dem Fund der berühmten Gletscherleiche Ötzi ist das längste Seitental Tirols beliebt bei Wanderer und Outdoorsportler. Zu erleben gibt es viel, wie die Almzeit - Österreichs größtes zusammenhängendes Almgebiet. Perfekt für Familien, Liebhaber der Tiroler Speisen und Genusswanderer. Von Hütte zu Hütte wandern und den Almflair hautnah beim Wanderwochenende im Ötztal (http://www.gruenwald-resort.com/kampagnen/wanderwochenende-oetztal/) erleben. 
Das Ötztal ist das Tal des Wassers mit der höchsten Vergletscherung der Alpen. Spezielle Themenwanderwege rund um das kostbare Gletscherwasser sind die Ötztaler Wasserläufer. Zu empfehlen ist der neue Erlebnisweg am Stuibenfall - dem größten Wasserfall Tirols, eindrucksvoll in Szene gesetzt mit mehrere Plattformen und über 700 Stufen. 
Hochalpinisten begeistert eher die Houte Route - der Ötztal Trek. Auf der einen Talseite rein durchs Ötztal und auf der anderen Seite retour. Insgesamt warten 6 Teilrouten bestehend aus insgesamt 22 Etappen und 15 Varianten und rund 30 000 Aufstiegshöhenmeter sowie 400 km Länge - der Weitwanderweg im Ötztal. 
Für alle Gondelwanderer bietet das Ötztal an einem Wanderwochenende mehrere Bergbahnen als Aufstiegshilfen, die in den Partnerbetrieben der Ötztal Premium Card ab der ersten Übernachtung inkludiert sind. 
Unterkunftsempfehlung für das Wanderwochenende im Ötztal 
Den Genuss der inkludierten Ötztal Premium Card erhalten Gäste im Grünwald Resort Sölden. Das Ferienresort besteht aus Ferienwohnungen und Fereinhäuser, alle mit privater Sauna für den Wellnessfaktor nach dem Wandern, mehr Infos zum Wanderwochenende im Ötztal und weitere Informationen hier. (http://www.gruenwald-resort.com/) 
Die perfekte Ausgangslage sportlicher Aktivitäten umgeben von den markanten Bergmassiven Tirols, erhebt sich das Grünwald Resort auf einem Sonnenplateau 300 Meter hoch über den pulsierenden Ferienort Sölden. Wählen Sie aus unsere komfortablen Apartments oder unseren Superior Chalets mit eigener Sauna direkt an der Skipiste und mitten im Wandergebiet. Unser Apres Ski und Restaurant der Panorama Alm verwöhnt Sie im Winter mit Tiroler Köstlichkeiten und dem hippsten Apres Ski der Region. Im Sommer erleben Sie alle Freizeitaktivitäten kostenlos, denn bei uns ist die Ötztal Premium Card inklusive! 
Kontakt
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>DE</country>
<main_image></main_image>
</document>
