<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://baohomnay.com/rss/Doi-song</forum>
<forum_title>Tin Tức - Đời sống</forum_title>
<discussion_title>Mùa mưa bão tránh ngay các thực phẩm này kẻo đau bụng</discussion_title>
<language>vietnamese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.tinnhanhne.net/Doi-song/M-249-a-mua-b-227-o-tr-225-nh-ngay-c-225-c-thuc-pham-n-224-y-keo-dau-bung-598598.html</topic_url>
<topic_text>
Mùa mưa bão tránh ngay các thực phẩm này kẻo đau bụng  50 Bình thường thì không sao, nhưng khi trời chuyển sang mùa mưa thì các món ăn này rất dễ làm bạn đau bụng, thậm chí là ngộ độc! &gt;&gt; Rước ổ bệnh khi đi hát karaoke mà đến 98% người Việt không biết 
Độ ẩm không khí và bộ máy tiêu hóa của con người có liên hệ mật thiết với nhau. Độ ẩm càng cao, hệ tiêu hóa càng gặp khó khăn trong quá trình hoạt động. 
Chưa kể, trong những ngày mưa bão, rất khó tránh khỏi tình trạng đồ ăn không còn tươi ngon do bị nấm mốc, lên men. 
Việc ăn những đồ ăn không đảm bảo chất lượng cùng với hệ tiêu hóa nhạy cảm vào thời gian này sẽ khiến bạn rất dễ mắc đau bụng và tiêu chảy. Tránh 5 loại thức ăn sau vào những đợt mưa bão để đảm bảo sức khỏe tối đa nhé! 
Các loại cá 
Mưa bảo ảnh hưởng lớn đến việc đánh bắt và vận chuyển các loại cá, kể cả cá nước ngọt lẫn nước mặn. Do đó, chất lượng cá cũng như các loại thủy sản tôm, cua, mực,… vào mùa bão thường khó đảm bảo và không được tươi ngon. 
Những loại thịt quen thuộc như gà, lợn, bò sẽ là lựa chọn lý tưởng và an toàn cho bạn trong những ngày này. 
Đồ chiên, rán 
Đặc điểm của thời tiết trong mùa mưa là lượng ẩm trong không khí luôn cao. Điều này khiến hệ tiêu hóa trong cơ thể có xu hướng hoạt động chậm lại, làm chúng ta rất dễ bị đầy hơi. 
Do vậy, tốt nhất bạn nên giảm thiểu lượng đồ ăn chiên rán trong thực đơn của mình để tránh tình trạng cơ thể không hấp thụ được hết lượng đạm và dầu mỡ, gây cảm giác nặng nề, mệt mỏi. 
Rau sống 
Các loại rau sống, rau thơm là một món ăn kèm không thể thiếu trong các món lẩu, nướng cũng như bữa ăn thường ngày. 
Thế nhưng vào mùa mưa, bạn nên tránh ăn rau sống. Bên cạnh khả năng bị đau bụng do các loại rau này được trồng ở những khu vực không đảm bảo vệ sinh thì thời tiết mưa gió cũng góp phần làm tăng thêm nhiều vi khuẩn bám vào rau xanh. 
Chưa kể đến việc trời mưa khiến rau dễ dập nát hoặc thối rữa, làm chất lượng rau giảm đi rất nhiều. 
Súp lơ 
Nếu đối với các loại rau lá khác, bạn có thể dễ dàng rửa sạch bùn đất và bụi bẩn trên lá thì với bông súp lơ, đó là điều vô cùng khó khăn. Bùn bẩn dễ dàng bám chắc vào trong kẽ của bông súp lơ, tạo điều kiện thuận lợi để vi khuẩn phát triển. 
Thêm vào đó, côn trùng cũng rất thích làm tổ trên những bông cải xanh, đặc biệt trong điều kiện thời tiết ẩm ướt. Tốt nhất, vào mùa mưa bão, bạn nên ăn các loại củ thay thế như bầu, bí, cà rốt, khoai tây,… 
Các loại hoa quả cắt sẵn 
Hầu hết các siêu thị đều có một quầy bày bán các loại hoa quả cắt sẵn trên các đĩa xốp được bọc một lớp nilong trong để bảo vệ. 
Đó có thể là lựa chọn lý tưởng trong những ngày bận rộn thông thường, tuy nhiên, khi trời mưa bão, sự gia tăng độ ẩm trong không khí tạo điều kiện thuận lợi để vi khuẩn phát triển mạnh trong những loại thức ăn như thế này. 
Hầu hết, việc đóng gói các loại quả cắt sẵn này hầu như không có bước loại bỏ không khí. Điều này khiến chúng càng dễ nhiễm khuẩn và gây hại cho chúng ta hơn. Theo Kênh 14 
Tổng số điểm của bài viết là: 0 trong 0 đánh giá Click để đánh giá bài viết
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.tinnhanhne.net/Doi-song/M-249-a-mua-b-227-o-tr-225-nh-ngay-c-225-c-thuc-pham-n-224-y-keo-dau-bung-598598.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0708</post_time>
<username></username>
<post>
Mùa mưa bão tránh ngay các thực phẩm này kẻo đau bụng  50 Bình thường thì không sao, nhưng khi trời chuyển sang mùa mưa thì các món ăn này rất dễ làm bạn đau bụng, thậm chí là ngộ độc! &gt;&gt; Rước ổ bệnh khi đi hát karaoke mà đến 98% người Việt không biết 
Độ ẩm không khí và bộ máy tiêu hóa của con người có liên hệ mật thiết với nhau. Độ ẩm càng cao, hệ tiêu hóa càng gặp khó khăn trong quá trình hoạt động. 
Chưa kể, trong những ngày mưa bão, rất khó tránh khỏi tình trạng đồ ăn không còn tươi ngon do bị nấm mốc, lên men. 
Việc ăn những đồ ăn không đảm bảo chất lượng cùng với hệ tiêu hóa nhạy cảm vào thời gian này sẽ khiến bạn rất dễ mắc đau bụng và tiêu chảy. Tránh 5 loại thức ăn sau vào những đợt mưa bão để đảm bảo sức khỏe tối đa nhé! 
Các loại cá 
Mưa bảo ảnh hưởng lớn đến việc đánh bắt và vận chuyển các loại cá, kể cả cá nước ngọt lẫn nước mặn. Do đó, chất lượng cá cũng như các loại thủy sản tôm, cua, mực,… vào mùa bão thường khó đảm bảo và không được tươi ngon. 
Những loại thịt quen thuộc như gà, lợn, bò sẽ là lựa chọn lý tưởng và an toàn cho bạn trong những ngày này. 
Đồ chiên, rán 
Đặc điểm của thời tiết trong mùa mưa là lượng ẩm trong không khí luôn cao. Điều này khiến hệ tiêu hóa trong cơ thể có xu hướng hoạt động chậm lại, làm chúng ta rất dễ bị đầy hơi. 
Do vậy, tốt nhất bạn nên giảm thiểu lượng đồ ăn chiên rán trong thực đơn của mình để tránh tình trạng cơ thể không hấp thụ được hết lượng đạm và dầu mỡ, gây cảm giác nặng nề, mệt mỏi. 
Rau sống 
Các loại rau sống, rau thơm là một món ăn kèm không thể thiếu trong các món lẩu, nướng cũng như bữa ăn thường ngày. 
Thế nhưng vào mùa mưa, bạn nên tránh ăn rau sống. Bên cạnh khả năng bị đau bụng do các loại rau này được trồng ở những khu vực không đảm bảo vệ sinh thì thời tiết mưa gió cũng góp phần làm tăng thêm nhiều vi khuẩn bám vào rau xanh. 
Chưa kể đến việc trời mưa khiến rau dễ dập nát hoặc thối rữa, làm chất lượng rau giảm đi rất nhiều. 
Súp lơ 
Nếu đối với các loại rau lá khác, bạn có thể dễ dàng rửa sạch bùn đất và bụi bẩn trên lá thì với bông súp lơ, đó là điều vô cùng khó khăn. Bùn bẩn dễ dàng bám chắc vào trong kẽ của bông súp lơ, tạo điều kiện thuận lợi để vi khuẩn phát triển. 
Thêm vào đó, côn trùng cũng rất thích làm tổ trên những bông cải xanh, đặc biệt trong điều kiện thời tiết ẩm ướt. Tốt nhất, vào mùa mưa bão, bạn nên ăn các loại củ thay thế như bầu, bí, cà rốt, khoai tây,… 
Các loại hoa quả cắt sẵn 
Hầu hết các siêu thị đều có một quầy bày bán các loại hoa quả cắt sẵn trên các đĩa xốp được bọc một lớp nilong trong để bảo vệ. 
Đó có thể là lựa chọn lý tưởng trong những ngày bận rộn thông thường, tuy nhiên, khi trời mưa bão, sự gia tăng độ ẩm trong không khí tạo điều kiện thuận lợi để vi khuẩn phát triển mạnh trong những loại thức ăn như thế này. 
Hầu hết, việc đóng gói các loại quả cắt sẵn này hầu như không có bước loại bỏ không khí. Điều này khiến chúng càng dễ nhiễm khuẩn và gây hại cho chúng ta hơn. Theo Kênh 14 
Tổng số điểm của bài viết là: 0 trong 0 đánh giá Click để đánh giá bài viết
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>US</country>
<main_image>http://ttol.vietnamnetjsc.vn/2016/08/22/09/33/gian.jpg?width=213</main_image>
</document>
