<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.pressan.is/Rss.aspx?catID=5</forum>
<forum_title>Pressan - Fréttir</forum_title>
<discussion_title>Skelfingu lostnir íbúar: Grímuklæddir menn vopnaðir öxum reyndu að komast inn í hús</discussion_title>
<language>icelandic</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.pressan.is/frettir/lesafrett/skelfingu-lostnir-ibuar-grimuklaeddir-menn-vopnadir-oxum-reyndu-ad-komast-inn-i-hus</topic_url>
<topic_text>
Barn lést í sprengingu í Gautaborg: Rannsakað sem morð Á fjórða tímanum í nótt varð sprenging í húsi í Gautaborg. Nokkrir voru í húsinu, þar á meðal átta ára barn. Það slasaðist mikið í sprengingunni og var flutt á sjúkrahús en lést skömmu eftir komuna þangað. Lögreglan rannsakar málið sem morð. 22.ágú. 2016 - 05:58 Kristján Kristjánsson Aðfaranótt sunnudags var kveikt í 10 bílum hið minnsta í Kaupmannahöfn. Í nótt var síðan kveikt í fleiri bílum. Lögreglan rannsakar nú hvort tengsl séu á milli þessara íkveikja og álíka mála í Malmö undanfarnar vikur.   21:  Tvö börn hafa látist undanfarið á Indlandi eftir að flugdrekastrengir skárust inn í háls þeirra og skáru þau á háls. Bæði börnin voru með höfuðið út um sóllúgur á bílum þegar slysin áttu sér stað. 21.ágú. 2016 - 20:30  49 Kristján Kristjánsson „Gullmundur“ stýrði danska karlalandsliðinu í handbolta til sigur á Ólympíuleikunum Danska landsliðið í handknattleik karla tryggði sér gullverðlaunin á Ólympíuleikunum í leik gegn Frökkum sem lauk fyrir nokkrum mínútum. Leiknum lauk 28-26 eftir að Danir höfðu haft yfirhöndina síðan um miðja fyrri hálfleik. Þulir Danska ríkissjónvarpsins réðu sér varla fyrir gleði þegar sigurinn var í höfn og sögðu að „Gullmundur“ hefði stýrt danska liðinu til sigurs. 21.ágú. 2016 - 18:  17:30 Ari Brynjólfsson Hælisleitendur búa til smáforrit til að hjálpa fólki í gegnum flókna stjórnsýslu 
Langar raðir, pappírsfjall sem enginn kemst yfir nema fuglinn fljúgandi og lagatungumál sem enginn skilur – þetta kannast margir við sem eiga samskipti við kerfið. Fordæmislaus fjöldi hælisleitenda í Evrópu hefur gert það að verkum að kerfið sem tekur á móti þeim vinnur enn hægar en venjulega. Tungumálaörugleikar bæta ekki úr skák og því finnst mörgum hælisleitendum í Þýskalandi erfitt að verða sér út um húsnæði, bankareikning, heilbrigðistryggingar ásamt því að sækja formlega um hæli. 21.ágú. 2016 - 15:30 Ari Brynjólfsson Þetta vill fólk vita um Ólympíuleikana 
Nú standa Ólympíuleikarnir í Ríó sem hæst og milljónir fylgjast með þeim daglega. Ótal fjöldi íþróttamanna frá öllum heimshornum keppa í hinum ólíklegustu íþróttum á leikunum og það er ekki von að ýmsar spurningar vakni. Google hefur tekið saman hvað fólk leitar helst að í leitarvélinni er snertir Ólympíuleikana. 21.ágú. 2016 - 14:  Reynsluslaga karlmanns af háreyðingu á allra heilagasta svæði líkamans Það er góð regla að lesa alltaf leiðbeiningar, sem fylgja ýmsum vörum, vel áður en byrjað er að nota hann. Sérstaklega á það við ef verið er að nota kemísk efni til að fjarlægja hár af líkamanum og þá kannski sérstaklega ef um allra heilagasta svæði líkamans er að ræða. Hér er reynslusaga karlmanns sem ætlaði að fjarlægja öll hár af því allra heilagasta til að gleðja eiginkonuna. 21.ágú. 2016 - 13:  Miðaldra karl fór til læknis með magaverki: Læknar göptu af undrun yfir því sem var í maga hans 42 ára lögreglumaður leitaði nýlega til læknis á The Corporate sjúkrahúsinu í Punjab á Indlandi vegna magaverkja og slappleika. Maðurinn var settur í ómsjá og sýndi hún að einhver vöxtur var í maga hans en ekki var hægt að sjá hvað. 21.ágú. 2016 - 12:00 Hópur hælisleitenda í Svíþjóð neitaði að yfirgefa rútu sem fólkið var flutt í til miðstöðvar fyrir flóttafólk vegna óánægju með aðbúnað þar.   10:  
Að minnsta kosti 50 manns létust í sjálfsvígssprengjuárás á brúðkaupsveislu í tyrknesku borginni Gaziantep í gærkvöldi. 94 til viðbótar særðust að sögn yfirvalda en þau segja að um „villimannslega“ árás hafi verið að ræða. Ljósmyndir frá vettvangi sýna f 21.ágú. 2016 - 09:  Þú verður að hætta þessu: Það getur verið lífshættulegt að bora í nefið Það er ekki bara ógeðslegt heldur einnig hættulegt að bora í nefið. Þetta segir Erich Voight, nef-, háls- og eyrnalæknir. Þegar fingri er stungið upp í nasirnar er hætta á að litlar æðar springi og þar með verður nösin enn viðkvæmari fyrir sýkingum eftir því sem segir í Business Insider. 21.ágú. 2016 - 07:13 Slys, líkamsárásir og ökumenn í vímu: Mikil ölvun og áfengi unglinga hellt niður Frá því klukkan 17.00 í gær þar til klukkan 5.00 í nótt voru 131 mál skráð í dagbók lögreglunnar á höfuðborgarsvæðinu. Mörg málanna tengjast ölvun og hávaða. Lögreglumenn höfðu einnig afskipti af unglingum í miðborginni, helltu niður áfengi sem þeir höfðu meðferðis og höfðu samband við foreldra þeirra. 11 voru vistaðir í fangageymslu, bæði vegna ölvunarástands þeirra en einnig vegna rannsóknar mála. 21.ágú. 2016 - 06:55 Klukkan 2.50 í nótt ætluðu lögreglumenn að stöðva akstur ökumanns á Sæbraut við Snorrabraut en hann sinnti ekki stöðvunarmerkjum lögreglu og reyndi að stinga af. Það endaði með því að ökumaðurinn ók bifreiðinni á kantstein við gatnamót Sæbrautar og Kirkjusands.  
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.pressan.is/frettir/lesafrett/skelfingu-lostnir-ibuar-grimuklaeddir-menn-vopnadir-oxum-reyndu-ad-komast-inn-i-hus</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0700</post_time>
<username></username>
<post>
Barn lést í sprengingu í Gautaborg: Rannsakað sem morð Á fjórða tímanum í nótt varð sprenging í húsi í Gautaborg. Nokkrir voru í húsinu, þar á meðal átta ára barn. Það slasaðist mikið í sprengingunni og var flutt á sjúkrahús en lést skömmu eftir komuna þangað. Lögreglan rannsakar málið sem morð. 22.ágú. 2016 - 05:58 Kristján Kristjánsson Aðfaranótt sunnudags var kveikt í 10 bílum hið minnsta í Kaupmannahöfn. Í nótt var síðan kveikt í fleiri bílum. Lögreglan rannsakar nú hvort tengsl séu á milli þessara íkveikja og álíka mála í Malmö undanfarnar vikur.   21:  Tvö börn hafa látist undanfarið á Indlandi eftir að flugdrekastrengir skárust inn í háls þeirra og skáru þau á háls. Bæði börnin voru með höfuðið út um sóllúgur á bílum þegar slysin áttu sér stað. 21.ágú. 2016 - 20:30  49 Kristján Kristjánsson „Gullmundur“ stýrði danska karlalandsliðinu í handbolta til sigur á Ólympíuleikunum Danska landsliðið í handknattleik karla tryggði sér gullverðlaunin á Ólympíuleikunum í leik gegn Frökkum sem lauk fyrir nokkrum mínútum. Leiknum lauk 28-26 eftir að Danir höfðu haft yfirhöndina síðan um miðja fyrri hálfleik. Þulir Danska ríkissjónvarpsins réðu sér varla fyrir gleði þegar sigurinn var í höfn og sögðu að „Gullmundur“ hefði stýrt danska liðinu til sigurs. 21.ágú. 2016 - 18:  17:30 Ari Brynjólfsson Hælisleitendur búa til smáforrit til að hjálpa fólki í gegnum flókna stjórnsýslu 
Langar raðir, pappírsfjall sem enginn kemst yfir nema fuglinn fljúgandi og lagatungumál sem enginn skilur – þetta kannast margir við sem eiga samskipti við kerfið. Fordæmislaus fjöldi hælisleitenda í Evrópu hefur gert það að verkum að kerfið sem tekur á móti þeim vinnur enn hægar en venjulega. Tungumálaörugleikar bæta ekki úr skák og því finnst mörgum hælisleitendum í Þýskalandi erfitt að verða sér út um húsnæði, bankareikning, heilbrigðistryggingar ásamt því að sækja formlega um hæli. 21.ágú. 2016 - 15:30 Ari Brynjólfsson Þetta vill fólk vita um Ólympíuleikana 
Nú standa Ólympíuleikarnir í Ríó sem hæst og milljónir fylgjast með þeim daglega. Ótal fjöldi íþróttamanna frá öllum heimshornum keppa í hinum ólíklegustu íþróttum á leikunum og það er ekki von að ýmsar spurningar vakni. Google hefur tekið saman hvað fólk leitar helst að í leitarvélinni er snertir Ólympíuleikana. 21.ágú. 2016 - 14:  Reynsluslaga karlmanns af háreyðingu á allra heilagasta svæði líkamans Það er góð regla að lesa alltaf leiðbeiningar, sem fylgja ýmsum vörum, vel áður en byrjað er að nota hann. Sérstaklega á það við ef verið er að nota kemísk efni til að fjarlægja hár af líkamanum og þá kannski sérstaklega ef um allra heilagasta svæði líkamans er að ræða. Hér er reynslusaga karlmanns sem ætlaði að fjarlægja öll hár af því allra heilagasta til að gleðja eiginkonuna. 21.ágú. 2016 - 13:  Miðaldra karl fór til læknis með magaverki: Læknar göptu af undrun yfir því sem var í maga hans 42 ára lögreglumaður leitaði nýlega til læknis á The Corporate sjúkrahúsinu í Punjab á Indlandi vegna magaverkja og slappleika. Maðurinn var settur í ómsjá og sýndi hún að einhver vöxtur var í maga hans en ekki var hægt að sjá hvað. 21.ágú. 2016 - 12:00 Hópur hælisleitenda í Svíþjóð neitaði að yfirgefa rútu sem fólkið var flutt í til miðstöðvar fyrir flóttafólk vegna óánægju með aðbúnað þar.   10:  
Að minnsta kosti 50 manns létust í sjálfsvígssprengjuárás á brúðkaupsveislu í tyrknesku borginni Gaziantep í gærkvöldi. 94 til viðbótar særðust að sögn yfirvalda en þau segja að um „villimannslega“ árás hafi verið að ræða. Ljósmyndir frá vettvangi sýna f 21.ágú. 2016 - 09:  Þú verður að hætta þessu: Það getur verið lífshættulegt að bora í nefið Það er ekki bara ógeðslegt heldur einnig hættulegt að bora í nefið. Þetta segir Erich Voight, nef-, háls- og eyrnalæknir. Þegar fingri er stungið upp í nasirnar er hætta á að litlar æðar springi og þar með verður nösin enn viðkvæmari fyrir sýkingum eftir því sem segir í Business Insider. 21.ágú. 2016 - 07:13 Slys, líkamsárásir og ökumenn í vímu: Mikil ölvun og áfengi unglinga hellt niður Frá því klukkan 17.00 í gær þar til klukkan 5.00 í nótt voru 131 mál skráð í dagbók lögreglunnar á höfuðborgarsvæðinu. Mörg málanna tengjast ölvun og hávaða. Lögreglumenn höfðu einnig afskipti af unglingum í miðborginni, helltu niður áfengi sem þeir höfðu meðferðis og höfðu samband við foreldra þeirra. 11 voru vistaðir í fangageymslu, bæði vegna ölvunarástands þeirra en einnig vegna rannsóknar mála. 21.ágú. 2016 - 06:55 Klukkan 2.50 í nótt ætluðu lögreglumenn að stöðva akstur ökumanns á Sæbraut við Snorrabraut en hann sinnti ekki stöðvunarmerkjum lögreglu og reyndi að stinga af. Það endaði með því að ökumaðurinn ók bifreiðinni á kantstein við gatnamót Sæbrautar og Kirkjusands.  
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>IS</country>
<main_image>http://www.pressan.is/ImageHandler.ashx?ID=8459fc3b-8b3f-43d6-8cef-04ccf66a13d3&amp;amp;type=w500</main_image>
</document>
