<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://vesti.mk/rss/all</forum>
<forum_title>VESTI.MK</forum_title>
<discussion_title>Шопинг манијата Garage sale продолжува уште два дена (Start.mk)</discussion_title>
<language>macedonian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://vesti.mk/news/10172624/shoping-manijata-garage-sale-prodolzhuva-ushte-dva-dena</topic_url>
<topic_text>
Шопинг манијата Garage sale продолжува уште два дена ново - Start.mk - Економија Големата шопинг манија Garage Sale, организирана од трговскиот центар Рамстор, на радување на купувачите, ќе продолжи да трае уште два дена, односно до 23ти август, 2016 година. Шопинг манијата Garage sale продолжува уште два дена пред 17 минути - Вечер - Економија Големата шопинг манија Garage Sale, организирана од трговскиот центар Рамстор, на радување на купувачите, ќе продолжи да трае уште два дена, односно до 23ти август, 2016 година. Шопинг манијата Garage sale продолжува уште два дена пред 28 минути - Прес 24 - Скопје Големата шопинг манија Garage Sale, организирана од трговскиот центар Рамстор, на радување на купувачите, ќе продолжи да трае уште два дена, односно до 23ти август, 2016 година. Продолжуваат големите попусти во Рамстор: Шопинг манијата Garage sale продолжува уште два дена пред 21 часа - Прес 24 - Македонија Големата шопинг манија Garage Sale, организирана од трговскиот центар Рамстор, на радување на купувачите, ќе продолжи да трае уште два дена, односно до 23ти август, 2016 година. Шопинг манијата Garage Sale продолжува уште два дена пред 23 часа - Скопје Инфо - Скопје Големата шопинг манија Garage Sale, организирана од трговскиот центар Рамстор, на радување на купувачите, ќе продолжи да трае уште два дена, односно до 23ти август, 2016 година. Шопинг манијата Garage sale продолжува уште два дена пред еден ден - Фактор - Живот Големата шопинг манија Garage Sale, организирана од трговскиот центар Рамстор, на радување на купувачите, ќе продолжи да трае уште два дена, односно до 23ти август, 2016 година. Шопинг манијата Garage sale продолжува уште два дена пред 23 часа - Пулс 24 - Без катеторија Големата шопинг манија Garage Sale, организирана од трговскиот центар Рамстор, на радување на купувачите, ќе продолжи да трае уште два дена, односно до 23ти август, 2016 година. Шопинг манијата Garage sale продолжува уште два дена пред 23 часа - еМАГАЗИН - Забава Големата шопинг манија Garage Sale, организирана од трговскиот центар Рамстор, на радување на купувачите, ќе продолжи да трае уште два дена, односно до 23ти август, 2016 година. Шопинг манијата Garage sale продолжува уште два дена пред 22 часа - Лидер - Без катеторија Големата шопинг манија Garage Sale, организирана од трговскиот центар Рамстор, на радување на купувачите, ќе продолжи да трае уште два дена, односно до 23ти август, 2016 година. Шопинг манијата Garage sale продолжува уште два дена пред еден ден - Бизнис инфо - Македонија Големата шопинг манија Garage Sale, организирана од трговскиот центар Рамстор, на радување на купувачите, ќе продолжи да трае уште два дена, односно до 23 август 2016 година. Проверете колку попусти има низ сите продавници во Рамстор мол пред 3 дена - Лидер - Живот Побрзајте, останаа уште два дена од Гараж сејл! Започнаа попустите кои ќе траат до 21 август за петтиот по ред Garage Sale во Рамстор Мол. Проверете колку попусти има низ сите продавници во Рамстор мол! пред 3 дена - Фактор - Живот Започнаа попустите кои ќе траат до 21 август за петтиот по ред Garage Sale во Рамстор Мол. Посетителите, како и секој пат може да очекуваат голем број на попусти и акции од сите продажни објекти во трговскиот. (ГАЛЕРИЈА) Вистинско шопинг лудило се случува во Рамстор Мол пред 4 дена - Фактор - Живот Врвулица од луѓе кои купуваа на првиот ден од традиционалниот, петти по ред Garage Sale организиран во Рамстор Мол. Големите... Вистинско шопинг лудило се случува во „Рамстор мол“ пред 4 дена - +Инфо - Живот Врвулица од луѓе кои купуваа на првиот ден од традиционалниот, петти по ред Garage Sale организиран во „Рамстор мол“. Големите... Вистинско шопинг лудило се случува во Рамстор Мол пред 4 дена - Лидер - Живот Врвулица од луѓе кои купуваа на првиот ден од традиционалниот, петти по ред Garage Sale организиран во Рамстор Мол. Големите... се вчитува...
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://vesti.mk/news/10172624/shoping-manijata-garage-sale-prodolzhuva-ushte-dva-dena</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0955</post_time>
<username></username>
<post>
Шопинг манијата Garage sale продолжува уште два дена ново - Start.mk - Економија Големата шопинг манија Garage Sale, организирана од трговскиот центар Рамстор, на радување на купувачите, ќе продолжи да трае уште два дена, односно до 23ти август, 2016 година. Шопинг манијата Garage sale продолжува уште два дена пред 17 минути - Вечер - Економија Големата шопинг манија Garage Sale, организирана од трговскиот центар Рамстор, на радување на купувачите, ќе продолжи да трае уште два дена, односно до 23ти август, 2016 година. Шопинг манијата Garage sale продолжува уште два дена пред 28 минути - Прес 24 - Скопје Големата шопинг манија Garage Sale, организирана од трговскиот центар Рамстор, на радување на купувачите, ќе продолжи да трае уште два дена, односно до 23ти август, 2016 година. Продолжуваат големите попусти во Рамстор: Шопинг манијата Garage sale продолжува уште два дена пред 21 часа - Прес 24 - Македонија Големата шопинг манија Garage Sale, организирана од трговскиот центар Рамстор, на радување на купувачите, ќе продолжи да трае уште два дена, односно до 23ти август, 2016 година. Шопинг манијата Garage Sale продолжува уште два дена пред 23 часа - Скопје Инфо - Скопје Големата шопинг манија Garage Sale, организирана од трговскиот центар Рамстор, на радување на купувачите, ќе продолжи да трае уште два дена, односно до 23ти август, 2016 година. Шопинг манијата Garage sale продолжува уште два дена пред еден ден - Фактор - Живот Големата шопинг манија Garage Sale, организирана од трговскиот центар Рамстор, на радување на купувачите, ќе продолжи да трае уште два дена, односно до 23ти август, 2016 година. Шопинг манијата Garage sale продолжува уште два дена пред 23 часа - Пулс 24 - Без катеторија Големата шопинг манија Garage Sale, организирана од трговскиот центар Рамстор, на радување на купувачите, ќе продолжи да трае уште два дена, односно до 23ти август, 2016 година. Шопинг манијата Garage sale продолжува уште два дена пред 23 часа - еМАГАЗИН - Забава Големата шопинг манија Garage Sale, организирана од трговскиот центар Рамстор, на радување на купувачите, ќе продолжи да трае уште два дена, односно до 23ти август, 2016 година. Шопинг манијата Garage sale продолжува уште два дена пред 22 часа - Лидер - Без катеторија Големата шопинг манија Garage Sale, организирана од трговскиот центар Рамстор, на радување на купувачите, ќе продолжи да трае уште два дена, односно до 23ти август, 2016 година. Шопинг манијата Garage sale продолжува уште два дена пред еден ден - Бизнис инфо - Македонија Големата шопинг манија Garage Sale, организирана од трговскиот центар Рамстор, на радување на купувачите, ќе продолжи да трае уште два дена, односно до 23 август 2016 година. Проверете колку попусти има низ сите продавници во Рамстор мол пред 3 дена - Лидер - Живот Побрзајте, останаа уште два дена од Гараж сејл! Започнаа попустите кои ќе траат до 21 август за петтиот по ред Garage Sale во Рамстор Мол. Проверете колку попусти има низ сите продавници во Рамстор мол! пред 3 дена - Фактор - Живот Започнаа попустите кои ќе траат до 21 август за петтиот по ред Garage Sale во Рамстор Мол. Посетителите, како и секој пат може да очекуваат голем број на попусти и акции од сите продажни објекти во трговскиот. (ГАЛЕРИЈА) Вистинско шопинг лудило се случува во Рамстор Мол пред 4 дена - Фактор - Живот Врвулица од луѓе кои купуваа на првиот ден од традиционалниот, петти по ред Garage Sale организиран во Рамстор Мол. Големите... Вистинско шопинг лудило се случува во „Рамстор мол“ пред 4 дена - +Инфо - Живот Врвулица од луѓе кои купуваа на првиот ден од традиционалниот, петти по ред Garage Sale организиран во „Рамстор мол“. Големите... Вистинско шопинг лудило се случува во Рамстор Мол пред 4 дена - Лидер - Живот Врвулица од луѓе кои купуваа на првиот ден од традиционалниот, петти по ред Garage Sale организиран во Рамстор Мол. Големите... се вчитува...
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MK</country>
<main_image>http://vecer.mk/files/styles/article/public/article/2016/08/22/408491-shoping-manijata-garage-sale-prodolzhuva-ushte-dva-dena.jpg?itok=cjQX0yRL</main_image>
</document>
