<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://irna.ir/fa/rss.aspx?kind=47</forum>
<forum_title>www.irna.ir</forum_title>
<discussion_title>دماوند میزبان مسابقات موی تای حرفه ای قهرمانی کشور</discussion_title>
<language>persian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www8.irna.ir/fa/News/82197861/</topic_url>
<topic_text>
برای ارسال به چندین ایمیل از علامت , استفاده کنید Captcha: Cloob دماوند میزبان مسابقات موی تای حرفه ای قهرمانی کشور تهران- ایرنا- رئیس سازمان موی تای حرفه ای ایران(WPMF) از برگزاری نخستین دوره قهرمانی کشور این رشته رزمی در شهرستان دماوند خبر داد و گفت: به مناسبت هفته دولت این مسابقات با نام جام ریاست جمهوری برگزار می شود. مهرداد یاراحمدی روز دوشنبه در گفتگو با خبرنگار ایرنا افزود: نخستین دوره مسابقات قهرمانی کشور موی تای حرفه ای(WPMF) با حضور 600 ورزشکار از 31 استان کشور در دو رده سنی جوانان و بزرگسالان به میزبانی اداره ورزش و جوانان و هیئت ورزشهای رزمی شهرستان دماوند برگزار می شود.وی تصریح کرد: آئین افتتاحیه و وزن کشی این مسابقات روز سوم شهریور ماه سال جاری در اردوگاه شهید مصطفی خمینی برگزار و از روز چهارم شهریور مسابقات آغاز و به مدت سه روز ادامه می یابد.به گفته رئیس سازمان موی تای حرفه ای کشور این مسابقات در 14 وزن بزرگسال و 11 وزن در رده سنی جوانان برگزار و به قهرمانان هر وزن این مسابقات علاوه بر مدال و لوح، کمربند ملی ایران نیز اهدا می شود.یاراحمدی هدف از برگزاری این مسابقات را ترویج و گسترش موی تای اصیل با سرلوحه قراردادن ارزشها و الگوهای اخلاقی ایرانی – اسلامی عنوان و گفت: شناسایی و هدایت قهرمانان مستعد موی تای آماتور در عرصه های حرفه ای و مدیریت کردن این قهرمانان برای اعزام به مسابقات حرفه ای این رشته ورزشی از دیگر اهداف برگزاری نخستین دوره این رقابت ها است.موی تای یا تای بوکسینگ سبکی از هنرهای رزمی است که خاستگاه شرقی داشته و جزو ویژگی های فرهنگی مردم تایلند محسوب می شود.تهرام/9343//1348
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www8.irna.ir/fa/News/82197861/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>1231</post_time>
<username></username>
<post>
برای ارسال به چندین ایمیل از علامت , استفاده کنید Captcha: Cloob دماوند میزبان مسابقات موی تای حرفه ای قهرمانی کشور تهران- ایرنا- رئیس سازمان موی تای حرفه ای ایران(WPMF) از برگزاری نخستین دوره قهرمانی کشور این رشته رزمی در شهرستان دماوند خبر داد و گفت: به مناسبت هفته دولت این مسابقات با نام جام ریاست جمهوری برگزار می شود. مهرداد یاراحمدی روز دوشنبه در گفتگو با خبرنگار ایرنا افزود: نخستین دوره مسابقات قهرمانی کشور موی تای حرفه ای(WPMF) با حضور 600 ورزشکار از 31 استان کشور در دو رده سنی جوانان و بزرگسالان به میزبانی اداره ورزش و جوانان و هیئت ورزشهای رزمی شهرستان دماوند برگزار می شود.وی تصریح کرد: آئین افتتاحیه و وزن کشی این مسابقات روز سوم شهریور ماه سال جاری در اردوگاه شهید مصطفی خمینی برگزار و از روز چهارم شهریور مسابقات آغاز و به مدت سه روز ادامه می یابد.به گفته رئیس سازمان موی تای حرفه ای کشور این مسابقات در 14 وزن بزرگسال و 11 وزن در رده سنی جوانان برگزار و به قهرمانان هر وزن این مسابقات علاوه بر مدال و لوح، کمربند ملی ایران نیز اهدا می شود.یاراحمدی هدف از برگزاری این مسابقات را ترویج و گسترش موی تای اصیل با سرلوحه قراردادن ارزشها و الگوهای اخلاقی ایرانی – اسلامی عنوان و گفت: شناسایی و هدایت قهرمانان مستعد موی تای آماتور در عرصه های حرفه ای و مدیریت کردن این قهرمانان برای اعزام به مسابقات حرفه ای این رشته ورزشی از دیگر اهداف برگزاری نخستین دوره این رقابت ها است.موی تای یا تای بوکسینگ سبکی از هنرهای رزمی است که خاستگاه شرقی داشته و جزو ویژگی های فرهنگی مردم تایلند محسوب می شود.تهرام/9343//1348
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>IR</country>
<main_image></main_image>
</document>
