<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://7days.ru/rss/all/</forum>
<forum_title>7days.ru</forum_title>
<discussion_title>Слово редактора</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://7days.ru/caravan/2016/9/slovo-redaktora-843437.htm</topic_url>
<topic_text>
Сергея Филина . И хотя немецкие врачи смогли спасти Филину зрение и он вернулся к работе, многие читатели наверняка возмутятся такой публикацией. Постараюсь объяснить, почему мы это делаем. 
Дмитриченко, который так и не признал своей вины, недавно освободили за хорошее поведение. Часто ли так поступают с преступниками, не осознавшими содеянного? Николай Цискаридзе открыто заявил в эфире, что Павел пострадал ни за что. Но разбираться с этим явно не «Каравану историй». У журнала совершенно иной формат: нам интересны чувства. До ареста у Павла были сцена, Большой театр, друзья. Любовь. И вдруг ничего этого не стало. Только камера, в которой спят по очереди, потому что не хватает коек, и бесконечные допросы. Вот что еще до суда в «Коллекции» рассказывала невеста Павла балерина Анжелина Воронцова: «Как несправедливо и больно, что именно тогда, когда Паша наконец получил достойный репертуар и к нему пришел успех, его лишили возможности работать, объявили организатором чудовищного преступления! Мне за него очень обидно — не только как за любимого человека, но и как за артиста. У нас с ним все было так хорошо, о свадьбе думали… В конце ноября вместе отправились в Венецию. Паша организовал волшебную поездку. И пусть она продолжалась всего три дня, я ее никогда не забуду». 
Потом было решение суда: шесть лет лишения свободы в колонии строгого режима. Отпустили через три года. Как он пережил их? Сломался внутренне, озлобился? Ведь уголовное дело перечеркнуло не только его карьеру, но и любовь. Совершенно не хочу осуждать Анжелину. Не каждый взрослый человек выдержит такое, а тут совсем еще девочка – чуть за двадцать. Воронцова была вынуждена оставить Большой. Она переехала в Петербург, танцует в труппе Михайловского театра, вышла замуж... 
Я ждала, что в рассказе Павла будут желчь, обида — на судьбу, невесту, на тех, кто его подставил... Но вот того, что узнала, — не ждала совсем. Особенно слов, что с Анжелиной они были всего лишь друзьями. Не использовал возможности красиво публично простить, а просто закрыл эту страницу своей жизни — не было ничего, будь счастлива. Это под силу только очень мужественному человеку. Не удивлюсь, если Павел, несмотря на потерянные годы, вернется на сцену Большого. Ведь смог же он найти новую возлюбленную. И где? В колонии! 01.09.2016 Караван историй Нашли опечатку? Сообщите нам: выделите ошибку и нажмите CTRL + Enter Статьи по теме
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://7days.ru/caravan/2016/9/slovo-redaktora-843437.htm</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0301</post_time>
<username>Нина Нечаева</username>
<post>
Сергея Филина . И хотя немецкие врачи смогли спасти Филину зрение и он вернулся к работе, многие читатели наверняка возмутятся такой публикацией. Постараюсь объяснить, почему мы это делаем. 
Дмитриченко, который так и не признал своей вины, недавно освободили за хорошее поведение. Часто ли так поступают с преступниками, не осознавшими содеянного? Николай Цискаридзе открыто заявил в эфире, что Павел пострадал ни за что. Но разбираться с этим явно не «Каравану историй». У журнала совершенно иной формат: нам интересны чувства. До ареста у Павла были сцена, Большой театр, друзья. Любовь. И вдруг ничего этого не стало. Только камера, в которой спят по очереди, потому что не хватает коек, и бесконечные допросы. Вот что еще до суда в «Коллекции» рассказывала невеста Павла балерина Анжелина Воронцова: «Как несправедливо и больно, что именно тогда, когда Паша наконец получил достойный репертуар и к нему пришел успех, его лишили возможности работать, объявили организатором чудовищного преступления! Мне за него очень обидно — не только как за любимого человека, но и как за артиста. У нас с ним все было так хорошо, о свадьбе думали… В конце ноября вместе отправились в Венецию. Паша организовал волшебную поездку. И пусть она продолжалась всего три дня, я ее никогда не забуду». 
Потом было решение суда: шесть лет лишения свободы в колонии строгого режима. Отпустили через три года. Как он пережил их? Сломался внутренне, озлобился? Ведь уголовное дело перечеркнуло не только его карьеру, но и любовь. Совершенно не хочу осуждать Анжелину. Не каждый взрослый человек выдержит такое, а тут совсем еще девочка – чуть за двадцать. Воронцова была вынуждена оставить Большой. Она переехала в Петербург, танцует в труппе Михайловского театра, вышла замуж... 
Я ждала, что в рассказе Павла будут желчь, обида — на судьбу, невесту, на тех, кто его подставил... Но вот того, что узнала, — не ждала совсем. Особенно слов, что с Анжелиной они были всего лишь друзьями. Не использовал возможности красиво публично простить, а просто закрыл эту страницу своей жизни — не было ничего, будь счастлива. Это под силу только очень мужественному человеку. Не удивлюсь, если Павел, несмотря на потерянные годы, вернется на сцену Большого. Ведь смог же он найти новую возлюбленную. И где? В колонии! 01.09.2016 Караван историй Нашли опечатку? Сообщите нам: выделите ошибку и нажмите CTRL + Enter Статьи по теме
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image>http://7days.ru/pic/bf4/843437/271243/45.jpg</main_image>
</document>
