<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.cafe.ba/rss_vijesti.php</forum>
<forum_title>Cafe.ba :: Sve vijesti</forum_title>
<discussion_title>Američki grad u kome su zabranjeni internet i mobiteli</discussion_title>
<language>croatian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.cafe.ba/fun/228047_Americki-grad-u-kome-su-zabranjeni-internet-i-mobiteli.html</topic_url>
<topic_text>
Izvor: N1 2016-08-22 u 09:22 h 0 FOTO: pixabay.com 
Green Bank se nalazi u američkoj državi Zapadnoj Virdžiniji i na prvi pogled je običan mali grad na Apalačkim planinama. Tako izgleda na prvi utisak, ali se on mijenja nakon što provedete neko vrijeme u tom mestašcu. 
Kao posebno mjesto, Green Bank se nalazi u Zoni tišine nacionalnog radija, oblasti površine 33,7 hiljada kvadratnih kilometara u kojoj je zabranjena radio-transmisija. Zona je uspostavljena kako bi se izbjegla elektromagnetna interferencija od obližnjeg podesivog najvećeg na svijetu radio-teleskopa koji se nadvija nad okolinom. 
Teleskop Green Banka „Robert C. Bird“ visok je 152 metra sa tanjirom velikim kao fudbalski teren i još ostaje mjesta za tribine. Jay Lockman iz Nacionalne radio-astronomske opservatorije kaže da se teleskop koristi za proučavanja niza stvari, uključujući i za potragu za životom u svemiru, piše National Geographic. 
S obzirom da je većina signala iz svemira uglavnom veoma slaba, život oko teleskopa mora da bude što je moguće tiši. To objašnjava zašto ljudi u tom gradu ne mogu da koriste neke od svakodnevnih stvari savremenog društva. 
Rad teleskopa zahtjeva da mikrotalasne pećnice u okolini stoje u zaštitnim Američki grad u kome su zabrančeličnim kutijama. Kada je u blizini otvoren veliki tržni centar, automatska vrata morala su da budu zamijenjena, jer su ometala prijem. 
Što se tiče bežičnog interneta i mobilne telefonije, ljudi koji tuda prolaze slobodno mogu da ih zaborave. Stanovnici kažu da se putnici obično iznerviraju kada dođu u taj grad, jer mobilni telefoni nemaju dometa. 
Međutim, lokalno stanovništvo je potpuno zadovoljno time kako stvari stoje. Neki ljudi su se doselili u Green Bank upravo zato što tu mogu da uživaju u zvucima prirode. Kažu da je ponekad toliko tiho da možete da čujete sopstvene misli. 
„To je kao nekada kada smo se svi igrali napolju, a ne sve vrijeme sjedeli za računarima“, rekla je jedna stanovnica. 
&quot;Ni za šta ne bih mijenjala ovo mjesto&quot;, dodala je. 
Stanovnici priznaju da je jedina neugodnost to što ne možete odmah da zovete u pomoć u vanrednim situacijama. 
„Bilo bi lijepo da imamo mobilni telefon za hitne slučajeve, ali oni nam ne trebaju za spokojstvo“ , kazali su. 
Ali ne brinite, stanovnici kažu da će vam dati da se poslužite fiksnim telefonom ukoliko prolazite tuda. Ili možete da koristite telefonsku govornicu, jednu od posljednjih u toj državi. 
Pratite Cafe.ba putem aplikacija za Android i iPhone i društvenih mreža Facebook i Twitter . Komentari Svako širenje mržnje na portalima zakonski je kažnjivo. Komentari koji sadrže vrijeđanje, psovke, i vulgarane riječi biće izbrisani. Postavi
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.cafe.ba/fun/228047_Americki-grad-u-kome-su-zabranjeni-internet-i-mobiteli.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>1322</post_time>
<username></username>
<post>
Izvor: N1 2016-08-22 u 09:22 h 0 FOTO: pixabay.com 
Green Bank se nalazi u američkoj državi Zapadnoj Virdžiniji i na prvi pogled je običan mali grad na Apalačkim planinama. Tako izgleda na prvi utisak, ali se on mijenja nakon što provedete neko vrijeme u tom mestašcu. 
Kao posebno mjesto, Green Bank se nalazi u Zoni tišine nacionalnog radija, oblasti površine 33,7 hiljada kvadratnih kilometara u kojoj je zabranjena radio-transmisija. Zona je uspostavljena kako bi se izbjegla elektromagnetna interferencija od obližnjeg podesivog najvećeg na svijetu radio-teleskopa koji se nadvija nad okolinom. 
Teleskop Green Banka „Robert C. Bird“ visok je 152 metra sa tanjirom velikim kao fudbalski teren i još ostaje mjesta za tribine. Jay Lockman iz Nacionalne radio-astronomske opservatorije kaže da se teleskop koristi za proučavanja niza stvari, uključujući i za potragu za životom u svemiru, piše National Geographic. 
S obzirom da je većina signala iz svemira uglavnom veoma slaba, život oko teleskopa mora da bude što je moguće tiši. To objašnjava zašto ljudi u tom gradu ne mogu da koriste neke od svakodnevnih stvari savremenog društva. 
Rad teleskopa zahtjeva da mikrotalasne pećnice u okolini stoje u zaštitnim Američki grad u kome su zabrančeličnim kutijama. Kada je u blizini otvoren veliki tržni centar, automatska vrata morala su da budu zamijenjena, jer su ometala prijem. 
Što se tiče bežičnog interneta i mobilne telefonije, ljudi koji tuda prolaze slobodno mogu da ih zaborave. Stanovnici kažu da se putnici obično iznerviraju kada dođu u taj grad, jer mobilni telefoni nemaju dometa. 
Međutim, lokalno stanovništvo je potpuno zadovoljno time kako stvari stoje. Neki ljudi su se doselili u Green Bank upravo zato što tu mogu da uživaju u zvucima prirode. Kažu da je ponekad toliko tiho da možete da čujete sopstvene misli. 
„To je kao nekada kada smo se svi igrali napolju, a ne sve vrijeme sjedeli za računarima“, rekla je jedna stanovnica. 
&quot;Ni za šta ne bih mijenjala ovo mjesto&quot;, dodala je. 
Stanovnici priznaju da je jedina neugodnost to što ne možete odmah da zovete u pomoć u vanrednim situacijama. 
„Bilo bi lijepo da imamo mobilni telefon za hitne slučajeve, ali oni nam ne trebaju za spokojstvo“ , kazali su. 
Ali ne brinite, stanovnici kažu da će vam dati da se poslužite fiksnim telefonom ukoliko prolazite tuda. Ili možete da koristite telefonsku govornicu, jednu od posljednjih u toj državi. 
Pratite Cafe.ba putem aplikacija za Android i iPhone i društvenih mreža Facebook i Twitter . Komentari Svako širenje mržnje na portalima zakonski je kažnjivo. Komentari koji sadrže vrijeđanje, psovke, i vulgarane riječi biće izbrisani. Postavi
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>BA</country>
<main_image>http://www.cafe.ba/vijesti_slike/v228047.jpg</main_image>
</document>
