<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.araanews.ae/feed/</forum>
<forum_title>آراء الإخبارية</forum_title>
<discussion_title>المسابقات تقف على ترتيبات حفل قرعة (الهواة) للكأس الغالية والدوري</discussion_title>
<language>arabic</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.araanews.ae/260503</topic_url>
<topic_text>
المسابقات تقف على ترتيبات حفل قرعة (الهواة) للكأس الغالية والدوري  28 ص / 
أكد سعادة سعيد عبيد الطنيجي نائب رئيس الاتحاد رئيس لجنة المسابقات اكتمال كافة الترتيبات المتعلقة بحفل قرعة الموسم الجديد لأندية الهواة، بجانب قرعة كأس صاحب السمو رئيس الدولة (حفظه الله)، حيث سيتم تقسيم الأندية لمجموعتين كل ستة أندية في مجموعة لوحدها، تلعب بنظام الدور الواحد ليتأهل الأول عن كل مجموعة لدور الـ16 من المسابقة، مشيراً إلى ارتفاع عدد الأندية المشاركة في دوري الأولى إلى (12) نادٍ، بعد عودة نادي الحمرية لمزاولة النشاط من جديد. 
واعتبر سعيد الطنيجي نائب رئيس الاتحاد رئيس لجنة المسابقات، عودة نادي الحمرية أمر إيجابي يعكس الجهود الطيبة التي قام بها الاتحاد في دورته الجديدة برئاسة سعادة المهندس مروان بن غليطة، وتابع: سنعمل على تذليل كافة العقبات التي تقف أمام الأندية المتبقية للعودة مجدداً، في إعقاب عودة أندية (العربي، مصفوت، الحمرية)، مما يجعل التنافس في الدوري على خطف بطاقتي الصعود لدوري المحترفين قوياً الموسم المقبل، بجانب بطاقتي الصعود لدور الـ16 لكأس رئيس الدولة (حفظه الله). 
وأشار نائب رئيس الاتحاد، إلى أن اللجنة اعتمدت مقترح تنظيم لقاء دوري مع أندية الدرجة الأولى ينظم كل ثلاثة أشهر للوقوف والاستماع إلى ملاحظاتهم ومقترحاتهم تطويراً للمسابقات والارتقاء بها، على غرار الورشة السابقة التي نظمها الاتحاد مؤخراً، في إطار التواصل مع الأندية والاستجابة لمتطلباتها ومعرفة آرائها فيما يختص بالمسابقات سواء للفريق الأول أو المراحل السنية، مداً لجسور التعاون معها بشكل منتظم. 
جاء ذلك خلال اجتماع لجنة المسابقات الدوري أمس بمقر الاتحاد بالخوانيج برئاسة، حيث وقف الاجتماع على ترتيبات حفل القرعة لكأس رئيس الدولة لأندية الهواة، وضربة البداية لدوري الدرجة الأولى، وحضر الاجتماع إلى جانب نائب رئيس الاتحاد سعيد الطنيجي كل من حسن عبد الوهاب القواضي، عضو مجلس الإدارة نائب رئيس اللجنة، وخالد عوض وعبد الله الظنحاني، وخالد عبيد أعضاء اللجنة.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.araanews.ae/260503</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0728</post_time>
<username>آراء الإخبارية</username>
<post>
المسابقات تقف على ترتيبات حفل قرعة (الهواة) للكأس الغالية والدوري  28 ص / 
أكد سعادة سعيد عبيد الطنيجي نائب رئيس الاتحاد رئيس لجنة المسابقات اكتمال كافة الترتيبات المتعلقة بحفل قرعة الموسم الجديد لأندية الهواة، بجانب قرعة كأس صاحب السمو رئيس الدولة (حفظه الله)، حيث سيتم تقسيم الأندية لمجموعتين كل ستة أندية في مجموعة لوحدها، تلعب بنظام الدور الواحد ليتأهل الأول عن كل مجموعة لدور الـ16 من المسابقة، مشيراً إلى ارتفاع عدد الأندية المشاركة في دوري الأولى إلى (12) نادٍ، بعد عودة نادي الحمرية لمزاولة النشاط من جديد. 
واعتبر سعيد الطنيجي نائب رئيس الاتحاد رئيس لجنة المسابقات، عودة نادي الحمرية أمر إيجابي يعكس الجهود الطيبة التي قام بها الاتحاد في دورته الجديدة برئاسة سعادة المهندس مروان بن غليطة، وتابع: سنعمل على تذليل كافة العقبات التي تقف أمام الأندية المتبقية للعودة مجدداً، في إعقاب عودة أندية (العربي، مصفوت، الحمرية)، مما يجعل التنافس في الدوري على خطف بطاقتي الصعود لدوري المحترفين قوياً الموسم المقبل، بجانب بطاقتي الصعود لدور الـ16 لكأس رئيس الدولة (حفظه الله). 
وأشار نائب رئيس الاتحاد، إلى أن اللجنة اعتمدت مقترح تنظيم لقاء دوري مع أندية الدرجة الأولى ينظم كل ثلاثة أشهر للوقوف والاستماع إلى ملاحظاتهم ومقترحاتهم تطويراً للمسابقات والارتقاء بها، على غرار الورشة السابقة التي نظمها الاتحاد مؤخراً، في إطار التواصل مع الأندية والاستجابة لمتطلباتها ومعرفة آرائها فيما يختص بالمسابقات سواء للفريق الأول أو المراحل السنية، مداً لجسور التعاون معها بشكل منتظم. 
جاء ذلك خلال اجتماع لجنة المسابقات الدوري أمس بمقر الاتحاد بالخوانيج برئاسة، حيث وقف الاجتماع على ترتيبات حفل القرعة لكأس رئيس الدولة لأندية الهواة، وضربة البداية لدوري الدرجة الأولى، وحضر الاجتماع إلى جانب نائب رئيس الاتحاد سعيد الطنيجي كل من حسن عبد الوهاب القواضي، عضو مجلس الإدارة نائب رئيس اللجنة، وخالد عوض وعبد الله الظنحاني، وخالد عبيد أعضاء اللجنة.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>AE</country>
<main_image></main_image>
</document>
