<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://gunebakis.com.tr/rss.xml</forum>
<forum_title>Günebakış Gazetesi</forum_title>
<discussion_title>Sahte belgelerle vurgun yaptılar</discussion_title>
<language>turkish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.gunebakis.com.tr/haber/107351/sahte-belgelerle-vurgun-yaptilar.html</topic_url>
<topic_text>
Ellerini kollarını sallaya sallaya girdikleri 4 bankadan sahte belgelerle kredi çektiler İSTANBUL’DAN GELDİLER TRABZON’DA 2014 yılında düzenlediği sahte belgelerle 4 ayrı bankadan 137 bin 700 TL kredi çeken Erkan S., 2015 yılında Zonguldak’ta Y.P adına düzenlediği sahte belgeyle kredi çekerken suçüstü yakalandı. Erkan S., Bahattin E. ve Murat B.nin suç ortağı olduğunu söyledi. Tutuklanan üç kişinin Trabzon’daki bankaları dolandırdığı tespit edildi. Üç kişi hakkında Trabzon ve Zonguldak’ta iki ayrı dava açıldı. İKİ SUÇTAN HAPİS TALEP EDİLDİ CUMHURİYET Savcısı Nevzat Üstün her bir şüpheli hakkında, ‘Bilişim sistemleri banka veya kredi kurumlarının araç olarak kullanılması suretiyle dolandırıcılık ve resmi belgede sahtecilik’ iddiasıyla hazırladığı iddianameyi Trabzon Ağır Ceza Mahkemesi’ne gönderdi. Her bir şüpheli hakkında 4 yıldan 12 yıla kadar hapis isteyen Savcı Üstün, üç şüphelinin cezalarında 4’te birden 4’te 3’e kadar artırım talep etti. TRABZON’DA Erkan S. adlı kişi 2014 yılında düzenlediği sahte belgelerle 4 ayrı bankadan 137 bin 700 TL kredi çekti. Trabzon’da işlediği suçtan bir yıl sonra Zonguldak’ta aynı suçu işlerken suçüstü yakalandı. Yakalanan Erkan S. suç ortaklarını ele verdi. 4 BANKADAN KREDİ ÇEKTİ İstanbullu Erkan S. adlı kişi düzenlediği sahte belgelerle Trabzon’da 4 ayrı bankadan 137 bin 700 TL kredi çekti ve 2 bin 500 TL kredili mevduat hesabı açtırdı. 4 bankayı dolandıran Erkan S., Zonguldak’ta Y.P adına düzenlediği sahte belgeyle kredi çekerken suçüstü yakalandı. Yakalanancı Bahattin E. ve Murat B. adlı iki kişinin suç ortağı olduğunu söyledi. Çıkarıldıkları nöbetçi hakimlik tarafından tutuklanan üç kişi hakkından Trabzon ve Zonguldak’ta iki ayrı dava açıldı. SAVCI AĞIR CEZA İSTEDİ 
Erkan S., Bahattin E. ve Murat B. hakkındaki soruşturmayı tamamlayan Cumhuriyet Savcısı Nevzat Üstün, üç şüphelinin her biri hakkında, ‘Bilişim sistemleri banka veya kredi kurumlarının araç olarak kullanılması suretiyle dolandırıcılık ve resmi belgede sahtecilik iddiasıyla hazırladığı iddianameyi Ağır Ceza Mahkemesi’ne gönderdi. Her bir şüpheli hakkında 4 yıldan 12 yıla kadar hapis isteyen savcı, üç şüphelin cezalarında 4’de 1’inden 4’de 3’üne kadar artırım talep etti. Bu arada Elif B., Mehmet K. ve Arzu D. hakkında takipsizlik kararı verildi. ETİKETLER :
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.gunebakis.com.tr/haber/107351/sahte-belgelerle-vurgun-yaptilar.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0857</post_time>
<username>Günebakış Gazetesi</username>
<post>
Ellerini kollarını sallaya sallaya girdikleri 4 bankadan sahte belgelerle kredi çektiler İSTANBUL’DAN GELDİLER TRABZON’DA 2014 yılında düzenlediği sahte belgelerle 4 ayrı bankadan 137 bin 700 TL kredi çeken Erkan S., 2015 yılında Zonguldak’ta Y.P adına düzenlediği sahte belgeyle kredi çekerken suçüstü yakalandı. Erkan S., Bahattin E. ve Murat B.nin suç ortağı olduğunu söyledi. Tutuklanan üç kişinin Trabzon’daki bankaları dolandırdığı tespit edildi. Üç kişi hakkında Trabzon ve Zonguldak’ta iki ayrı dava açıldı. İKİ SUÇTAN HAPİS TALEP EDİLDİ CUMHURİYET Savcısı Nevzat Üstün her bir şüpheli hakkında, ‘Bilişim sistemleri banka veya kredi kurumlarının araç olarak kullanılması suretiyle dolandırıcılık ve resmi belgede sahtecilik’ iddiasıyla hazırladığı iddianameyi Trabzon Ağır Ceza Mahkemesi’ne gönderdi. Her bir şüpheli hakkında 4 yıldan 12 yıla kadar hapis isteyen Savcı Üstün, üç şüphelinin cezalarında 4’te birden 4’te 3’e kadar artırım talep etti. TRABZON’DA Erkan S. adlı kişi 2014 yılında düzenlediği sahte belgelerle 4 ayrı bankadan 137 bin 700 TL kredi çekti. Trabzon’da işlediği suçtan bir yıl sonra Zonguldak’ta aynı suçu işlerken suçüstü yakalandı. Yakalanan Erkan S. suç ortaklarını ele verdi. 4 BANKADAN KREDİ ÇEKTİ İstanbullu Erkan S. adlı kişi düzenlediği sahte belgelerle Trabzon’da 4 ayrı bankadan 137 bin 700 TL kredi çekti ve 2 bin 500 TL kredili mevduat hesabı açtırdı. 4 bankayı dolandıran Erkan S., Zonguldak’ta Y.P adına düzenlediği sahte belgeyle kredi çekerken suçüstü yakalandı. Yakalanancı Bahattin E. ve Murat B. adlı iki kişinin suç ortağı olduğunu söyledi. Çıkarıldıkları nöbetçi hakimlik tarafından tutuklanan üç kişi hakkından Trabzon ve Zonguldak’ta iki ayrı dava açıldı. SAVCI AĞIR CEZA İSTEDİ 
Erkan S., Bahattin E. ve Murat B. hakkındaki soruşturmayı tamamlayan Cumhuriyet Savcısı Nevzat Üstün, üç şüphelinin her biri hakkında, ‘Bilişim sistemleri banka veya kredi kurumlarının araç olarak kullanılması suretiyle dolandırıcılık ve resmi belgede sahtecilik iddiasıyla hazırladığı iddianameyi Ağır Ceza Mahkemesi’ne gönderdi. Her bir şüpheli hakkında 4 yıldan 12 yıla kadar hapis isteyen savcı, üç şüphelin cezalarında 4’de 1’inden 4’de 3’üne kadar artırım talep etti. Bu arada Elif B., Mehmet K. ve Arzu D. hakkında takipsizlik kararı verildi. ETİKETLER :
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>TR</country>
<main_image>http://www.gunebakis.com.tr/files/news/thumb/sahte-belgelerle-vurgun-yaptilar4ab235013dc4040e152b.jpg</main_image>
</document>
