<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>​Отели в Казани теряют звезды, а число хостелов увеличилось вдвое - Обзоры гостиниц</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://prohotel.ru/review-219659/0/</topic_url>
<topic_text>
Смеситель для умывальника без д/к, гибкая подводка G 3/8&quot; от 1250 р. Смеситель для раковины на одно отверстие металлические рукоятки с те... от 3480 р. ​Отели в Казани теряют звезды, а число хостелов увеличилось вдвое 
Перегруженность столицы Татарстана и всей республики гостиницами и хостелами не мешает инвесторам открывать новые объекты размещения в Казани. В течение 2015 года количество отелей 3-5 звездности осталось практически неизменным, а вот число мини-отелей и хостелов заметно увеличилось. Причем не редко виной тому служит потеря звезд бывших «единичек» и «двоек», а не открытие нового объекта размещения. 
К 1 июля текущего года должен был подойти к своему завершению большой процесс по классификации гостиниц, отелей и хостелов, причем не прошедшие проверку средства размещения пришлось бы закрыть. Вся эта работа проводилась в рамках подготовки к проведению чемпионата мира по футболу 2018 года в России, чтобы на гостиничном рынке в регионах был наведен порядок. Но процесс классификации продлили до 1 января 2017 года, так как во многих регионах не успевали провести оценку всех объектов. Да и вопрос с классификацией отелей и гостиниц по всей области или республике, а не только в столицах регионов, тоже остался открытым. Соответственно непонятно было до конца, надо ли проводить классификацию по всему региону или нет. 
Если говорить о Татарстане, здесь процедуру классификации провели для 80 процентов отелей, причем результаты этой работы очень заметны. Сравнивая с 2015 годом, можно отметить, что многие из отелей потеряли свои звезды, особенно из категории с двумя и одной звездой. Эти объекты перешли в статус средств размещения без звезд, которые можно приравнять к хостелам. 
Среди «звездных» все спокойно 
В 2015 году в Казани появилось 14 новых средств коллективного размещения, а общее число таких объектов выросло до 166 при суммарном номерном фонде - 9916 номеров. Серьезный прирост был связан с проведением в столице Татарстана Чемпионата мира по водным видам спорта. При этом увеличение числа средств размещения произошло в первую очередь благодаря открытию мини-отелей и хостелов. 
Зато среди отелей категории 5 звезд в Казани наблюдается стабильность. За 2015 год их число осталось неизменным, так как в столице Татарстана их и так довольно много - это три пятизвездочных гостиницы с 335 номерами и 674 местами для постояльцев. Среди четырехзвездных отелей появился один давно ожидаемый новичок - DoubleTree by Hilton Kazan City Centre на 93 номера (186 мест), в остальном же процесс классификации никак не сказался на количестве средств размещения данной категории. 
Число гостиниц по категориям, в скобках изменение числа по сравнению с 2014 годом 5* 60 (+26) 30 (+10) 
Если взглянуть на сравнительную таблицу, категорию с трем звездами тоже можно назвать стабильной. За прошедший год к ним добавился лишь отель «Ногай», расположившийся в Доме печати на Баумана с его 167 номерами и 334 местами, а также комплекс «Мано» в Ново-Савиновском районе с его 60 номерами и 120 местами. Но классификация заметно изменила состав отелей данной категории, так как 6 гостиниц из-за нее потеряли по одной звезде, понизившись в статусе, и столько же отелей наоборот сделали шаг на одну ступеньку звездности вверх. Среди этих счастливчико, к примеру, гостиница «Татарстан» и отель «Регина» на улице Баумана. Более того, двум отелям удалось перепрыгнуть через ступеньку, став из «единичек» сразу «трехзвездными». В частности, такое достижение у отеля «Максим Горький», заместитель директора которого Дмитрий Егоров отмечает, что руководство проводило комплексную целенаправленную работу для приведения отеля в соответствие требованиям категории «три звезды». Это и повышает статус объекта, и позволяет удержать клиентов, да и ценник на номер можно повысить, хотя в «Максиме Горьком» тарифы пока не изменились.Эксперты отмечают, что массовая классификация действительно приводит гостиничный рынок Казани в порядок. Причем гостиницы и отели реально соответствуют заявленной звездности. Исходя из этого можно сделать вывод, что в Казани сегодня наиболее качественный и конкурентный номерной фонд в России, который соответствует заявленной звездности. Не зря Татарстану удается на равных участвовать в крупных туристических тендерах, когда ему противостоит Москва, Санкт-Петербург или Сочи. Во многом такая ситуация сложилась из-за проведения в Казани крупных международных спортивных событий, это отмечает вице-президент АРиО г. Казани и РТ Гульнара Сафина, также являющаяся управляющим отеля «Релита-Казань». 
Хостелы и мини-отели в ассортименте 
Несмотря на серьезные изменения состава, общее число трехзвездных отелей в столице Татарстана практически осталось тем же. С «двойками» и «единичками» дела обстоят иначе, их ряды заметно поредели. В частности, в категории отелей с одной звездой лишились ее 17 объектов, а из «двоек» 13 средств коллективного размещения лишились сразу обеих звезд. Благодаря этому число объектов категории «без звезд», приравниваемых к хостелам, выросло почти в два раза. 
Конечно, рост данной категории обуславливается и введением в эксплуатацию новых объектов. Инвесторы видят перспективы и потенциал в хостелах и мини-отелях, потому в 2016 году их количество продолжает увеличиваться. В первом полугодии 2016 был открыт один новый отель с двумя звездами «Берисон Камала» и пять хостелов, включая «В центре», «Навигатор», «Атмосферу», «Казанский скворечник» и «Казань-Ок». Причем все они размещены в центре столицы Татарстана и ориентированы на туристов. 
Рост данного сегмента не прекращается даже в связи с оказываемым на него давлением. Ведь половину хостелов могут закрыть после окончательного принятия законопроекта, запрещающего размещение таких объектов в жилых домах, так считает директор «В хостеле» Владимир Иосифович. Директор хостела «Пушкин» Евгений Долинин добавляет, что из-за грядущих изменений в законодательстве рынок хостелов будет существенно изменен. При этом он отмечает, что хостелы на первых этажах жилых домов не мешают их жителям так, как делают это средства коллективного размещения такого вида на лестничных площадках других этажей. Схожего мнения придерживается и президент республики Татарстан Рустам Минниханов, который поделился им на расширенном заседании Совета по предпринимательству. 
А вот директор недавно открытого «Казанского скворечника» Олеся Коршунова говорит о пагубном воздействии банальной неподготовленности, губящей хостелы раньше, чем ожидаемый закон. Она отмечает, что многие хостелы открылись в начале года и уже к августу были выставлены на продажу. И все это из-за неумения посчитать «нулевую точку» и соотнести доходы с расходами. Коршунова считает, что из-за желания получить «денежный мешок» предприниматели открывают новое дело, не зная ничего о структуре и тенденциях гостиничного рынка. У них просто есть свободные денежные ресурсы и никакой подготовительной работы не проводится, а ведь для начала неплохо было бы провести PEST-анализ, подготовить несколько сценариев на основе элементарного расчета будущей прибыли и издержек. Из-за такого подхода многие отельеры Казани вынуждены сталкиваться с демпингом цен, что является проблемой. И все это происходит из-за желания вернуть горе-предпринимателями хоть какие-то деньги, вложенные в их новый гостиничный бизнес. Они не находят ничего лучшего, как уронить цены до минимальных значений. Все отельеры, идущие по такому пути, гарантированно столкнутся с провалом. 
Хостел Олеси Коршуновой «Казанский скворечник» был открыт в мае 2016 года. Предприниматель считает, что загрузка на уровне 70% позволит окупить расходы в течение года, если недвижимость находится в собственности, хотя на казанском рынке это непозволительная роскошь. Владимир Иосифович говорит о том, что в июле средняя загрузка хостелов в столице Татарстана составляла 34-38%, а во время зимних каникул показатели загруженности хостелов доходили до 98%. 
Президент республики и профессиональные участники убеждены, что хостелы нужны гостиничному рынку. Руководитель отеля «Ногай» Виталий Большаков говорит о том, что хостелы не следует запрещать, так как отелям они не помеха, но для многих путешественников очень нужны, ведь не все могут потратить 2500-3000 рублей за номер. Поэтому предложения, например, в 600 рублей за сутки - это нормально. Благодаря этому рынок туристических услуг развивается. 
Владельцы хостелов в целом с оптимизмом смотрят на будущее, касающегося их места на рынке. Несмотря на большое количество игроков в Казани, хостелы в городе остаются востребованными. Евгений Долинин считает, что во многом это обуславливается растущим доверием со стороны клиентов к такому формату размещения. Если в Европе люди уже давно привыкли к хостелам, в России к проживанию в совместных комнатах только начинают привыкать. 
Динамика изменения туристического потока в городе Казани ГОД 
</topic_text>
<spam_score>0.24</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://prohotel.ru/review-219659/0/</post_url>
<post_date>20160718</post_date>
<post_time></post_time>
<username></username>
<post>
Смеситель для умывальника без д/к, гибкая подводка G 3/8&quot; от 1250 р. Смеситель для раковины на одно отверстие металлические рукоятки с те... от 3480 р. ​Отели в Казани теряют звезды, а число хостелов увеличилось вдвое 
Перегруженность столицы Татарстана и всей республики гостиницами и хостелами не мешает инвесторам открывать новые объекты размещения в Казани. В течение 2015 года количество отелей 3-5 звездности осталось практически неизменным, а вот число мини-отелей и хостелов заметно увеличилось. Причем не редко виной тому служит потеря звезд бывших «единичек» и «двоек», а не открытие нового объекта размещения. 
К 1 июля текущего года должен был подойти к своему завершению большой процесс по классификации гостиниц, отелей и хостелов, причем не прошедшие проверку средства размещения пришлось бы закрыть. Вся эта работа проводилась в рамках подготовки к проведению чемпионата мира по футболу 2018 года в России, чтобы на гостиничном рынке в регионах был наведен порядок. Но процесс классификации продлили до 1 января 2017 года, так как во многих регионах не успевали провести оценку всех объектов. Да и вопрос с классификацией отелей и гостиниц по всей области или республике, а не только в столицах регионов, тоже остался открытым. Соответственно непонятно было до конца, надо ли проводить классификацию по всему региону или нет. 
Если говорить о Татарстане, здесь процедуру классификации провели для 80 процентов отелей, причем результаты этой работы очень заметны. Сравнивая с 2015 годом, можно отметить, что многие из отелей потеряли свои звезды, особенно из категории с двумя и одной звездой. Эти объекты перешли в статус средств размещения без звезд, которые можно приравнять к хостелам. 
Среди «звездных» все спокойно 
В 2015 году в Казани появилось 14 новых средств коллективного размещения, а общее число таких объектов выросло до 166 при суммарном номерном фонде - 9916 номеров. Серьезный прирост был связан с проведением в столице Татарстана Чемпионата мира по водным видам спорта. При этом увеличение числа средств размещения произошло в первую очередь благодаря открытию мини-отелей и хостелов. 
Зато среди отелей категории 5 звезд в Казани наблюдается стабильность. За 2015 год их число осталось неизменным, так как в столице Татарстана их и так довольно много - это три пятизвездочных гостиницы с 335 номерами и 674 местами для постояльцев. Среди четырехзвездных отелей появился один давно ожидаемый новичок - DoubleTree by Hilton Kazan City Centre на 93 номера (186 мест), в остальном же процесс классификации никак не сказался на количестве средств размещения данной категории. 
Число гостиниц по категориям, в скобках изменение числа по сравнению с 2014 годом 5* 60 (+26) 30 (+10) 
Если взглянуть на сравнительную таблицу, категорию с трем звездами тоже можно назвать стабильной. За прошедший год к ним добавился лишь отель «Ногай», расположившийся в Доме печати на Баумана с его 167 номерами и 334 местами, а также комплекс «Мано» в Ново-Савиновском районе с его 60 номерами и 120 местами. Но классификация заметно изменила состав отелей данной категории, так как 6 гостиниц из-за нее потеряли по одной звезде, понизившись в статусе, и столько же отелей наоборот сделали шаг на одну ступеньку звездности вверх. Среди этих счастливчико, к примеру, гостиница «Татарстан» и отель «Регина» на улице Баумана. Более того, двум отелям удалось перепрыгнуть через ступеньку, став из «единичек» сразу «трехзвездными». В частности, такое достижение у отеля «Максим Горький», заместитель директора которого Дмитрий Егоров отмечает, что руководство проводило комплексную целенаправленную работу для приведения отеля в соответствие требованиям категории «три звезды». Это и повышает статус объекта, и позволяет удержать клиентов, да и ценник на номер можно повысить, хотя в «Максиме Горьком» тарифы пока не изменились.Эксперты отмечают, что массовая классификация действительно приводит гостиничный рынок Казани в порядок. Причем гостиницы и отели реально соответствуют заявленной звездности. Исходя из этого можно сделать вывод, что в Казани сегодня наиболее качественный и конкурентный номерной фонд в России, который соответствует заявленной звездности. Не зря Татарстану удается на равных участвовать в крупных туристических тендерах, когда ему противостоит Москва, Санкт-Петербург или Сочи. Во многом такая ситуация сложилась из-за проведения в Казани крупных международных спортивных событий, это отмечает вице-президент АРиО г. Казани и РТ Гульнара Сафина, также являющаяся управляющим отеля «Релита-Казань». 
Хостелы и мини-отели в ассортименте 
Несмотря на серьезные изменения состава, общее число трехзвездных отелей в столице Татарстана практически осталось тем же. С «двойками» и «единичками» дела обстоят иначе, их ряды заметно поредели. В частности, в категории отелей с одной звездой лишились ее 17 объектов, а из «двоек» 13 средств коллективного размещения лишились сразу обеих звезд. Благодаря этому число объектов категории «без звезд», приравниваемых к хостелам, выросло почти в два раза. 
Конечно, рост данной категории обуславливается и введением в эксплуатацию новых объектов. Инвесторы видят перспективы и потенциал в хостелах и мини-отелях, потому в 2016 году их количество продолжает увеличиваться. В первом полугодии 2016 был открыт один новый отель с двумя звездами «Берисон Камала» и пять хостелов, включая «В центре», «Навигатор», «Атмосферу», «Казанский скворечник» и «Казань-Ок». Причем все они размещены в центре столицы Татарстана и ориентированы на туристов. 
Рост данного сегмента не прекращается даже в связи с оказываемым на него давлением. Ведь половину хостелов могут закрыть после окончательного принятия законопроекта, запрещающего размещение таких объектов в жилых домах, так считает директор «В хостеле» Владимир Иосифович. Директор хостела «Пушкин» Евгений Долинин добавляет, что из-за грядущих изменений в законодательстве рынок хостелов будет существенно изменен. При этом он отмечает, что хостелы на первых этажах жилых домов не мешают их жителям так, как делают это средства коллективного размещения такого вида на лестничных площадках других этажей. Схожего мнения придерживается и президент республики Татарстан Рустам Минниханов, который поделился им на расширенном заседании Совета по предпринимательству. 
А вот директор недавно открытого «Казанского скворечника» Олеся Коршунова говорит о пагубном воздействии банальной неподготовленности, губящей хостелы раньше, чем ожидаемый закон. Она отмечает, что многие хостелы открылись в начале года и уже к августу были выставлены на продажу. И все это из-за неумения посчитать «нулевую точку» и соотнести доходы с расходами. Коршунова считает, что из-за желания получить «денежный мешок» предприниматели открывают новое дело, не зная ничего о структуре и тенденциях гостиничного рынка. У них просто есть свободные денежные ресурсы и никакой подготовительной работы не проводится, а ведь для начала неплохо было бы провести PEST-анализ, подготовить несколько сценариев на основе элементарного расчета будущей прибыли и издержек. Из-за такого подхода многие отельеры Казани вынуждены сталкиваться с демпингом цен, что является проблемой. И все это происходит из-за желания вернуть горе-предпринимателями хоть какие-то деньги, вложенные в их новый гостиничный бизнес. Они не находят ничего лучшего, как уронить цены до минимальных значений. Все отельеры, идущие по такому пути, гарантированно столкнутся с провалом. 
Хостел Олеси Коршуновой «Казанский скворечник» был открыт в мае 2016 года. Предприниматель считает, что загрузка на уровне 70% позволит окупить расходы в течение года, если недвижимость находится в собственности, хотя на казанском рынке это непозволительная роскошь. Владимир Иосифович говорит о том, что в июле средняя загрузка хостелов в столице Татарстана составляла 34-38%, а во время зимних каникул показатели загруженности хостелов доходили до 98%. 
Президент республики и профессиональные участники убеждены, что хостелы нужны гостиничному рынку. Руководитель отеля «Ногай» Виталий Большаков говорит о том, что хостелы не следует запрещать, так как отелям они не помеха, но для многих путешественников очень нужны, ведь не все могут потратить 2500-3000 рублей за номер. Поэтому предложения, например, в 600 рублей за сутки - это нормально. Благодаря этому рынок туристических услуг развивается. 
Владельцы хостелов в целом с оптимизмом смотрят на будущее, касающегося их места на рынке. Несмотря на большое количество игроков в Казани, хостелы в городе остаются востребованными. Евгений Долинин считает, что во многом это обуславливается растущим доверием со стороны клиентов к такому формату размещения. Если в Европе люди уже давно привыкли к хостелам, в России к проживанию в совместных комнатах только начинают привыкать. 
Динамика изменения туристического потока в городе Казани ГОД 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>DE</country>
<main_image>http://prohotel.ru/images/upload/publication/219659/large/0.jpg</main_image>
</document>
