<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://jurnalul.ro/</forum>
<forum_title>Jurnalul National</forum_title>
<discussion_title>AVERTIZARE ANM: Ploi și vijelii la nivelul întregii țări, până miercuri dimineață</discussion_title>
<language>romanian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://jurnalul.ro/stiri/vremea/avertizare-anm-ploi-si-vijelii-la-nivelul-intregii-tari-pana-miercuri-dimineata-721707.html</topic_url>
<topic_text>
O informare de instabilitate atmosferică accentuată valabilă la nivelul întregii țări intră în vigoare luni dimineața, la ora 09:00.
Potrivit Administrației Naționale de Meteorologie, în intervalul 22 august, ora 09:00 — 24 august, ora 06:00, vor fi averse, descărcări electrice, intensificări ale vântului ce vor lua și aspect de vijelie și pe arii restrânse grindină.
Astfel de fenomene se vor semnala la început cu precădere în vest, nord-vest și în zonele montane, apoi, local și în celelalte regiuni. Ploile vor avea și caracter torențial, iar cantitățile de apă vor depăși 20 l/mp și izolat 40...50 l/mp.
AGERPRES
</topic_text>
<spam_score>0.40</spam_score>
<post_num>2</post_num>
<post_id>post-2</post_id>
<post_url>http://jurnalul.ro/stiri/vremea/avertizare-anm-ploi-si-vijelii-la-nivelul-intregii-tari-pana-miercuri-dimineata-721707.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0702</post_time>
<username>Dumitru Andreea</username>
<post>
Intamplator am gasit un joc browser pe net, destul de diversificat, ce iti poate aduce numeroase beneficii financiare, surprinzator totul este cu bani reali. Ca tine de altfel, am crezut ca este o reclama la un site. Totusi i-am dat o sansa si am observat, ca este destul de jucat si lumea chiar scoate bani. Oamenii fac retrageri de 50-100 de euro pe zi, au dezvoltat afaceri cu capital de peste 10 mii de euro. Toti banii sunt de la joc, ai dreptul sa muncesti o data pe zi si sa te lupti de 10 ori, dupa aceste activitati vei primii sume de bani, iar tu le vei investii in propriile afaceri,cum ar fi: fabrici de lactate, ziar propriu, unde poti publica articole, fabrici de lemne, universitati etc. Jocul este un simulator excelent al realitatii. Evident acesta necesita timp, la inceput bugetul tau va fi in jur de 3-4 lei pe zi. Totusi investind banii progresiv, dupa 2-3 saptamani poti ajunge la sume de 100-200 lei pe zi si tot asa. Tu decizi cand sa iti retragi banii pe card sau prin alte operatiuni bancare. Daca vrei sa incerci jocul click pe http://www.marketglory.com/strategygame/vampiru93 Ca sa iti faci cont : 1.Intri pe link-ul de mai sus 2.In stanga o sa vezi Sign Up New! (dai click acolo) 3.Dupa ce ai dat click o sa iti apara sa bagi Email si parola (la email bagi mail-ul tau,iar la parola te rog sa pui ceva de genul MAsa13!# inlocuieste cifrele &quot;13&quot; cu ce cifre vrei tu ca sa nu crezi ca iti fur parola ,apoi dai registre ! 4.Intri pe mail-ul dupa care ai creeat cont-ul , acolo ai un mesaj de la ei ,dai click pe el iti activezi contul... 5.La username bagi numele care vrei sa il ai in joc de preferat si ala sa contina 2-3 cifre si la fullname bagi numele tau 6 !!!!Daca iti da eroare la inregistrare, dai x la joc , intra iar pe link-ul trimis de mine ,apasa sign up new ,baga mail-ul tau si la parola baga asa MAsa1345!# ,schimba cifrele ca sa nu crezi ca iti fur parola.Pasul cel mai important este parola ,la ea intampina foarte multi oamneni dificultati la inscriere. Ai grija cum pui parola ! Ce trebuie sa faci dupa ce intri in joc ! La inceput de joc trebuie sa dai 10 lupte pe zi (le gasesti sus la fight sau lupte) si sa dai munca tot o data pe zi(munca o gasesti tot sus la work sau munca,se poate da doar o singura data pe zi ...la aceeasi ora la care ai dat in ziua precedenta)dar este foarte important sa dai munca zi de zi pentru ca o data la 3 zile consecutive primesti un bonus de la guvern si din zi in zi o sa castigi si mai mult pentru ca daca muncesti zi de zi iti creste productivitatea...cam atat pentru inceput,dupa ce strangi ceva bani o sa te invat cum se lupta in arena si acolo iei bonus zi de zi in euro,iti trebuie putina rabdare pentru inceput,dar dupa ceva timp o sa fie ok emoticon smile na...nimeni nu da bani usor asa degeaba,jocul asta este un simulator si moneda care o faci in joc o poti schimba.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>
<external_link>http://www.marketglory.com/strategygame/vampiru93</external_link>
</external_links>
<country>RO</country>
<main_image>http://jurnalul.ro/thumbs/big/2016/08/22/avertizare-anm-ploi-si-vijelii-la-nivelul-intregii-tari-pana-miercuri-dimineata-18546889.jpg</main_image>
</document>
