<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://rss.pozri.sk/spravy.xml</forum>
<forum_title>Spravy.Pozri.sk RSS kanál</forum_title>
<discussion_title>Olympiáda v Riu je minulosťou, oheň zahasil tropický lejak</discussion_title>
<language>slovak</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://spravy.pozri.sk/clanok/Olympiada-v-Riu-je-minulostou,-ohen-zahasil-tropicky-lejak/423181</topic_url>
<topic_text>
Hry XXXI. olympiády v brazílskom Riu de Janeiro sú definitívne minulosou. Bodku za nimi dal v nedežu večer miestneho času záverečný.... Presne o 22.20 h miestneho času (3.20 h SELČ u v pondelok ráno) vyriekol prezident Medzinárodného olympijského výboru Thomas Bach predpísanú formulku, ktorou ukončil Hry XXXI. olympiády a pozval svet o tyri roky do japonského Tokia. Olympijský oheň potom postupne zhasínal za zvukov skladby &quot;Pelo tempo que dura&quot; od speváčky Mariene de Castrovej. Interpretku aj oheň pritom oblieval tropický lejak. Definitívne plameň zhasol o 22.26 h miestneho času (3.26 h SELČ u v pondelok). Upraná rozlúčka s hrami mala podobný ráz ako ich - skromný, nápaditý, plný farieb, brazílskej hudby a tanca. Brazílčania pripravili na tadióne Maracana milý ceremoniál, ktorý odtartovala pripomienka miestneho vynálezcu či pilota Santosa Dumonda, podža ktorého je pomenované jedno z letísk v Riu. ou otvorili pohžady z vtáčej perspektívy na symboly Brazílie a samotného Ria de Janeiro. Súčasou záverečného ceremoniálu bola aj oficiálna čas. Nástup portovcov bol aj tentoraz spoločný, nekráčali u za vlajkami svojich krajín. Malo to symbolizova, e po skončení súaí sú vetci jedna vežká rodina. Slovenskú zástavu priniesol na hlavná plochu tadióna Maracana reprezentant v rýchlostnej kanoistike Erik Vlček, pre ktorého bola brazílska olympiáda u piata v jeho kariére a . Počas nástupu &quot;Hrdinov hier&quot; , ako znelo oficiálne označenie tejto časti programu, zneli priestorom miestne hudobné rytmy, no k slovu sa dostal aj DJ. Hudba roztancovala vetkých členov výprav, bez ohžadu na to, či v Riu po portovej stránke uspeli alebo nie. Súčasou záverečného ceremoniálu bolo aj dekorovanie najlepích v maratóne, poďakovanie dobrovožníkom či predstavenie nových členov v komisii portovcov MOV. Nasledovalo predstavenie dejiska nasledujúcich olympijských hier v roku 2020 - japonského Tokia pod heslom &quot;Love sports Tokio 2020&quot; . Tesne predtým prevzal prezident MOV Thomas Bach od starostu Ria Eduarda Paesa olympijskú vlajku. Následne ju dostala guvernérka Tokia Juriko Koike. &quot;Oslavujme spolu víazstvu portu, oslavuje ho s nami aj dáď. Hry v Riu navdy zostanú v pamäti nás vetkých. Vetci máme nesmiernu rados, e Rio malo monos organizova najdôleitejiu portovú akciu na svete. Rio je magické miesto. Som hrdý na svoju krajinu, mesto a žudí. Áno, sme iní, od severu na juh a z východu na západ. Práve táto rozmanitos nás robí tak výnimočnými,&quot; uviedol prezident organizačného výboru OH 2016 Carlos Nuzman. &quot;Brazília sa musela vyrovna so zloitými úlohami, ale zvládli ste ich. Tieto olympijské hry ukázali diverzitu a zároveň bohatstvo celého sveta. Boli oslavou odlinosti a aj na nich sú zaloené olympijské ideály. portovci okúzlili celý svet svojimi výkonmi. Ukázali silu portu, ktorý môe zjednoti svet. Vyslali ste odkaz, e spolu sa môeme dosta ďalej, mieri vyie a by silnejí. Ďakujem portovcov z radov utečencov - inpirovali ste nás vetkých svojim duchom. Prili ste do Brazílie ako hostia a dnes odídete ako priatelia. Boli to úasný hry v nádhernom meste,&quot; povedal prezident MOV Thomas Bach a pridal aj predpísanú formulku: &quot;Vyhlasujem Hry XXXI. olympiády za ukončené. V súlade s tradíciou vyzývam mláde, aby s nami odteraz o tyri roky v japonskom Tokiu oslávila Hry XXXII. olympiády.&quot;
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://spravy.pozri.sk/clanok/Olympiada-v-Riu-je-minulostou,-ohen-zahasil-tropicky-lejak/423181</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0947</post_time>
<username>Team Pozri.sk</username>
<post>
Hry XXXI. olympiády v brazílskom Riu de Janeiro sú definitívne minulosou. Bodku za nimi dal v nedežu večer miestneho času záverečný.... Presne o 22.20 h miestneho času (3.20 h SELČ u v pondelok ráno) vyriekol prezident Medzinárodného olympijského výboru Thomas Bach predpísanú formulku, ktorou ukončil Hry XXXI. olympiády a pozval svet o tyri roky do japonského Tokia. Olympijský oheň potom postupne zhasínal za zvukov skladby &quot;Pelo tempo que dura&quot; od speváčky Mariene de Castrovej. Interpretku aj oheň pritom oblieval tropický lejak. Definitívne plameň zhasol o 22.26 h miestneho času (3.26 h SELČ u v pondelok). Upraná rozlúčka s hrami mala podobný ráz ako ich - skromný, nápaditý, plný farieb, brazílskej hudby a tanca. Brazílčania pripravili na tadióne Maracana milý ceremoniál, ktorý odtartovala pripomienka miestneho vynálezcu či pilota Santosa Dumonda, podža ktorého je pomenované jedno z letísk v Riu. ou otvorili pohžady z vtáčej perspektívy na symboly Brazílie a samotného Ria de Janeiro. Súčasou záverečného ceremoniálu bola aj oficiálna čas. Nástup portovcov bol aj tentoraz spoločný, nekráčali u za vlajkami svojich krajín. Malo to symbolizova, e po skončení súaí sú vetci jedna vežká rodina. Slovenskú zástavu priniesol na hlavná plochu tadióna Maracana reprezentant v rýchlostnej kanoistike Erik Vlček, pre ktorého bola brazílska olympiáda u piata v jeho kariére a . Počas nástupu &quot;Hrdinov hier&quot; , ako znelo oficiálne označenie tejto časti programu, zneli priestorom miestne hudobné rytmy, no k slovu sa dostal aj DJ. Hudba roztancovala vetkých členov výprav, bez ohžadu na to, či v Riu po portovej stránke uspeli alebo nie. Súčasou záverečného ceremoniálu bolo aj dekorovanie najlepích v maratóne, poďakovanie dobrovožníkom či predstavenie nových členov v komisii portovcov MOV. Nasledovalo predstavenie dejiska nasledujúcich olympijských hier v roku 2020 - japonského Tokia pod heslom &quot;Love sports Tokio 2020&quot; . Tesne predtým prevzal prezident MOV Thomas Bach od starostu Ria Eduarda Paesa olympijskú vlajku. Následne ju dostala guvernérka Tokia Juriko Koike. &quot;Oslavujme spolu víazstvu portu, oslavuje ho s nami aj dáď. Hry v Riu navdy zostanú v pamäti nás vetkých. Vetci máme nesmiernu rados, e Rio malo monos organizova najdôleitejiu portovú akciu na svete. Rio je magické miesto. Som hrdý na svoju krajinu, mesto a žudí. Áno, sme iní, od severu na juh a z východu na západ. Práve táto rozmanitos nás robí tak výnimočnými,&quot; uviedol prezident organizačného výboru OH 2016 Carlos Nuzman. &quot;Brazília sa musela vyrovna so zloitými úlohami, ale zvládli ste ich. Tieto olympijské hry ukázali diverzitu a zároveň bohatstvo celého sveta. Boli oslavou odlinosti a aj na nich sú zaloené olympijské ideály. portovci okúzlili celý svet svojimi výkonmi. Ukázali silu portu, ktorý môe zjednoti svet. Vyslali ste odkaz, e spolu sa môeme dosta ďalej, mieri vyie a by silnejí. Ďakujem portovcov z radov utečencov - inpirovali ste nás vetkých svojim duchom. Prili ste do Brazílie ako hostia a dnes odídete ako priatelia. Boli to úasný hry v nádhernom meste,&quot; povedal prezident MOV Thomas Bach a pridal aj predpísanú formulku: &quot;Vyhlasujem Hry XXXI. olympiády za ukončené. V súlade s tradíciou vyzývam mláde, aby s nami odteraz o tyri roky v japonskom Tokiu oslávila Hry XXXII. olympiády.&quot;
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>SK</country>
<main_image></main_image>
</document>
