<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>https://yemenportal.net/news/rss.php?rss=1&amp;with_images=1</forum>
<forum_title>YemenPortal.Net (Custom Made RSS Feed)</forum_title>
<discussion_title>قرية رمة…… مرآة صغيرة لجرائم كبيرة في اليمن -- مأرب برس:2016-08-22</discussion_title>
<language>arabic</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://marebpress.net/news_details.php?lang=arabic&amp;sid=121782</topic_url>
<topic_text>
مأرب برس – صنعاء الإثنين 22 أغسطس-آب 2016 الساعة 10 صباحاً Share وأضاف الضحياني أن فريق المؤسسة رصد النتائج المترتبة عن الحصار والتي تمثلت بتوقف أكثر من 350 طالًبا عن مواصلة دراستهم؛ نظًرا للوضعية القائمة التي أجبرتهم على ملازمة منازلهم خوًفا ع وكشف لـ«الشرق الأوسط» عن أن هذه الأضرار هي أولية وتتعلق بالمناطق المحررة من الميليشيات، فيما منطقة مريس التابعة إدارًيا لمديرية قعطبة إلى جانب مديرية دمت ما زالت الحرب مستعرة فيهما ومنذ مطلع نوفمبر (تشرين الثاني) من العام الماضي حين عادت الميليشيات وسيطرت على مدينة دمت مركز المديرية 60 كم شمال شرق مركز المحافظة الضالع. وقال إن ما تم حصره حتى يوم أمس الأحد 20 أغسطس في مديريتي الحصين والضالع بلغ نحو 1942 منشأة خاصة وعامة، توزعت ما بين مسكن ومحل تجاري ومرفق خدمي حكومي، لافًتا إلى أن المنازل التي طالها الهدم الكلي 90 مسكًنا، منها 48 مسكًنا مسلًحا بكلفة قدرها 2 مليون و988 ألف دولار، «الدولار الواحد سعره رسمًيا 251 ريالاً يمنًيا» و42 مسكًنا شعبًيا بكلفة مالية قدرها أكثر مليون دولار، علاوة عن 130 مركبة وآلية تضررت، وبكلفة قدرها أكثر من م وأشار إلى أن الفريق الهندسي ما زال يعمل في مديرية قعطبة، ونظرا للأوضاع الحربية التي ما زالت سائدة في مديرية دمت فإنه تعذر على الفريق الهندسي استكمال مهمته الحصرية للمنشآت والآليات التي طالها أضرار الحرب، التي شنتها الميليشيات على المحافظة العام الفائت 2015. ولفت إلى أن إجمالي ملفات الأضرار المستلمة من المكتب بلغت 2026 ملًفا، وتوزعت هذه الملفات ما بين مساكن ومدارس وإدارات حكومية وأهلية وآليات، كاشًفا عن أن 13 مدرسة طالها الهدم الكلي، ما استوجب توفير مخيمات لاستيعاب الطلاب الدارسين من قبل منظمات وهيئات إنسانية إغاثية، وأن المنشآت الحكومية المتضررة من الحرب هي: مبنى السلطة المحلية للمحافظة، ومكاتب وزارات الأشغال العام والطرق والصحة والسكان والشباب والرياضة، والرعاية الاجتماعية، والتأمينات، والعمل، والمالية، والتخطيط، والتعليم الفني والمهني، والتأمينات والمعاشات والمياه. *المصدر الشرق الاوسط Updating ( للدخول إلى حسابك إضغط هنا | لإنشاء حساب جديد إضغط هنا ) اي تعليق يحتوي تجريح او إساءة إلى شخص او يدعو إلى الطائفية لن يتم نشره أي تعليق يتجاوز 800 حرف سوف لن يتم إعتماده الغرض من خدمة التعليقات هي إيضاح وجهات النظر المختلفة فنرجو إلتزام الموضوعية والجدية في التعليق لن يتم اعتماد اي تعليق يخرج عن اطار الموضوع ولا يلتزم الموضوعية والجدية منذ أسبوع
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://marebpress.net/news_details.php?lang=arabic&amp;sid=121782</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0645</post_time>
<username></username>
<post>
مأرب برس – صنعاء الإثنين 22 أغسطس-آب 2016 الساعة 10 صباحاً Share وأضاف الضحياني أن فريق المؤسسة رصد النتائج المترتبة عن الحصار والتي تمثلت بتوقف أكثر من 350 طالًبا عن مواصلة دراستهم؛ نظًرا للوضعية القائمة التي أجبرتهم على ملازمة منازلهم خوًفا ع وكشف لـ«الشرق الأوسط» عن أن هذه الأضرار هي أولية وتتعلق بالمناطق المحررة من الميليشيات، فيما منطقة مريس التابعة إدارًيا لمديرية قعطبة إلى جانب مديرية دمت ما زالت الحرب مستعرة فيهما ومنذ مطلع نوفمبر (تشرين الثاني) من العام الماضي حين عادت الميليشيات وسيطرت على مدينة دمت مركز المديرية 60 كم شمال شرق مركز المحافظة الضالع. وقال إن ما تم حصره حتى يوم أمس الأحد 20 أغسطس في مديريتي الحصين والضالع بلغ نحو 1942 منشأة خاصة وعامة، توزعت ما بين مسكن ومحل تجاري ومرفق خدمي حكومي، لافًتا إلى أن المنازل التي طالها الهدم الكلي 90 مسكًنا، منها 48 مسكًنا مسلًحا بكلفة قدرها 2 مليون و988 ألف دولار، «الدولار الواحد سعره رسمًيا 251 ريالاً يمنًيا» و42 مسكًنا شعبًيا بكلفة مالية قدرها أكثر مليون دولار، علاوة عن 130 مركبة وآلية تضررت، وبكلفة قدرها أكثر من م وأشار إلى أن الفريق الهندسي ما زال يعمل في مديرية قعطبة، ونظرا للأوضاع الحربية التي ما زالت سائدة في مديرية دمت فإنه تعذر على الفريق الهندسي استكمال مهمته الحصرية للمنشآت والآليات التي طالها أضرار الحرب، التي شنتها الميليشيات على المحافظة العام الفائت 2015. ولفت إلى أن إجمالي ملفات الأضرار المستلمة من المكتب بلغت 2026 ملًفا، وتوزعت هذه الملفات ما بين مساكن ومدارس وإدارات حكومية وأهلية وآليات، كاشًفا عن أن 13 مدرسة طالها الهدم الكلي، ما استوجب توفير مخيمات لاستيعاب الطلاب الدارسين من قبل منظمات وهيئات إنسانية إغاثية، وأن المنشآت الحكومية المتضررة من الحرب هي: مبنى السلطة المحلية للمحافظة، ومكاتب وزارات الأشغال العام والطرق والصحة والسكان والشباب والرياضة، والرعاية الاجتماعية، والتأمينات، والعمل، والمالية، والتخطيط، والتعليم الفني والمهني، والتأمينات والمعاشات والمياه. *المصدر الشرق الاوسط Updating ( للدخول إلى حسابك إضغط هنا | لإنشاء حساب جديد إضغط هنا ) اي تعليق يحتوي تجريح او إساءة إلى شخص او يدعو إلى الطائفية لن يتم نشره أي تعليق يتجاوز 800 حرف سوف لن يتم إعتماده الغرض من خدمة التعليقات هي إيضاح وجهات النظر المختلفة فنرجو إلتزام الموضوعية والجدية في التعليق لن يتم اعتماد اي تعليق يخرج عن اطار الموضوع ولا يلتزم الموضوعية والجدية منذ أسبوع
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>GB</country>
<main_image>http://marebpress.net/userimages/101021/112014/12/1/ythh.jpg</main_image>
</document>
