<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.tgcom24.mediaset.it/</forum>
<forum_title>TGCOM24 - Quotidiano di News Mediaset. Notizie del giorno, foto, video e aggiornamenti ora per ora</forum_title>
<discussion_title>Non solo safari: in Sudafrica la natura ti sorprende</discussion_title>
<language>italian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.tgcom24.mediaset.it/viaggi/mondo/non-solo-safari-in-sudafrica-la-natura-ti-sorprende_3026547-201602a.shtml</topic_url>
<topic_text>
Da nord a sud, da est a ovest, il Sudafrica stupisce con i capolavori della natura, tra canyon mozzafiato, formazioni rocciose risalenti alla preistoria e paesaggi che lasciano senza fiato. Un viaggio in Sudafrica è un’esperienza che non lascia indifferenti. Accanto alle attrazioni più note come La Table Mountain o i safari al Kruger National Park, il Paese regala spettacoli naturali di una forza e una bellezza disarmanti. Non solo safari: in Sudafrica la natura ti sorprende 1 di 9 Ufficio stampa Ufficio stampa Non solo safari: in Sudafrica la natura ti sorprende La cosidetta finestra di dio 2 di 9 Ufficio stampa Ufficio stampa Non solo safari: in Sudafrica la natura ti sorprende Valley of Desolation 3 di 9 Ufficio stampa Ufficio stampa Non solo safari: in Sudafrica la natura ti sorprende Blyde River Canyon 4 di 9 Ufficio stampa Ufficio stampa Non solo safari: in Sudafrica la natura ti sorprende Wild Coast sudafricana 5 di 9 Ufficio stampa Ufficio stampa Non solo safari: in Sudafrica la natura ti sorprende Golden Gate Highlands 6 di 9 Ufficio stampa Ufficio stampa Non solo safari: in Sudafrica la natura ti sorprende Kango Caves 7 di 9 Ufficio stampa Ufficio stampa Non solo safari: in Sudafrica la natura ti sorprende Kgalagadi Transfrontier Park 8 di 9 Ufficio stampa Ufficio stampa Non solo safari: in Sudafrica la natura ti sorprende Richtersveld National Park ( 9 di 9 Ufficio stampa Ufficio stampa Non solo safari: in Sudafrica la natura ti sorprende Richtersveld National Park leggi dopo
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.tgcom24.mediaset.it/viaggi/mondo/non-solo-safari-in-sudafrica-la-natura-ti-sorprende_3026547-201602a.shtml</post_url>
<post_date>20160819</post_date>
<post_time></post_time>
<username>tgcom24.mediaset.it</username>
<post>
Da nord a sud, da est a ovest, il Sudafrica stupisce con i capolavori della natura, tra canyon mozzafiato, formazioni rocciose risalenti alla preistoria e paesaggi che lasciano senza fiato. Un viaggio in Sudafrica è un’esperienza che non lascia indifferenti. Accanto alle attrazioni più note come La Table Mountain o i safari al Kruger National Park, il Paese regala spettacoli naturali di una forza e una bellezza disarmanti. Non solo safari: in Sudafrica la natura ti sorprende 1 di 9 Ufficio stampa Ufficio stampa Non solo safari: in Sudafrica la natura ti sorprende La cosidetta finestra di dio 2 di 9 Ufficio stampa Ufficio stampa Non solo safari: in Sudafrica la natura ti sorprende Valley of Desolation 3 di 9 Ufficio stampa Ufficio stampa Non solo safari: in Sudafrica la natura ti sorprende Blyde River Canyon 4 di 9 Ufficio stampa Ufficio stampa Non solo safari: in Sudafrica la natura ti sorprende Wild Coast sudafricana 5 di 9 Ufficio stampa Ufficio stampa Non solo safari: in Sudafrica la natura ti sorprende Golden Gate Highlands 6 di 9 Ufficio stampa Ufficio stampa Non solo safari: in Sudafrica la natura ti sorprende Kango Caves 7 di 9 Ufficio stampa Ufficio stampa Non solo safari: in Sudafrica la natura ti sorprende Kgalagadi Transfrontier Park 8 di 9 Ufficio stampa Ufficio stampa Non solo safari: in Sudafrica la natura ti sorprende Richtersveld National Park ( 9 di 9 Ufficio stampa Ufficio stampa Non solo safari: in Sudafrica la natura ti sorprende Richtersveld National Park leggi dopo
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>IT</country>
<main_image>http://img2.tgcom24.mediaset.it/binary/articolo/ufficio-stampa/91.$plit/C_2_articolo_3026547_upiFoto1F.jpg</main_image>
</document>
