<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://vesti.mk/rss/miks</forum>
<forum_title>VESTI.MK - Микс</forum_title>
<discussion_title>Како најбрзиот човек на светот Усеин Болт ја создаде својата бизнис империја (еМАГАЗИН)</discussion_title>
<language>macedonian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://vesti.mk/news/10172600/kako-najbrziot-chovek-na-svetot-usein-bolt-ja-sozdade-svojata-biznis-imperija</topic_url>
<topic_text>
Како најбрзиот човек на светот Усеин Болт ја создаде својата бизнис империја пред 6 минути - еМАГАЗИН - Спорт Усeин Болт е нешто повеќе од олимписка ѕвезда -ветеран. Тој е бренд - икона во атлетика со обожаватели ширум светот, пишува CNN. Рио 2016: Болт до „трипл-трипл“ пред 10 часа - Утрински - Спорт Најбрзиот човек на планетата ја предводеше Јамајка до златото на штафетата 4x100 метри Усеин Болт го освои третото злато на Олимпијадата во Рио, откако штафетата на Јамајка ноќеска победи во трката на 4х100 метри. Факти за Усеин Болт што најверојатно не сте ги знаеле пред 17 часа - Кајгана - Спорт Најверојатно нема човек на планетава што не го знае името на Болт, кого го нарекуваат најбрзиот човек на светот. Рекордите што ги постави и бројните медали потврдуваат дека 30-годишниот Усеин Болт е едно неверојатно брзо човечко суштество. Си замина најголемиот на сите времиња! пред 19 часа - Start.mk - Спорт Како ќе изгледаат стартните блокови на Олимписките игри без Јамајканцот Усеин Болт? Дали ќе биде премногу тивко на трибините... Си замина најголемиот на сите времиња! пред 19 часа - Вечер - Спорт Како ќе изгледаат стартните блокови на Олимписките игри без Јамајканцот Усеин Болт? Дали ќе биде премногу тивко на трибините... Заминување во голем стил: Болт со деветтото злато испиша спортска историја! пред 20 часа - Спорт365 - Спорт Усеин Болт од Јамајка дефинитивно ќе се памети како една од најголемите спортски легенди… На ЛОИ 2016 во Рио де Жанеиро со репрезентацијата на Јамајка во штафетата 4×100 метри заедно со Пауел, лејк и Ашмид триумфираше со време 37. Рио 2016: Болт ја предводеше штафетата на Јамајка до златото на 4×100 метри, поделени пет сета медали во атлетиката пред еден ден - Либертас - Спорт Јусеин Болт го освои третото злато на Олимпијадата во Рио, откако штафетата на Јамајка ноќеска победи во трката на 4х100 метри. ШТАФЕТА 4Х100: Болт заврши работа пред еден ден - Телеграф - Без катеторија Машката штафета на Јамајка е освојувач на златниот медал на штафетната трка 4х100 метри. Јусеин Болт и другарите истрчаа 37. Болт трчаше последен пат на ОИ и испиша нова историја пред еден ден - Start.mk - Спорт Најбрзиот човек на планетата, Јамајканецот Јусеин Болт ја истрча и последната негова трка на ОИ и успеа да стигне до третото злато во Рио. Болт трчаше последен пат на ОИ и испиша нова историја пред еден ден - Курир - Спорт ОИ Пекинг 2008 – злато на 100м / злато на 200м / злато на 4х100м ОИ Лондон 2012 – злато на 100м / злато на 200м / злато на... Болт по третиот „хет-трик“: Ова што ми се случи е неверојатно, јас сум најголемиот! пред еден ден - Дерби - Спорт Супер ѕвездата од Јамајка, Јусеин Болт во голем стил и со нов хет-трик ја заврши својата олимписка приказна. Најбрзиот човек... Болт трчаше последен пат на ОИ и испиша нова историја пред еден ден - Република - Спорт Најбрзиот човек на планетата, Јамајканецот Јусеин Болт ја истрча и последната негова трка на ОИ и успеа да стигне до третото злато во Рио. Рио 2016: „Молњата“ Болт донесе ново злато за Јамајка пред еден ден - Спорт365 - Спорт Усеин Болт го освои третото злато   Рио. Репрезентацијата на Јамајка славеше во штафетата 4×100 метри и тоа со резултат 37,27 секунди, што за Болт е вкупно деветти златен медал во кариерата. Болт трчаше последен пат на ОИ и испиша нова историја пред еден ден - Вистина - Без катеторија Најбрзиот човек на планетата, Јамајканецот Јусеин Болт ја истрча и последната негова трка на ОИ и успеа да стигне до третото злато во Рио. Рио 2016: Болт ја предводеше Јамајка до ново злато во штафета пред еден ден - Сител - Спорт Јусеин Болт го освои третото злато на Олимпијадата во Рио, откако штафетата на Јамајка ноќеска победи во трката на 4х100 метри. Јусеин Болт истрча последен пат на ОИ и влезе во историјата пред еден ден - Пулс 24 - Спорт Најбрзиот човек на планетата, Јамајканецот Јусеин Болт ја истрча и последната негова трка на ОИ и успеа да стигне до третото злато во Рио. Тоа е тоа, јас сум најголемиот! пред еден ден - Спорт Клуб - Спорт Секоја чест, довидување и фала! Јусеин Болт се спушти од олимписката сцена. Во најголем стил. Со деветтото злато на Игрите. Болт стана бесмртен, освои залто и на 4х100 метри пред еден ден - Start.mk - Спорт Најбрзиот човек на денешницата Јамајканецот Усеин Болт го комплетираше совршениот настап   Рио со златниот медал и во штафетата 4х100 метри. Рио 2016: Болт до „трипл-трипл“ пред еден ден - Утрински - Спорт Најбрзиот човек на планетата ја предводеше Јамајка до златото на штафетата 4x100 метри Усеин Болт го освои третото злато на Олимпијадата во Рио, откако штафетата на Јамајка ноќеска победи во трката на 4х100 метри. Болт стана бесмртен, освои залто и на 4х100 метри пред еден ден - Вечер - Спорт Најбрзиот човек на денешницата Јамајканецот Усеин Болт го комплетираше совршениот настап   Рио со златниот медал и во штафетата 4х100 метри. Рио 2016: Болт ја предводеше штафетата на Јамајка до златото на 4×100 метри пред еден ден - Курир - Без катеторија Тој заедно со Асафа Пауел, Јохан Блејк и Никел Ашмеда истрчаа време 37,27 секунди доволно за највисоко место на победничкиот подиум. Рио 2016: Болт ја предводеше штафетата на Јамајка до златото на 4×100 метри пред еден ден - Вистина - Без катеторија bolt Јусеин Болт го освои третото злато на Олимпијадата во Рио, откако штафетата на Јамајка ноќеска победи во трката на 4х100 метри. Рио 2016: Болт ја предводеше штафетата на Јамајка до златото на 4×100 метри, поделени пет сета медали во атлетиката пред еден ден - Денешен - Спорт Јусеин Болт го освои третото злато на Олимпијадата во Рио, откако штафетата на Јамајка ноќеска победи во трката на Тој заедно со Асафа Пауел, Јохан Блејк и Никел Ашмеда истрчаа време 37,27 секунди доволно за највисоко место на победничкиот подиум. Болт со злато на 4х100 метри стави крај на олимписката кариера пред еден ден - Прес 24 - Спорт Јусеин Болт го освои третото злато на Олимпијадата во Рио, откако штафетата на Јамајка ноќеска победи во трката на 4х100 метри. Рио 2016: Болт ја предводеше штафетата на Јамајка до златото на 4×100 метри, поделени пет сета медали во атлетиката пред еден ден - Лидер - Спорт Јусеин Болт го освои третото злато на Олимпијадата во Рио, откако штафетата на Јамајка ноќеска победи во трката на 4х100 метри. Болт ја предводеше штафетата на Јамајка до златото на 4x100 метри пред еден ден - +Инфо - Спорт Тој заедно со Асафа Пауел, Јохан Блејк и Никел Ашмеда истрчаа време 37,27 секунди доволно за највисоко место на победничкиот подиум. Јусеин Болт - БЕСМРТЕН! пред еден ден - Спорт Клуб - Спорт Најбрзиот човек на светот го освои третото најсјајно одличје во Рио, а вкупно деветто на Олимписките игри. Едноставно мора... Рио 2016: Болт ја предводеше штафетата на Јамајка до златото на 4x100 метри пред 2 дена - Канал 5 - Без катеторија Тој заедно со Асафа Пауел, Јохан Блејк и Никел Ашмеда истрчаа време 37,27 секунди доволно за највисоко место на победничкиот подиум. 9-то олимписко злато за Болт пред еден ден - A1on - Спорт Јусеин Болт го освои третото злато на Олимпијадата во Рио, откако штафетата на Јамајка ноќеска победи во трката на 4х100 метри. Болт ја одведе Јамајка до ново злато, Американците дисквалификувани пред еден ден - Дерби - Спорт Јусеин Болт ја предводеше штатефата 4×100 на Јамајка која успеа да стигне до златните медали и   Рио,...
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://vesti.mk/news/10172600/kako-najbrziot-chovek-na-svetot-usein-bolt-ja-sozdade-svojata-biznis-imperija</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0950</post_time>
<username></username>
<post>
Како најбрзиот човек на светот Усеин Болт ја создаде својата бизнис империја пред 6 минути - еМАГАЗИН - Спорт Усeин Болт е нешто повеќе од олимписка ѕвезда -ветеран. Тој е бренд - икона во атлетика со обожаватели ширум светот, пишува CNN. Рио 2016: Болт до „трипл-трипл“ пред 10 часа - Утрински - Спорт Најбрзиот човек на планетата ја предводеше Јамајка до златото на штафетата 4x100 метри Усеин Болт го освои третото злато на Олимпијадата во Рио, откако штафетата на Јамајка ноќеска победи во трката на 4х100 метри. Факти за Усеин Болт што најверојатно не сте ги знаеле пред 17 часа - Кајгана - Спорт Најверојатно нема човек на планетава што не го знае името на Болт, кого го нарекуваат најбрзиот човек на светот. Рекордите што ги постави и бројните медали потврдуваат дека 30-годишниот Усеин Болт е едно неверојатно брзо човечко суштество. Си замина најголемиот на сите времиња! пред 19 часа - Start.mk - Спорт Како ќе изгледаат стартните блокови на Олимписките игри без Јамајканцот Усеин Болт? Дали ќе биде премногу тивко на трибините... Си замина најголемиот на сите времиња! пред 19 часа - Вечер - Спорт Како ќе изгледаат стартните блокови на Олимписките игри без Јамајканцот Усеин Болт? Дали ќе биде премногу тивко на трибините... Заминување во голем стил: Болт со деветтото злато испиша спортска историја! пред 20 часа - Спорт365 - Спорт Усеин Болт од Јамајка дефинитивно ќе се памети како една од најголемите спортски легенди… На ЛОИ 2016 во Рио де Жанеиро со репрезентацијата на Јамајка во штафетата 4×100 метри заедно со Пауел, лејк и Ашмид триумфираше со време 37. Рио 2016: Болт ја предводеше штафетата на Јамајка до златото на 4×100 метри, поделени пет сета медали во атлетиката пред еден ден - Либертас - Спорт Јусеин Болт го освои третото злато на Олимпијадата во Рио, откако штафетата на Јамајка ноќеска победи во трката на 4х100 метри. ШТАФЕТА 4Х100: Болт заврши работа пред еден ден - Телеграф - Без катеторија Машката штафета на Јамајка е освојувач на златниот медал на штафетната трка 4х100 метри. Јусеин Болт и другарите истрчаа 37. Болт трчаше последен пат на ОИ и испиша нова историја пред еден ден - Start.mk - Спорт Најбрзиот човек на планетата, Јамајканецот Јусеин Болт ја истрча и последната негова трка на ОИ и успеа да стигне до третото злато во Рио. Болт трчаше последен пат на ОИ и испиша нова историја пред еден ден - Курир - Спорт ОИ Пекинг 2008 – злато на 100м / злато на 200м / злато на 4х100м ОИ Лондон 2012 – злато на 100м / злато на 200м / злато на... Болт по третиот „хет-трик“: Ова што ми се случи е неверојатно, јас сум најголемиот! пред еден ден - Дерби - Спорт Супер ѕвездата од Јамајка, Јусеин Болт во голем стил и со нов хет-трик ја заврши својата олимписка приказна. Најбрзиот човек... Болт трчаше последен пат на ОИ и испиша нова историја пред еден ден - Република - Спорт Најбрзиот човек на планетата, Јамајканецот Јусеин Болт ја истрча и последната негова трка на ОИ и успеа да стигне до третото злато во Рио. Рио 2016: „Молњата“ Болт донесе ново злато за Јамајка пред еден ден - Спорт365 - Спорт Усеин Болт го освои третото злато   Рио. Репрезентацијата на Јамајка славеше во штафетата 4×100 метри и тоа со резултат 37,27 секунди, што за Болт е вкупно деветти златен медал во кариерата. Болт трчаше последен пат на ОИ и испиша нова историја пред еден ден - Вистина - Без катеторија Најбрзиот човек на планетата, Јамајканецот Јусеин Болт ја истрча и последната негова трка на ОИ и успеа да стигне до третото злато во Рио. Рио 2016: Болт ја предводеше Јамајка до ново злато во штафета пред еден ден - Сител - Спорт Јусеин Болт го освои третото злато на Олимпијадата во Рио, откако штафетата на Јамајка ноќеска победи во трката на 4х100 метри. Јусеин Болт истрча последен пат на ОИ и влезе во историјата пред еден ден - Пулс 24 - Спорт Најбрзиот човек на планетата, Јамајканецот Јусеин Болт ја истрча и последната негова трка на ОИ и успеа да стигне до третото злато во Рио. Тоа е тоа, јас сум најголемиот! пред еден ден - Спорт Клуб - Спорт Секоја чест, довидување и фала! Јусеин Болт се спушти од олимписката сцена. Во најголем стил. Со деветтото злато на Игрите. Болт стана бесмртен, освои залто и на 4х100 метри пред еден ден - Start.mk - Спорт Најбрзиот човек на денешницата Јамајканецот Усеин Болт го комплетираше совршениот настап   Рио со златниот медал и во штафетата 4х100 метри. Рио 2016: Болт до „трипл-трипл“ пред еден ден - Утрински - Спорт Најбрзиот човек на планетата ја предводеше Јамајка до златото на штафетата 4x100 метри Усеин Болт го освои третото злато на Олимпијадата во Рио, откако штафетата на Јамајка ноќеска победи во трката на 4х100 метри. Болт стана бесмртен, освои залто и на 4х100 метри пред еден ден - Вечер - Спорт Најбрзиот човек на денешницата Јамајканецот Усеин Болт го комплетираше совршениот настап   Рио со златниот медал и во штафетата 4х100 метри. Рио 2016: Болт ја предводеше штафетата на Јамајка до златото на 4×100 метри пред еден ден - Курир - Без катеторија Тој заедно со Асафа Пауел, Јохан Блејк и Никел Ашмеда истрчаа време 37,27 секунди доволно за највисоко место на победничкиот подиум. Рио 2016: Болт ја предводеше штафетата на Јамајка до златото на 4×100 метри пред еден ден - Вистина - Без катеторија bolt Јусеин Болт го освои третото злато на Олимпијадата во Рио, откако штафетата на Јамајка ноќеска победи во трката на 4х100 метри. Рио 2016: Болт ја предводеше штафетата на Јамајка до златото на 4×100 метри, поделени пет сета медали во атлетиката пред еден ден - Денешен - Спорт Јусеин Болт го освои третото злато на Олимпијадата во Рио, откако штафетата на Јамајка ноќеска победи во трката на Тој заедно со Асафа Пауел, Јохан Блејк и Никел Ашмеда истрчаа време 37,27 секунди доволно за највисоко место на победничкиот подиум. Болт со злато на 4х100 метри стави крај на олимписката кариера пред еден ден - Прес 24 - Спорт Јусеин Болт го освои третото злато на Олимпијадата во Рио, откако штафетата на Јамајка ноќеска победи во трката на 4х100 метри. Рио 2016: Болт ја предводеше штафетата на Јамајка до златото на 4×100 метри, поделени пет сета медали во атлетиката пред еден ден - Лидер - Спорт Јусеин Болт го освои третото злато на Олимпијадата во Рио, откако штафетата на Јамајка ноќеска победи во трката на 4х100 метри. Болт ја предводеше штафетата на Јамајка до златото на 4x100 метри пред еден ден - +Инфо - Спорт Тој заедно со Асафа Пауел, Јохан Блејк и Никел Ашмеда истрчаа време 37,27 секунди доволно за највисоко место на победничкиот подиум. Јусеин Болт - БЕСМРТЕН! пред еден ден - Спорт Клуб - Спорт Најбрзиот човек на светот го освои третото најсјајно одличје во Рио, а вкупно деветто на Олимписките игри. Едноставно мора... Рио 2016: Болт ја предводеше штафетата на Јамајка до златото на 4x100 метри пред 2 дена - Канал 5 - Без катеторија Тој заедно со Асафа Пауел, Јохан Блејк и Никел Ашмеда истрчаа време 37,27 секунди доволно за највисоко место на победничкиот подиум. 9-то олимписко злато за Болт пред еден ден - A1on - Спорт Јусеин Болт го освои третото злато на Олимпијадата во Рио, откако штафетата на Јамајка ноќеска победи во трката на 4х100 метри. Болт ја одведе Јамајка до ново злато, Американците дисквалификувани пред еден ден - Дерби - Спорт Јусеин Болт ја предводеше штатефата 4×100 на Јамајка која успеа да стигне до златните медали и   Рио,...
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MK</country>
<main_image>http://emagazin.mk//Images/usain-bolt3.jpg</main_image>
</document>
