<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.fakt.pl/jasnowidz-z-czluchowa</forum>
<forum_title>jasnowidz z Człuchowa</forum_title>
<discussion_title>Krzysztof Jackowski o Jarosławie Kaczyńskim i Andrzeju Dudzie</discussion_title>
<language>polish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.fakt.pl/wydarzenia/polityka/krzysztof-jackowski-o-jaroslawie-kaczynskim-i-andrzeju-dudzie/9czbmsw</topic_url>
<topic_text>
Mija rok prezydentury Andrzeja Dudy. Czy nastąpi przełom w jego rządach, które przez wielu są uważane za sterowane przez Jarosława Kaczyńskiego? Zapytany o to jasnowidz Krzysztof Jackowski mówi jak widzi najbliższą przyszłość prezydenta i sytuacje rządu Beaty Szydło, który jego zdaniem może ulec dużym zmianom w najbliższej przyszłości.
FAKT24.PL
</topic_text>
<spam_score>0.22</spam_score>
<post_num>9</post_num>
<post_id>post-9</post_id>
<post_url>http://www.fakt.pl/wydarzenia/polityka/krzysztof-jackowski-o-jaroslawie-kaczynskim-i-andrzeju-dudzie/9czbmsw</post_url>
<post_date>20160816</post_date>
<post_time>0227</post_time>
<username>~ojojoj</username>
<post>
Ależ ty bredzisz, powtarzasz jak papuga.nie umiesz słuchać i analizować .To Lech przepowiedział agresję Rosji ,to on inicjował niezależność polskiej energetyki od wschodu, to on chciał zmian w doktrynach wojennych w Europie. Chcecie mu przeciwstawiać idiotów typu Wałęsą ,prezydent ,agent, szpicel prawdopodobnie z krwią niewinnych na łapach i analfabeta,następny pijaczyna, krótki moment prawdziwy prezydent ,który dostał czape,no a po nim to już najwybitniejszy łączący cechy dwóch poprzedników prezydenta Kaczyńskiego, dodatkowo mający niezapomniane zasługi w kompromitowaniu państwa polskiego na arenie miedzynarodowej oraz URZĘDU PREZYDENTA NA SWOIM PODWÓRKU.ZAISTE MIELIŚCIE PREZYDENTÓW GODNYCH SIEBIE.pewnie im postawicie pomniki. WAŁĘSIE MINI WIERZOWIEC W GDAŃSKU,KWAŚNIEWSKIEMU MEGA FLACHĘ NA KRAKOWSKIM , BRONISŁAWOWI , JAPOŃSKĄ ŁAWECZKĘ, EWENTUALNIE MONSTRUALNĄ KOSZULKĘ Z NAPISEM CINKCIARZ Z PRZODU I BUL Z TYŁU, MOŻNA POSTAWIĆ GO RÓWNIEŻ Z WAŁĘSĄ BO BYLI WSPÓLNIE I W POROZUMIENIU NA TEJ HANIEBNEJ IMPREZIE W SZEMRANYM TOWARZYSTWIE .OT WYBITNI PREZYDENCI DLA WYBITNYCH POLSKOJĘZYCZNYCH OBYWATELI.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>PL</country>
<main_image>//ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lcYktkqTURBXy83MDNiNzZkNTA5MTk4ZGUxOGRhOWI2M2Q4NTZlNzZkMy5qcGVnkpUDAFjNEKDNCVqTBc0B4M0BaA</main_image>
</document>
