<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://boe.es//rss/canal_leg.php?l=l&amp;c=126</forum>
<forum_title>Seguridad y Defensa - BOE - Boletín Oficial del Estado</forum_title>
<discussion_title>Reglamento de Ejecución (UE) 2016/1398 de la Comisión, de 19 de agosto de 2016, por el que se modifica el Reglamento (CE) nº 1210/2003 del Consejo, relativo a determinadas restricciones específicas aplicables a las relaciones económicas y financieras con Iraq.</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.boe.es/diario_boe/txt.php?id=DOUE-L-2016-81483</topic_url>
<topic_text>
LA COMISIÓ Visto el Tratado de Funcionamiento de la Unió Visto el Reglamento (CE) n.o 1210/2003 del Consejo, de 7 de julio de 2003, relativo a determinadas restricciones específicas aplicables a las relaciones económicas y financieras con Iraq (1), y en particular su artí En el anexo III del Reglamento (CE) n.o 1210/2003 figura la lista de organismos públicos, sociedades e instituciones así como personas físicas y jurídicas, entidades y organismos asociados del anterior gobierno de Iraq a los que afecta el bloqueo de capitales y recursos econó El 12 de agosto de 2016, el Comité de Sanciones del Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas decidió suprimir a dos entidades de la lista de personas o entidades a las que afecta el bloqueo de capitales y recursos económicos, con referencia a los apartados 19 y 23 de la Resolución 1483(2003) del Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas. (3) Procede, por tanto, modificar en consecuencia el anexo III del Reglamento (CE) n.o 1210/2003. HA ADOPTADO EL PRESENTE REGLAMENTO: Artículo 1 El anexo III del Reglamento (CE) n.o 1210/2003 queda modificado con arreglo a lo dispuesto en el anexo del presente Reglamento. Artículo 2 El presente Reglamento entrará en vigor al día siguiente al de su publicación en el Diario Oficial de la Unión Europea. El presente Reglamento será obligatorio en todos sus elementos y directamente aplicable en cada Estado miembro. Hecho en Bruselas, el 19 de agosto de 2016. Por la Comisión, Director del Servicio de Instrumentos de Política Exterior
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.boe.es/diario_boe/txt.php?id=DOUE-L-2016-81483</post_url>
<post_date>20160819</post_date>
<post_time>2200</post_time>
<username></username>
<post>
LA COMISIÓ Visto el Tratado de Funcionamiento de la Unió Visto el Reglamento (CE) n.o 1210/2003 del Consejo, de 7 de julio de 2003, relativo a determinadas restricciones específicas aplicables a las relaciones económicas y financieras con Iraq (1), y en particular su artí En el anexo III del Reglamento (CE) n.o 1210/2003 figura la lista de organismos públicos, sociedades e instituciones así como personas físicas y jurídicas, entidades y organismos asociados del anterior gobierno de Iraq a los que afecta el bloqueo de capitales y recursos econó El 12 de agosto de 2016, el Comité de Sanciones del Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas decidió suprimir a dos entidades de la lista de personas o entidades a las que afecta el bloqueo de capitales y recursos económicos, con referencia a los apartados 19 y 23 de la Resolución 1483(2003) del Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas. (3) Procede, por tanto, modificar en consecuencia el anexo III del Reglamento (CE) n.o 1210/2003. HA ADOPTADO EL PRESENTE REGLAMENTO: Artículo 1 El anexo III del Reglamento (CE) n.o 1210/2003 queda modificado con arreglo a lo dispuesto en el anexo del presente Reglamento. Artículo 2 El presente Reglamento entrará en vigor al día siguiente al de su publicación en el Diario Oficial de la Unión Europea. El presente Reglamento será obligatorio en todos sus elementos y directamente aplicable en cada Estado miembro. Hecho en Bruselas, el 19 de agosto de 2016. Por la Comisión, Director del Servicio de Instrumentos de Política Exterior
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>ES</country>
<main_image></main_image>
</document>
