<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>EU exige al Ayuntamiento una solución «urgente» para el «muro de la vergüenza» de Orriols</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.abc.es/espana/comunidad-valenciana/abci-exige-ayuntamiento-solucion-urgente-para-muro-verguenza-orriols-201608220943_noticia.html</topic_url>
<topic_text>
EU exige al Ayuntamiento una solución «urgente» para el «muro de la vergüenza» de Orriols Rosa Albert: «Se ha planteado también realizar expropiaciones parciales» Guardado en: España Comunidad Valenciana 
La coordinadora de EU en la ciudad de Valencia, Rosa Albert, ha exigido al equipo de gobierno municipal una solución «urgente» para el que han denominado «muro de la vergüenza» del barrio de Orriols, situado en la calle Agustín Lara Baeza, después de que hace un año el alcalde, Joan Ribó, anunciara la apertura de esta vía. No obstante, ha lamentado, «a día de hoy parece que todavía no hay solución para una reivindicación vecinal de hace 25 años». 
En un comunicado, Albert ha vuelto a recordar al Ejecutivo local su compromiso de priorizar las políticas destinadas a dignificar los barrios y atender las reivindicaciones vecinales históricas que garantizan y mejoran la calidad de vida en zonas «olvidadas por el gobierno del PP». 
«En este caso hablamos además de una cuestión de seguridad», ha proseguido, para destacar que «no es tolerable que se retrase ni un solo día más la solución para este problema , hay que ser responsables con las declaraciones que se realizan y con los compromisos que se adquieren con la ciudadanía». 
Ha recordado que durante años se ha criticado la inactividad y abandono por parte del anterior gobierno por no aplicar los mecanismos de gestión urbanística de los que dispone el Ayuntamiento para abrir la calle firmando convenios con los propietarios para trasladar el aprovechamiento urbanístico a las parcelas edificables del entorno. 
«Se ha planteado también realizar expropiaciones parciales pero lo cierto es que a día de hoy no hay una propuesta concreta con plazos de ejecución, desgraciadamente más de lo mismo», ha declarado Albert. 
«Desde EUPV nos reafirmamos en nuestra apuesta por políticas de proximidad que beneficien a los barrios, sobre todo a aquellos que no se han beneficiado de inversión pública durante años y que más están sufriendo los efectos de la crisis», ha dicho Albert, quien ha lamentado que sea «más sencillo levantar un edificio de 20 alturas en Orriols que dar solución a un problema urbanístico de un barrio». 
</topic_text>
<spam_score>0.04</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.abc.es/espana/comunidad-valenciana/abci-exige-ayuntamiento-solucion-urgente-para-muro-verguenza-orriols-201608220943_noticia.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time></post_time>
<username></username>
<post>
EU exige al Ayuntamiento una solución «urgente» para el «muro de la vergüenza» de Orriols Rosa Albert: «Se ha planteado también realizar expropiaciones parciales» Guardado en: España Comunidad Valenciana 
La coordinadora de EU en la ciudad de Valencia, Rosa Albert, ha exigido al equipo de gobierno municipal una solución «urgente» para el que han denominado «muro de la vergüenza» del barrio de Orriols, situado en la calle Agustín Lara Baeza, después de que hace un año el alcalde, Joan Ribó, anunciara la apertura de esta vía. No obstante, ha lamentado, «a día de hoy parece que todavía no hay solución para una reivindicación vecinal de hace 25 años». 
En un comunicado, Albert ha vuelto a recordar al Ejecutivo local su compromiso de priorizar las políticas destinadas a dignificar los barrios y atender las reivindicaciones vecinales históricas que garantizan y mejoran la calidad de vida en zonas «olvidadas por el gobierno del PP». 
«En este caso hablamos además de una cuestión de seguridad», ha proseguido, para destacar que «no es tolerable que se retrase ni un solo día más la solución para este problema , hay que ser responsables con las declaraciones que se realizan y con los compromisos que se adquieren con la ciudadanía». 
Ha recordado que durante años se ha criticado la inactividad y abandono por parte del anterior gobierno por no aplicar los mecanismos de gestión urbanística de los que dispone el Ayuntamiento para abrir la calle firmando convenios con los propietarios para trasladar el aprovechamiento urbanístico a las parcelas edificables del entorno. 
«Se ha planteado también realizar expropiaciones parciales pero lo cierto es que a día de hoy no hay una propuesta concreta con plazos de ejecución, desgraciadamente más de lo mismo», ha declarado Albert. 
«Desde EUPV nos reafirmamos en nuestra apuesta por políticas de proximidad que beneficien a los barrios, sobre todo a aquellos que no se han beneficiado de inversión pública durante años y que más están sufriendo los efectos de la crisis», ha dicho Albert, quien ha lamentado que sea «más sencillo levantar un edificio de 20 alturas en Orriols que dar solución a un problema urbanístico de un barrio». 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>ES</country>
<main_image>http://www.abc.es/2015/img/rrss/facebook/avatar-facebook.jpg</main_image>
</document>
