<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.eluniversal.com.co/rss.xml</forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Un muerto y 177 niños intoxicados en Tumaco</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.eluniversal.com.co/colombia/un-muerto-y-177-ninos-intoxicados-en-tumaco-233715</topic_url>
<topic_text>
Un muerto y 177 niños intoxicados en Tumaco COLPRENSA Bogotá   08:40 pm El hecho dejó afectados a más de 100 niños y niñas niños de las instituciones educativas Fátima y Misional. // COLPRENSA // COLPRENSA - A A + A 
Un joven de 20 años se convirtió en la primera presunta víctima del caso de intoxicación masiva ocurrido en el municipio de Tumaco, hace tres días. 
El hecho que hasta el momento deja afectados a 177 niños de las instituciones educativas Fátima y Misional, prendió las alarmas de los organismos de salud en el puerto nariñense. 
Según algunas versiones entregadas por allegados a la víctima, la madre del joven identificado como Juan Escobar de 20 años de edad, quien trabaja como operario de uno de los restaurantes escolares, habría llevado hasta su hogar una porción de la comida que fue repartida en las instituciones.Dicho alimento consumido por Escobar, presuntamente le ocasionó una intoxicación por lo que tuvo que ser trasladado hasta el Hospital San Andrés, donde a pesar de los esfuerzos realizados por los médicos de turno, falleció en horas de la tarde del domingo. 
INTOXICACIÓN 
Entre tanto los otros 177 menores afectados, fueron trasladados hasta el Hospital Divino Niño del puerto nariñense. Esta situación hizo que el servicio de urgencias prestado en el recinto, colapsó por la falta de insumos y de personal médico. Sobre esta masiva intoxicación, la enfermera jefe del hospital, Carol Rivas indicó que los alumnos afectados cuyas edades oscilan entre los cinco y 19 años de edad, presentan síntomas como vómito, diarrea, fiebre, calambres y escalofrío. Igualmente manifestó que para garantizar la atención de los pacientes se habilitaron espacios en los que fueron ubicados sillas, atriles y estantería. 
VALORACIÓN 
Por su parte la gerente encargada del centro asistencial, Carolina Farinango Hernández y la secretaría de Salud municipal, Franci Medina, explicaron que siguiendo las directrices impartidas por la alcaldesa local, fue desplegado un equipo asistencial y administrativo que estará a disposición de los usuarios, a quienes señalaron que se les ha realizado la valoración y los exámenes de laboratorio pertinentes. 
Las funcionarias afirmaron que dicho equipo seguirá haciendo el respectivo seguimiento a los afectados con el fin de evitar una nueva víctima mortal. El fin de semana fueron enviadas las muestras de los alumnos intoxicados al laboratorio de salud pública en la ciudad de Pasto para determinar el microorganismo patógeno. 
ATENCIÓN 
Directivos de la ESE San Andrés habilitó espacios y solicitaron el apoyo de médicos, bacteriólogos entre otros, para garantizar la atención de los niños y jóvenes que están entre los 5 y 19 años de edad. 
en este sentido, la falta de insumos y de personal médico hicieron que colapsara el área de urgencias del hospital Divino Niño y San Andrés, del puerto marítimo de Tumaco ante la masiva llegada de 177 niños, niñas y jóvenes de tres instituciones educativas que durante el fin de semana resultaron intoxicados por el aparente consumo de alimentos descompuestos. 
La enfermera jefe del hospital Divino Niño Carol Rivas expuso que los alumnos llegaron con vómito, diarrea, fiebre, calambres y escalofrío. Ante la falta de elementos y de profesionales de la medicina, la ESE activó una alerta porque no estaba en capacidad de atender esa cantidad de pacientes. Para ellos se puso en alerta médicos, bacteriólogos y de logística entre otros. 
Para garantizar la atención de los pacientes se habilitaron espacios en los que fueron ubicados sillas, atriles y estantería. Además, en la mañana del domingo ingresaron 7 alumnos más y que del total de pacientes que llegaron a la ESE; 32 de ellos fueron remitidos al hospital San Andrés para ser valorados por pediatría.La alumna Dilia Sinisterra del grado 10 – 2 de la institución educativa Santa Teresita manifestó que el consumo de atún con espagueti le provocó vómito y diarrea. La joven de 18 años de edad manifestó que el malestar lo padece desde el jueves a las 7:00 de la noche. Indicó que durante el fin de semana le aplicaron suero y espera recuperarse en el menor tiempo posible. 
La personera Anny Castillo lamentó lo sucedido a través de un programa de alimentación público y que se investigan las razones por las que se presento el hecho. De igual manera indicó que las entidades estatales lideran procesos para esclarecer lo sucedido y que en el caso de encontrar responsable al operador encargado de entregar los alimentos, se tomarán las debidas acciones. Notas recomendadas
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.eluniversal.com.co/colombia/un-muerto-y-177-ninos-intoxicados-en-tumaco-233715</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0139</post_time>
<username>lmmiranda</username>
<post>
Un muerto y 177 niños intoxicados en Tumaco COLPRENSA Bogotá   08:40 pm El hecho dejó afectados a más de 100 niños y niñas niños de las instituciones educativas Fátima y Misional. // COLPRENSA // COLPRENSA - A A + A 
Un joven de 20 años se convirtió en la primera presunta víctima del caso de intoxicación masiva ocurrido en el municipio de Tumaco, hace tres días. 
El hecho que hasta el momento deja afectados a 177 niños de las instituciones educativas Fátima y Misional, prendió las alarmas de los organismos de salud en el puerto nariñense. 
Según algunas versiones entregadas por allegados a la víctima, la madre del joven identificado como Juan Escobar de 20 años de edad, quien trabaja como operario de uno de los restaurantes escolares, habría llevado hasta su hogar una porción de la comida que fue repartida en las instituciones.Dicho alimento consumido por Escobar, presuntamente le ocasionó una intoxicación por lo que tuvo que ser trasladado hasta el Hospital San Andrés, donde a pesar de los esfuerzos realizados por los médicos de turno, falleció en horas de la tarde del domingo. 
INTOXICACIÓN 
Entre tanto los otros 177 menores afectados, fueron trasladados hasta el Hospital Divino Niño del puerto nariñense. Esta situación hizo que el servicio de urgencias prestado en el recinto, colapsó por la falta de insumos y de personal médico. Sobre esta masiva intoxicación, la enfermera jefe del hospital, Carol Rivas indicó que los alumnos afectados cuyas edades oscilan entre los cinco y 19 años de edad, presentan síntomas como vómito, diarrea, fiebre, calambres y escalofrío. Igualmente manifestó que para garantizar la atención de los pacientes se habilitaron espacios en los que fueron ubicados sillas, atriles y estantería. 
VALORACIÓN 
Por su parte la gerente encargada del centro asistencial, Carolina Farinango Hernández y la secretaría de Salud municipal, Franci Medina, explicaron que siguiendo las directrices impartidas por la alcaldesa local, fue desplegado un equipo asistencial y administrativo que estará a disposición de los usuarios, a quienes señalaron que se les ha realizado la valoración y los exámenes de laboratorio pertinentes. 
Las funcionarias afirmaron que dicho equipo seguirá haciendo el respectivo seguimiento a los afectados con el fin de evitar una nueva víctima mortal. El fin de semana fueron enviadas las muestras de los alumnos intoxicados al laboratorio de salud pública en la ciudad de Pasto para determinar el microorganismo patógeno. 
ATENCIÓN 
Directivos de la ESE San Andrés habilitó espacios y solicitaron el apoyo de médicos, bacteriólogos entre otros, para garantizar la atención de los niños y jóvenes que están entre los 5 y 19 años de edad. 
en este sentido, la falta de insumos y de personal médico hicieron que colapsara el área de urgencias del hospital Divino Niño y San Andrés, del puerto marítimo de Tumaco ante la masiva llegada de 177 niños, niñas y jóvenes de tres instituciones educativas que durante el fin de semana resultaron intoxicados por el aparente consumo de alimentos descompuestos. 
La enfermera jefe del hospital Divino Niño Carol Rivas expuso que los alumnos llegaron con vómito, diarrea, fiebre, calambres y escalofrío. Ante la falta de elementos y de profesionales de la medicina, la ESE activó una alerta porque no estaba en capacidad de atender esa cantidad de pacientes. Para ellos se puso en alerta médicos, bacteriólogos y de logística entre otros. 
Para garantizar la atención de los pacientes se habilitaron espacios en los que fueron ubicados sillas, atriles y estantería. Además, en la mañana del domingo ingresaron 7 alumnos más y que del total de pacientes que llegaron a la ESE; 32 de ellos fueron remitidos al hospital San Andrés para ser valorados por pediatría.La alumna Dilia Sinisterra del grado 10 – 2 de la institución educativa Santa Teresita manifestó que el consumo de atún con espagueti le provocó vómito y diarrea. La joven de 18 años de edad manifestó que el malestar lo padece desde el jueves a las 7:00 de la noche. Indicó que durante el fin de semana le aplicaron suero y espera recuperarse en el menor tiempo posible. 
La personera Anny Castillo lamentó lo sucedido a través de un programa de alimentación público y que se investigan las razones por las que se presento el hecho. De igual manera indicó que las entidades estatales lideran procesos para esclarecer lo sucedido y que en el caso de encontrar responsable al operador encargado de entregar los alimentos, se tomarán las debidas acciones. Notas recomendadas
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>CO</country>
<main_image>http://www.eluniversal.com.co/sites/default/files/201608/intoxicados_1.jpg</main_image>
</document>
