<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://lenoblast.bezformata.ru/rss.xml</forum>
<forum_title>Новости города БезФормата.Ru Ленинградская область ЛенОбласть</forum_title>
<discussion_title>Информация для страхователей</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://slanci.bezformata.ru/listnews/informatciya-dlya-strahovatelej/49725756/</topic_url>
<topic_text>
RSS О проекте Задать вопрос Информация для страхователей 
Пенсионный фонд Российской Федерации сообщил позицию Министерства труда и социальной защиты Российской Федерации по вопросам представления страхователями « Сведений о застрахованных лицах » по форме СЗВ-М. В соответствии с пунктом 2 статьи 11 Федерального закона № 27-ФЗ « Об индивидуальном (персонифицированном) учете в системе обязательного пенсионного страхования »[1] страхователь-работодатель ежемесячно представляет сведения о каждом работающем у него застрахованном лице (включая лиц, которые заключили договоры гражданско-правового характера, на вознаграждения по которым в соответствии с законодательством Российской Федерации о страховых взносах начисляются страховые взносы) по форме « Сведения о застрахованных лицах » (форма СЗВ-М), утвержденной постановлением Правления Пенсионного фонда Российской Федерации от 01.02.2016 № 83п. При реализации указанной нормы под работающими гражданами понимаются лица, указанные в статье 7 Федерального закона от 15.12.2001 № 167-ФЗ « Об обязательном пенсионном страховании в Российской Федерации », то есть лица, на которых распространяется обязательное пенсионное страхование, в частности, граждане, работающие по трудовому договору (в том числе, руководители организаций, являющиеся единственными участниками (учредителями), членами организаций, собственниками их имущества) или по договору гражданско-правового характера, предметом которого являются выполнение работ и оказание услуг, на выплаты по которым согласно статье 7 Федерального закона от 24.07.2009 № 212-ФЗ « О страховых взносах в Пенсионный фонд Российской Федерации, Фонд социального страхования Российской Федерации, Федеральный фонд обязательного медицинского страхования »[2] начисляются страховые взносы на обязательное пенсионное страхование. Кроме этого, в соответствии с пунктом 4 формы СЗВ-М, утвержденной Постановление Правления Пенсионного фонда Российской Федерации от 01.02.2016 № 83п, в названной форме указываются данные о застрахованных лицах - работниках, с которыми в отчетном периоде заключены, продолжают действовать или прекращены трудовые договоры, гражданско-правовые договоры, предметом которых является выполнение работ, оказание услуг, договоры авторского заказа, договоры об отчуждении исключительного права на произведения науки, литературы, искусства, издательские лицензионные договоры, лицензионные договоры о предоставлении права использования произведения науки, литературы, искусства. Таким образом, из приведенной выше нормы Закона № 27-ФЗ и самой формы « Сведений о застрахованных лицах » следует, что сведения по форме СЗВ-М должны быть представлены на застрахованных лиц, состоящих с работодателем в трудовых или гражданско-правовых отношениях, оформленных согласно норм трудового законодательства. Следовательно, для решения вопроса о представлении либо непредставлении на конкретное застрахованное лицо ежемесячной отчетности необходимо исходить из наличия заключенного между застрахованным лицом и страхователем и действующего в отчетном периоде одного из следующих видов договоров: - трудового договора; - гражданско-правового договора, предметом которого является выполнение работ, оказание услуг; - договора авторского заказа; - договора об отчуждении исключительного права на произведения науки, литературы, искусства; - издательского лицензионного договора; - лицензионного договора о предоставлении права использования произведения науки, литературы, искусства. Соответственно, страхователь обязан представлять « Сведения о застрахованных лицах » по форме СЗВ-М в отношении всех застрахованных лиц, работающих в его организации по трудовому или гражданско-правовому договору, в том числе, на руководителей организации, являющихся единственными участниками (учредителями), членами организаций, собственниками их имущества. При этом следует учитывать, что в случае осуществления работы на основании трудового договора отчетность по форме СЗВ-М должна представляться на всех работающих застрахованных лиц вне зависимости от фактического осуществления выплат и иных вознаграждений за отчетный период в пользу вышеуказанных лиц, а также вне зависимости от начисления страховых взносов. В то же время, в отношении застрахованных лиц, работающих по гражданско-правовым договорам, с учетом прямого указания пункта 2.2 статьи 11 Закона № 27-ФЗ Сведения по форме СЗВ-М представляются при условии заключения договоров, на вознаграждения по которым начисляются страховые взносы. В организации, не осуществляющей финансово-хозяйственной деятельности, без фактического оформления трудовых отношений (то есть, без заключения трудового договора) Сведения по форме СЗВ-М на такого учредителя представлять не следует. Аналогичным образом решается вопрос с лицами, выполняющими функции председателей кооперативов и товариществ (если на должность председателя они были избраны общим собранием без соответствующего оформления трудовых отношений). Вопрос о необходимости представления « Сведений о застрахованных лицах » по форме СЗВ-М общественными объединениями (такими как политические партии и профсоюзные органы) также зависит от факта наличия или отсутствия трудовых или гражданско-правовых отношений между общественными объединениями и их участниками, основанных на трудовых или гражданско-правовых договорах на выплаты по которым в бюджет ПФР начисляются и уплачиваются страховые взносы на обязательное пенсионное страхование. В случае отсутствия данных видов договоров представление отчетности по форме СЗВ-М за таких лиц общественными объединениями не осуществляется. В отношении представления Сведений по форме СЗВ-М организациями, осуществляющими благотворительную деятельность, разъясняем следующее. Исходя из положений статьи 1 Федерального закона от 11.08.1995 № 135-ФЗ « О благотворительной деятельности в благотворительных организациях » бескорыстное выполнение работ, предоставление услуг, оказание иной поддержки возможно в рамках благотворительной деятельности, условия осуществления которой согласно статье 7.1 названного Федерального закона могут быть закреплены в гражданско-правовом договоре, заключаемом между добровольцем и благополучателем, и предметом которого являются безвозмездное выполнение добровольцем работ и (или) оказание услуг в интересах благополучателя. При этом в соответствии с частью 5 статьи 7 Закона № 212-ФЗ выплаты, производимые добровольцам в рамках исполнения заключаемых гражданско-правовых договоров, на возмещение расходов добровольцев, за исключением расходов на питание в размере, превышающем размеры суточных, предусмотренные пунктом 3 статьи 217 Налогового кодекса Российской Федерации, к объекту обложения страховыми взносами не относятся. Учитывая изложенное, в случае, если в рамках заключаемых с добровольцами гражданско-правовых договоров общественные организации производят выплаты, направленные на возмещение их расходов на питание в размере, превышающем размеры суточных, на таких застрахованных лиц сведения по форме СЗВ-М представляются. В случае, когда страхователь, зарегистрированный в органах ПФР в качестве плательщика страховых взносов, производящего выплаты и иные вознаграждения физическим лицам, фактически финансово-хозяйственную деятельность не ведет и не имеет сотрудников, на которых должны быть представлены Сведения по форме СЗВ-М (учредители также отсутствуют), он должен был представить в органы ПФР так называемые «нулевые» Сведения по форме СЗВ-М (без заполнения информации о застрахованных лицах). 
Однако, учитывая разъяснения Пенсионного фонда Российской Федерации по вопросам представления страхователями « Сведений о застрахованных лицах » по форме СЗВ-М, оснований для представления страхователями «нулевых» Сведений по форме СЗВ-М в настоящее время не имеется. Соответственно, при отсутствии у страхователя застрахованных лиц, работающих по трудовым либо гражданско-правовым договорам, на выплаты по которым начисляются и уплачиваются страховые взносы на обязательное пенсионное страхование, «нулевые» Сведения по форме СЗВ-М, начиная с 01.08.2016, в органы ПФР не представляются.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://slanci.bezformata.ru/listnews/informatciya-dlya-strahovatelej/49725756/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0717</post_time>
<username></username>
<post>
RSS О проекте Задать вопрос Информация для страхователей 
Пенсионный фонд Российской Федерации сообщил позицию Министерства труда и социальной защиты Российской Федерации по вопросам представления страхователями « Сведений о застрахованных лицах » по форме СЗВ-М. В соответствии с пунктом 2 статьи 11 Федерального закона № 27-ФЗ « Об индивидуальном (персонифицированном) учете в системе обязательного пенсионного страхования »[1] страхователь-работодатель ежемесячно представляет сведения о каждом работающем у него застрахованном лице (включая лиц, которые заключили договоры гражданско-правового характера, на вознаграждения по которым в соответствии с законодательством Российской Федерации о страховых взносах начисляются страховые взносы) по форме « Сведения о застрахованных лицах » (форма СЗВ-М), утвержденной постановлением Правления Пенсионного фонда Российской Федерации от 01.02.2016 № 83п. При реализации указанной нормы под работающими гражданами понимаются лица, указанные в статье 7 Федерального закона от 15.12.2001 № 167-ФЗ « Об обязательном пенсионном страховании в Российской Федерации », то есть лица, на которых распространяется обязательное пенсионное страхование, в частности, граждане, работающие по трудовому договору (в том числе, руководители организаций, являющиеся единственными участниками (учредителями), членами организаций, собственниками их имущества) или по договору гражданско-правового характера, предметом которого являются выполнение работ и оказание услуг, на выплаты по которым согласно статье 7 Федерального закона от 24.07.2009 № 212-ФЗ « О страховых взносах в Пенсионный фонд Российской Федерации, Фонд социального страхования Российской Федерации, Федеральный фонд обязательного медицинского страхования »[2] начисляются страховые взносы на обязательное пенсионное страхование. Кроме этого, в соответствии с пунктом 4 формы СЗВ-М, утвержденной Постановление Правления Пенсионного фонда Российской Федерации от 01.02.2016 № 83п, в названной форме указываются данные о застрахованных лицах - работниках, с которыми в отчетном периоде заключены, продолжают действовать или прекращены трудовые договоры, гражданско-правовые договоры, предметом которых является выполнение работ, оказание услуг, договоры авторского заказа, договоры об отчуждении исключительного права на произведения науки, литературы, искусства, издательские лицензионные договоры, лицензионные договоры о предоставлении права использования произведения науки, литературы, искусства. Таким образом, из приведенной выше нормы Закона № 27-ФЗ и самой формы « Сведений о застрахованных лицах » следует, что сведения по форме СЗВ-М должны быть представлены на застрахованных лиц, состоящих с работодателем в трудовых или гражданско-правовых отношениях, оформленных согласно норм трудового законодательства. Следовательно, для решения вопроса о представлении либо непредставлении на конкретное застрахованное лицо ежемесячной отчетности необходимо исходить из наличия заключенного между застрахованным лицом и страхователем и действующего в отчетном периоде одного из следующих видов договоров: - трудового договора; - гражданско-правового договора, предметом которого является выполнение работ, оказание услуг; - договора авторского заказа; - договора об отчуждении исключительного права на произведения науки, литературы, искусства; - издательского лицензионного договора; - лицензионного договора о предоставлении права использования произведения науки, литературы, искусства. Соответственно, страхователь обязан представлять « Сведения о застрахованных лицах » по форме СЗВ-М в отношении всех застрахованных лиц, работающих в его организации по трудовому или гражданско-правовому договору, в том числе, на руководителей организации, являющихся единственными участниками (учредителями), членами организаций, собственниками их имущества. При этом следует учитывать, что в случае осуществления работы на основании трудового договора отчетность по форме СЗВ-М должна представляться на всех работающих застрахованных лиц вне зависимости от фактического осуществления выплат и иных вознаграждений за отчетный период в пользу вышеуказанных лиц, а также вне зависимости от начисления страховых взносов. В то же время, в отношении застрахованных лиц, работающих по гражданско-правовым договорам, с учетом прямого указания пункта 2.2 статьи 11 Закона № 27-ФЗ Сведения по форме СЗВ-М представляются при условии заключения договоров, на вознаграждения по которым начисляются страховые взносы. В организации, не осуществляющей финансово-хозяйственной деятельности, без фактического оформления трудовых отношений (то есть, без заключения трудового договора) Сведения по форме СЗВ-М на такого учредителя представлять не следует. Аналогичным образом решается вопрос с лицами, выполняющими функции председателей кооперативов и товариществ (если на должность председателя они были избраны общим собранием без соответствующего оформления трудовых отношений). Вопрос о необходимости представления « Сведений о застрахованных лицах » по форме СЗВ-М общественными объединениями (такими как политические партии и профсоюзные органы) также зависит от факта наличия или отсутствия трудовых или гражданско-правовых отношений между общественными объединениями и их участниками, основанных на трудовых или гражданско-правовых договорах на выплаты по которым в бюджет ПФР начисляются и уплачиваются страховые взносы на обязательное пенсионное страхование. В случае отсутствия данных видов договоров представление отчетности по форме СЗВ-М за таких лиц общественными объединениями не осуществляется. В отношении представления Сведений по форме СЗВ-М организациями, осуществляющими благотворительную деятельность, разъясняем следующее. Исходя из положений статьи 1 Федерального закона от 11.08.1995 № 135-ФЗ « О благотворительной деятельности в благотворительных организациях » бескорыстное выполнение работ, предоставление услуг, оказание иной поддержки возможно в рамках благотворительной деятельности, условия осуществления которой согласно статье 7.1 названного Федерального закона могут быть закреплены в гражданско-правовом договоре, заключаемом между добровольцем и благополучателем, и предметом которого являются безвозмездное выполнение добровольцем работ и (или) оказание услуг в интересах благополучателя. При этом в соответствии с частью 5 статьи 7 Закона № 212-ФЗ выплаты, производимые добровольцам в рамках исполнения заключаемых гражданско-правовых договоров, на возмещение расходов добровольцев, за исключением расходов на питание в размере, превышающем размеры суточных, предусмотренные пунктом 3 статьи 217 Налогового кодекса Российской Федерации, к объекту обложения страховыми взносами не относятся. Учитывая изложенное, в случае, если в рамках заключаемых с добровольцами гражданско-правовых договоров общественные организации производят выплаты, направленные на возмещение их расходов на питание в размере, превышающем размеры суточных, на таких застрахованных лиц сведения по форме СЗВ-М представляются. В случае, когда страхователь, зарегистрированный в органах ПФР в качестве плательщика страховых взносов, производящего выплаты и иные вознаграждения физическим лицам, фактически финансово-хозяйственную деятельность не ведет и не имеет сотрудников, на которых должны быть представлены Сведения по форме СЗВ-М (учредители также отсутствуют), он должен был представить в органы ПФР так называемые «нулевые» Сведения по форме СЗВ-М (без заполнения информации о застрахованных лицах). 
Однако, учитывая разъяснения Пенсионного фонда Российской Федерации по вопросам представления страхователями « Сведений о застрахованных лицах » по форме СЗВ-М, оснований для представления страхователями «нулевых» Сведений по форме СЗВ-М в настоящее время не имеется. Соответственно, при отсутствии у страхователя застрахованных лиц, работающих по трудовым либо гражданско-правовым договорам, на выплаты по которым начисляются и уплачиваются страховые взносы на обязательное пенсионное страхование, «нулевые» Сведения по форме СЗВ-М, начиная с 01.08.2016, в органы ПФР не представляются.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image></main_image>
</document>
