<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.searchenterprisesoftware.de/rss/Alle-Artikel-und-News-von-SearchEnterpriseSoftwareDE.xml</forum>
<forum_title>Alle Artikel und News von SearchEnterpriseSoftwareDE RSS Feed</forum_title>
<discussion_title>IBM Watson: IT-Revolution oder ganz normale Technologie?</discussion_title>
<language>german</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.searchenterprisesoftware.de/sonderbeitrag/IBM-Watson-IT-Revolution-oder-ganz-normale-Technologie</topic_url>
<topic_text>
IBM Watson: IT-Revolution oder ganz normale Technologie? von IBM will mit der Vermarktung seiner Analytics-Technologie Watson das ehemalige Kerngeschäft hinter sich lassen. Doch funktioniert diese Strategie? Dieser Artikel behandelt Teilen Sie diesen Inhalt mit Ihrem Netzwerk: Ähnliche Inhalte Cloud-Optionen werden zum festen Teil von Disaster-Recovery-Strategien Worauf man bei der Wahl des Cloud-Recovery-Provider achten sollte Kriterien für die Wahl eines Providers für Cloud-to-Cloud-Backup Anmeldung für bereits registrierte Mitglieder Diesen Artikel hier weiterlesen 
Ich erkläre mich damit einverstanden, von qualifizierten Organisationen per E-Mail auf meine Profileinstellungen abgestimmte Informationen über Angebote zu erhalten. Step 2 of 2: Sie haben vergessen, Ihre E-Mail-Adresse anzugeben. Diese E-Mail-Adresse scheint nicht gültig zu sein. E-Mail-Adresse ist bereits registriert. Bitte login . Sie haben die maximale Anzahl an Zeichen erreicht. Bitte geben Sie eine Firmen-E-Mail-Adresse an. Mit dem Absenden bestätige ich, dass ich die Nutzungsbedingungen und die Einverständniserklärung gelesen habe und diese akzeptiere. Mit dem Einreichen Ihrer Daten erklären Sie sich bereit, E-Mails von TechTarget und seinen Partnern zu erhalten. Wenn Sie sich außerhalb der Vereinigten Staaten befinden, stimmen Sie hiermit zu, dass Ihre persönlichen Daten in die Vereinigten Staaten übertragen und dort verarbeitet werden. Datenschutz 
Jeopardy. In dem TV-Dauerbrenner wird den Quizkandidaten eine Antwort vorgegeben, zu der die passende Frage gesucht wird. Das ist schon für Menschen nicht einfach: Oft ist es erforderlich, Zusammenhänge herzustellen, verschiedene Wissensgebiete zu verbinden, frei und komplex zu assoziieren und „um die Ecke zu denken“. Watson meisterte die Aufgaben grandios und schlug beide menschlichen Superhirne. Mit seiner Fähigkeit, natürliche menschliche Sprache zu verstehen, deren Wörter und Kontext zu analysieren, diese Informationen schnell zu verarbeiten und präzise Antworten auf Fragen in normaler Sprache auszugeben, markierte das Event einen Durchbruch in der künstlichen Intelligenz. Für Watson war Jeopardy der Showcase – genauso wie einige Jahre zuvor das Duell „Mensch gegen Maschine“ für Deep Blue, dem Schachcomputer von IBM. Damals im Jahr 1997 gelang es einem Rechner erstmals in der Geschichte, in einem Turnier den amtierenden Schachweltmeister – damals Garry Kasparov – zu bezwingen. Ein historischer Sieg der Maschine über den Menschen in einem Bereich, in dem der Mensch bislang die Oberhand hatte. Heute gelten Computer im Schach als unschlagbar. Solche ehrgeizigen Projekte wie Watson oder Deep Blue, die zunächst keinen direkten kommerziellen Nutzen haben, heißen bei IBM Grand Challenges – große Herausforderungen. Man nimmt sich in komplexer und zeitintensiver Grundlagenforschung bestimmter IT-Themen an, von denen man glaubt, dass sie die Gesellschaft in den nächsten Dekaden massiv verändern werden. Diese Grand Challenges – so hat sich gezeigt – bringen vielfach die Wissenschaft in besonderem Maße voran – und mittelfristig auch die Wirtschaft. Watson galt lange als nächste Grand Challenge – doch Watson hat inzwischen die Phase der wirtschaftlichen Verwertbarkeit erreicht. Seit seinem Auftritt in der Jeopardy Show hat IBM seinen Superrechner für praktische Aufgaben in Wirtschaft, Forschung und Medizin fit gemacht. Das Ziel: Antworten auf die Fragen zu finden, die sich Organisationen in diesen Bereichen oft stellen – schneller und zu geringeren Kosten als mit herkömmlichen Mitteln. Immer mehr Watson-Anwendungen Aktuell werden über IBMs Cloud-Plattform Bluemix etwa 28 Watson-Services als Application Programming Interfaces (APIs) angeboten. Mit diesen lassen sich Watson-Anwendungen bauen oder Watsons Fähigkeiten in Eigenentwicklungen integrieren. Language Identification erlaubt beispielsweise die Bestimmung von Sprachen, Machine Translation die automatische Übersetzung von einer Quell- in eine Zielsprache. Den höchsten Bekanntheitsgrad dürfte der Watson-Service Question and Answer haben. Damit können Apps programmiert werden, die anhand einer Frage die zugehörige Antwort auf Basis von hinterlegten Broschüren, Internetseiten, Handbüchern oder Blogeinträgen geben. Die Anwendungen dieser Technologie breiten sich inzwischen in Wirtschaft und Wissenschaft aus. Aufsehenerregende Projekte machen immer häufiger Schlagzeilen in der Presse. Im Mai 2016 kündigte IBM beispielsweise einen Durchbruch auf dem Gebiet der medizinischen Forschung mit Makromolekülen an. Der Ansatz mit Watson-Technologie könnte helfen, tödliche Virusinfektionen wie Zika oder Ebola zu verhindern. Neben der Medizin ist Recht und Compliance ein beliebtes Anwendungsgebiet: So hat die global agierende Anwaltskanzlei Baker &amp; Hostetler vor kurzem eine Art Roboter-Anwalt auf Watson-Basis entwickelt. Allerdings können Unternehmen mit Watson-Technologie nicht einfach loslegen. Jede Applikation muss zuerst einmal die Ontologie – also die Sprache und Definitionen – für den Bereich lernen, auf den sie angewendet werden soll. Auch hier will IBM helfen. Über den Konzern bringen Entwickler mithilfe von menschlichen Experten auf dem Anwendungsgebiet Watson das Wissen bei, das er braucht, um eine bestimmte Domäne zu verstehen. So war das auch bei Volume, einem in Großbritannien ansässigen Unternehmen für Marketing, Schulung und Technologie. Die Firma nutzt Watson für die Entwicklung von Anwendungen, die ihre Kunden beim Verkauf technologischer Produkte unterstützen. Chris Sykes, CEO bei Volume, sagt: „Wir haben maßgeschneiderte Anwendungen für Unternehmenskunden entwickelt. Die Idee dabei war, kognitive Berater zu schaffen, die präzise Antworten auf Fragen von den Verkaufsteams liefern können. Die künstlichen Berater sind auch dazu in der Lage, in natürlicher Sprache und in Echtzeit Fragen zu stellen, so dass ein Verkäufer ab dem ersten Tag bereit für den Einsatz ist.“ Sykes sagt weiter: „In einem normalen Verkaufsprozess kann ein Verkäufer den Kunden nur so lange beraten, bis technisches Know-how notwendig ist und ein technischer Sachverständiger einbezogen werden müsste. Aber wenn kein Experte verfügbar ist, verzögert sich der Verkaufszyklus.“ „Mit unserer Anwendung verfügt das Vertriebsteam auf Knopfdruck über detailliertes, technisches Wissen, das sie für das Verkaufsgespräch benötigen. Sie können das System vor oder während eines Kundenkontakts abfragen. Die Information kommt in natürlicher, präziser Sprache zu ihnen zurück.“ Das System bringt laut Sykes klare vertriebliche und finanzielle Nutzwerte: „Die Netto-Vorteile sind höhere Umsätze pro Vertriebsmitarbeiter, kürzere Verkaufszyklen und höhere Konversionsraten.“ Material in Massen Insbesondere Anwendungen, die Unternehmen dabei helfen, große Mengen an schriftlichen Unterlagen auszuwerten und zu interpretieren, können von Watson profitieren, sagt Surya Mukherjee, Senior Analyst beim Marktforschungsunternehmen Ovum. Das Beratungsunternehmen Deloitte arbeitet beispielsweise mit dem Watson-Team von IBM zusammen, um einen Dienst anzubieten, der größere Mengen von Rechtsinformationen integriert. Damit sollen Unternehmen bei der Einhaltung gesetzlicher Vorschriften unterstützt werden. Mit menschlichen Rechtsexperten wäre dieser Umfang an Textmaterial nicht zu stemmen, sagt Mukherjee. „Einige Unternehmen haben 20.000 Seiten an Vorschriften, die sie jeden Monat sichten müssen, um einen Überblick über die Compliance zu behalten und auf dem neuesten Stand zu bleiben“, sagt er. „Um zu verstehen, was für sie relevant ist, bräuchte es eine ganze Armee von Anwälten. Die Watson-Anwendung kann die Dokumente analysieren, und weil sie weiß, nach was sie suchen soll, kann sie die relevanten Teile kennzeichnen.“ Wichtig ist dabei, dass Watson aus seinen Fehlern lernt, fügt er hinzu. „Es gibt Ergebnisse, bei denen Watson etwas Richtiges als falsch einstuft – was man in der Testtheorie als ‚falsch positiv‘ bezeichnet – und Ergebnisse, bei denen Watson etwas Falsches als richtig einstuft (‚falsch negativ‘). Aber mit heuristischen Algorithmen und menschlichem Feedback lernt die Software im Laufe der Zeit aus ihren Fehlern.“ Unternehmen, die in solche Anwendungen investieren, können viel Zeit und Geld und sich den Einsatz von Experten sparen, die große Mengen von Text oder anderen unstrukturierten Daten analysieren müssten. Allerdings ist Watson nicht gerade billig. „Watson ist keine standardisierte, verbreitete Technologie, deshalb ist sie nicht so günstig zu haben“, sagt Mukherjee. „Hier muss schon etwas Geld investiert werden.“ Während Watson-Anwender die APIs für ihre Anwendungen auf Pay-as-you-go-Basis aus der Cloud auswählen können, brauchen sie auch Geld, um Watson für eine bestimmte Ontologie zu trainieren und menschliche Expertise, um zu überprüfen, ob der Output der Anwendung Sinn macht. „Sie müssen sich schon fragen, ob Sie die Gabe und die Experten haben, Watson für Ihre Zwecke zu nutzen“, erläutert Mukherjee. „Diese Leute sind nicht gerade billig.“ IBM setzt alles auf Watson IBM promotet Watson unter dem Begriff Cognitive Computing . Analysten und Experten verstehen dies als Versuch, IBMs Kerngeschäft radikal über die Technologien hinaus zu expandieren, für die IBM Pionierarbeit geleistet hat. Diese Technologien sind nämlich inzwischen Massenware geworden und kaum mehr profitabel. „Cognitive Computing, Cloud und Big Data – das sind die Bereiche, in die IBM Milliarden investiert hat. Und Cognitive Computing dürfte dabei Priorität haben“, ist Mukherjee überzeugt. „In Technologiemärkten wie Datenbanken , Analytics und Business-Anwendungen ist IBM einer unter vielen und hat viel Konkurrenz.“ „Man kann sagen, dass das, was IBM anbietet, auch Oracle und SAP anbieten. Aber im Bereich kognitives Computing gibt es keinen Mitbewerber – hier ist IBM alleine. Es ist deshalb nicht erstaunlich, dass IBM so ziemlich alles auf Watson setzt.“ Die Preise für Watson hat IBM per se nicht veröffentlicht, weil diese letztendlich von der speziellen Kombination von APIs und Add-On-Diensten, die die Kunden nutzen, abhängen. Es wurde auch nicht bekannt gegeben, wie viel IBM in sein Watson-Projekt investiert und welche technischen und personellen Kapazitäten es bereitstellt, um Watson weltweit zu unterstützen. Weniger verschwiegen ist IBM, wenn es um die Fähigkeiten seines Cognitive-Computing-Programms geht. Hier ist der Konzern nicht um starke Worte verlegen. Phil Westcott, europäischer Leiter für Ökosysteme bei der IBM Watson Group, sagt: „Watson basiert auf Systemen, die lernfähig sind, schlussfolgern können und in der Lage sind, mit Menschen auf natürliche Art zu interagieren. Watson versteht die Welt in der Art und Weise, wie das Menschen tun: Über die Sinne, über Lernen und über Erfahrung.“ An anderer Stelle ihrer Werbekampagne für Watson behauptet IBM: „Watson und seine kognitiven Fähigkeiten spiegeln einige der wichtigsten mentalen Elemente des Menschen wider. Systeme, die ebenso über Probleme nachdenken, wie Menschen das machen.“ Mehr zum Thema IBM Watson:
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.searchenterprisesoftware.de/sonderbeitrag/IBM-Watson-IT-Revolution-oder-ganz-normale-Technologie</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0415</post_time>
<username>searchEnterpriseSoftware.de(editor@www.de)</username>
<post>
IBM Watson: IT-Revolution oder ganz normale Technologie? von IBM will mit der Vermarktung seiner Analytics-Technologie Watson das ehemalige Kerngeschäft hinter sich lassen. Doch funktioniert diese Strategie? Dieser Artikel behandelt Teilen Sie diesen Inhalt mit Ihrem Netzwerk: Ähnliche Inhalte Cloud-Optionen werden zum festen Teil von Disaster-Recovery-Strategien Worauf man bei der Wahl des Cloud-Recovery-Provider achten sollte Kriterien für die Wahl eines Providers für Cloud-to-Cloud-Backup Anmeldung für bereits registrierte Mitglieder Diesen Artikel hier weiterlesen 
Ich erkläre mich damit einverstanden, von qualifizierten Organisationen per E-Mail auf meine Profileinstellungen abgestimmte Informationen über Angebote zu erhalten. Step 2 of 2: Sie haben vergessen, Ihre E-Mail-Adresse anzugeben. Diese E-Mail-Adresse scheint nicht gültig zu sein. E-Mail-Adresse ist bereits registriert. Bitte login . Sie haben die maximale Anzahl an Zeichen erreicht. Bitte geben Sie eine Firmen-E-Mail-Adresse an. Mit dem Absenden bestätige ich, dass ich die Nutzungsbedingungen und die Einverständniserklärung gelesen habe und diese akzeptiere. Mit dem Einreichen Ihrer Daten erklären Sie sich bereit, E-Mails von TechTarget und seinen Partnern zu erhalten. Wenn Sie sich außerhalb der Vereinigten Staaten befinden, stimmen Sie hiermit zu, dass Ihre persönlichen Daten in die Vereinigten Staaten übertragen und dort verarbeitet werden. Datenschutz 
Jeopardy. In dem TV-Dauerbrenner wird den Quizkandidaten eine Antwort vorgegeben, zu der die passende Frage gesucht wird. Das ist schon für Menschen nicht einfach: Oft ist es erforderlich, Zusammenhänge herzustellen, verschiedene Wissensgebiete zu verbinden, frei und komplex zu assoziieren und „um die Ecke zu denken“. Watson meisterte die Aufgaben grandios und schlug beide menschlichen Superhirne. Mit seiner Fähigkeit, natürliche menschliche Sprache zu verstehen, deren Wörter und Kontext zu analysieren, diese Informationen schnell zu verarbeiten und präzise Antworten auf Fragen in normaler Sprache auszugeben, markierte das Event einen Durchbruch in der künstlichen Intelligenz. Für Watson war Jeopardy der Showcase – genauso wie einige Jahre zuvor das Duell „Mensch gegen Maschine“ für Deep Blue, dem Schachcomputer von IBM. Damals im Jahr 1997 gelang es einem Rechner erstmals in der Geschichte, in einem Turnier den amtierenden Schachweltmeister – damals Garry Kasparov – zu bezwingen. Ein historischer Sieg der Maschine über den Menschen in einem Bereich, in dem der Mensch bislang die Oberhand hatte. Heute gelten Computer im Schach als unschlagbar. Solche ehrgeizigen Projekte wie Watson oder Deep Blue, die zunächst keinen direkten kommerziellen Nutzen haben, heißen bei IBM Grand Challenges – große Herausforderungen. Man nimmt sich in komplexer und zeitintensiver Grundlagenforschung bestimmter IT-Themen an, von denen man glaubt, dass sie die Gesellschaft in den nächsten Dekaden massiv verändern werden. Diese Grand Challenges – so hat sich gezeigt – bringen vielfach die Wissenschaft in besonderem Maße voran – und mittelfristig auch die Wirtschaft. Watson galt lange als nächste Grand Challenge – doch Watson hat inzwischen die Phase der wirtschaftlichen Verwertbarkeit erreicht. Seit seinem Auftritt in der Jeopardy Show hat IBM seinen Superrechner für praktische Aufgaben in Wirtschaft, Forschung und Medizin fit gemacht. Das Ziel: Antworten auf die Fragen zu finden, die sich Organisationen in diesen Bereichen oft stellen – schneller und zu geringeren Kosten als mit herkömmlichen Mitteln. Immer mehr Watson-Anwendungen Aktuell werden über IBMs Cloud-Plattform Bluemix etwa 28 Watson-Services als Application Programming Interfaces (APIs) angeboten. Mit diesen lassen sich Watson-Anwendungen bauen oder Watsons Fähigkeiten in Eigenentwicklungen integrieren. Language Identification erlaubt beispielsweise die Bestimmung von Sprachen, Machine Translation die automatische Übersetzung von einer Quell- in eine Zielsprache. Den höchsten Bekanntheitsgrad dürfte der Watson-Service Question and Answer haben. Damit können Apps programmiert werden, die anhand einer Frage die zugehörige Antwort auf Basis von hinterlegten Broschüren, Internetseiten, Handbüchern oder Blogeinträgen geben. Die Anwendungen dieser Technologie breiten sich inzwischen in Wirtschaft und Wissenschaft aus. Aufsehenerregende Projekte machen immer häufiger Schlagzeilen in der Presse. Im Mai 2016 kündigte IBM beispielsweise einen Durchbruch auf dem Gebiet der medizinischen Forschung mit Makromolekülen an. Der Ansatz mit Watson-Technologie könnte helfen, tödliche Virusinfektionen wie Zika oder Ebola zu verhindern. Neben der Medizin ist Recht und Compliance ein beliebtes Anwendungsgebiet: So hat die global agierende Anwaltskanzlei Baker &amp; Hostetler vor kurzem eine Art Roboter-Anwalt auf Watson-Basis entwickelt. Allerdings können Unternehmen mit Watson-Technologie nicht einfach loslegen. Jede Applikation muss zuerst einmal die Ontologie – also die Sprache und Definitionen – für den Bereich lernen, auf den sie angewendet werden soll. Auch hier will IBM helfen. Über den Konzern bringen Entwickler mithilfe von menschlichen Experten auf dem Anwendungsgebiet Watson das Wissen bei, das er braucht, um eine bestimmte Domäne zu verstehen. So war das auch bei Volume, einem in Großbritannien ansässigen Unternehmen für Marketing, Schulung und Technologie. Die Firma nutzt Watson für die Entwicklung von Anwendungen, die ihre Kunden beim Verkauf technologischer Produkte unterstützen. Chris Sykes, CEO bei Volume, sagt: „Wir haben maßgeschneiderte Anwendungen für Unternehmenskunden entwickelt. Die Idee dabei war, kognitive Berater zu schaffen, die präzise Antworten auf Fragen von den Verkaufsteams liefern können. Die künstlichen Berater sind auch dazu in der Lage, in natürlicher Sprache und in Echtzeit Fragen zu stellen, so dass ein Verkäufer ab dem ersten Tag bereit für den Einsatz ist.“ Sykes sagt weiter: „In einem normalen Verkaufsprozess kann ein Verkäufer den Kunden nur so lange beraten, bis technisches Know-how notwendig ist und ein technischer Sachverständiger einbezogen werden müsste. Aber wenn kein Experte verfügbar ist, verzögert sich der Verkaufszyklus.“ „Mit unserer Anwendung verfügt das Vertriebsteam auf Knopfdruck über detailliertes, technisches Wissen, das sie für das Verkaufsgespräch benötigen. Sie können das System vor oder während eines Kundenkontakts abfragen. Die Information kommt in natürlicher, präziser Sprache zu ihnen zurück.“ Das System bringt laut Sykes klare vertriebliche und finanzielle Nutzwerte: „Die Netto-Vorteile sind höhere Umsätze pro Vertriebsmitarbeiter, kürzere Verkaufszyklen und höhere Konversionsraten.“ Material in Massen Insbesondere Anwendungen, die Unternehmen dabei helfen, große Mengen an schriftlichen Unterlagen auszuwerten und zu interpretieren, können von Watson profitieren, sagt Surya Mukherjee, Senior Analyst beim Marktforschungsunternehmen Ovum. Das Beratungsunternehmen Deloitte arbeitet beispielsweise mit dem Watson-Team von IBM zusammen, um einen Dienst anzubieten, der größere Mengen von Rechtsinformationen integriert. Damit sollen Unternehmen bei der Einhaltung gesetzlicher Vorschriften unterstützt werden. Mit menschlichen Rechtsexperten wäre dieser Umfang an Textmaterial nicht zu stemmen, sagt Mukherjee. „Einige Unternehmen haben 20.000 Seiten an Vorschriften, die sie jeden Monat sichten müssen, um einen Überblick über die Compliance zu behalten und auf dem neuesten Stand zu bleiben“, sagt er. „Um zu verstehen, was für sie relevant ist, bräuchte es eine ganze Armee von Anwälten. Die Watson-Anwendung kann die Dokumente analysieren, und weil sie weiß, nach was sie suchen soll, kann sie die relevanten Teile kennzeichnen.“ Wichtig ist dabei, dass Watson aus seinen Fehlern lernt, fügt er hinzu. „Es gibt Ergebnisse, bei denen Watson etwas Richtiges als falsch einstuft – was man in der Testtheorie als ‚falsch positiv‘ bezeichnet – und Ergebnisse, bei denen Watson etwas Falsches als richtig einstuft (‚falsch negativ‘). Aber mit heuristischen Algorithmen und menschlichem Feedback lernt die Software im Laufe der Zeit aus ihren Fehlern.“ Unternehmen, die in solche Anwendungen investieren, können viel Zeit und Geld und sich den Einsatz von Experten sparen, die große Mengen von Text oder anderen unstrukturierten Daten analysieren müssten. Allerdings ist Watson nicht gerade billig. „Watson ist keine standardisierte, verbreitete Technologie, deshalb ist sie nicht so günstig zu haben“, sagt Mukherjee. „Hier muss schon etwas Geld investiert werden.“ Während Watson-Anwender die APIs für ihre Anwendungen auf Pay-as-you-go-Basis aus der Cloud auswählen können, brauchen sie auch Geld, um Watson für eine bestimmte Ontologie zu trainieren und menschliche Expertise, um zu überprüfen, ob der Output der Anwendung Sinn macht. „Sie müssen sich schon fragen, ob Sie die Gabe und die Experten haben, Watson für Ihre Zwecke zu nutzen“, erläutert Mukherjee. „Diese Leute sind nicht gerade billig.“ IBM setzt alles auf Watson IBM promotet Watson unter dem Begriff Cognitive Computing . Analysten und Experten verstehen dies als Versuch, IBMs Kerngeschäft radikal über die Technologien hinaus zu expandieren, für die IBM Pionierarbeit geleistet hat. Diese Technologien sind nämlich inzwischen Massenware geworden und kaum mehr profitabel. „Cognitive Computing, Cloud und Big Data – das sind die Bereiche, in die IBM Milliarden investiert hat. Und Cognitive Computing dürfte dabei Priorität haben“, ist Mukherjee überzeugt. „In Technologiemärkten wie Datenbanken , Analytics und Business-Anwendungen ist IBM einer unter vielen und hat viel Konkurrenz.“ „Man kann sagen, dass das, was IBM anbietet, auch Oracle und SAP anbieten. Aber im Bereich kognitives Computing gibt es keinen Mitbewerber – hier ist IBM alleine. Es ist deshalb nicht erstaunlich, dass IBM so ziemlich alles auf Watson setzt.“ Die Preise für Watson hat IBM per se nicht veröffentlicht, weil diese letztendlich von der speziellen Kombination von APIs und Add-On-Diensten, die die Kunden nutzen, abhängen. Es wurde auch nicht bekannt gegeben, wie viel IBM in sein Watson-Projekt investiert und welche technischen und personellen Kapazitäten es bereitstellt, um Watson weltweit zu unterstützen. Weniger verschwiegen ist IBM, wenn es um die Fähigkeiten seines Cognitive-Computing-Programms geht. Hier ist der Konzern nicht um starke Worte verlegen. Phil Westcott, europäischer Leiter für Ökosysteme bei der IBM Watson Group, sagt: „Watson basiert auf Systemen, die lernfähig sind, schlussfolgern können und in der Lage sind, mit Menschen auf natürliche Art zu interagieren. Watson versteht die Welt in der Art und Weise, wie das Menschen tun: Über die Sinne, über Lernen und über Erfahrung.“ An anderer Stelle ihrer Werbekampagne für Watson behauptet IBM: „Watson und seine kognitiven Fähigkeiten spiegeln einige der wichtigsten mentalen Elemente des Menschen wider. Systeme, die ebenso über Probleme nachdenken, wie Menschen das machen.“ Mehr zum Thema IBM Watson:
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>DE</country>
<main_image>http://cdn.ttgtmedia.com/ITKE/images/logos/TTlogo-379x201.png</main_image>
</document>
