<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>De juiste locatie voor het Vuurwerkfestival Scheveningen | Eckhardt Fotografie Blog</discussion_title>
<language>dutch</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.eckhardtfotografie.nl/beeldbank/de-juiste-locatie-voor-het-vuurwerkfestival-scheveningen/</topic_url>
<topic_text>
Eckhardt Fotografie 0 Comment 
We dachten zaterdagavond een mooie locatie gevonden te hebben om enerzijds het Vuurwerkfestival in Scheveningen mooi vast te leggen en anderzijds om Scheveningen snel te kunnen verlaten en de grote drukte te kunnen vermijden. Het uiterste puntje van het Zuidelijk havenhoofd bij Duindorp leek ons de beste locatie. 
Vanaf het zuidelijk havenhoofd zouden we het vuurwerk mooi kunnen fotograferen terwijl op de achtergrond de verlichte Pier met zijn nieuwe reuzienrad prachtig in beeld zou komen. Na afloop zouden we eenvoudig weer Duindorp kunnen verlaten zonder last te hebben van die andere tienduizenden mensen die zich verzameld hadden tussen de andere kant van de haven en de Pier. 
We hadden echter geen rekening gehouden met één belangrijke factor: de enorme wind 🙁 
Eenmaal op het havenhoofd aangekomen en lopend voorbij de duinenrij van Duindorp vloog het zand je om de oren op het havenhoofd. Een statief neerzetten met dure fotoapparatuur zonder averij aan de apparatuur op te lopen bleek geen optie. Noodgedwongen moesten we ons terugtrekken tot de duinenrij om zo nog enige beschutting te hebben. Helaas was het uitzicht hier een stuk minder omdat het dorp aan de andere kant van de haven van het Olympic Experience voor onze neus stond. 
Een verkeerde inschatting kan echter ook wel eens gebeuren. Wat rest is bovenstaande foto. Leuk qua kleur maar jammer van de algehele compositie. Volgend jaar dan toch maar tussen die tienduizenden mensen gaan staan op het strand of op de boulevard? ← Review fotoboek van Saal Digital Eckhardt Fotografie Barbara &amp; Wilco Eckhardt vormen samen Eckhardt Fotografie en zijn beide freelance fotografen in Den Haag met ruime ervaring op het gebied van bruidsfotografie, bedrijfsfotografie, new born fotoshoots en in de eigen thuisstudio: zwangerschapsfotografie, portretfotografie en artistieke fotografie. Kijk voor meer informatie, ons portfolio en onze voordelige prijzen op onze website: Eckhardt Fotografie.nl You May Also Like 
</topic_text>
<spam_score>0.03</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.eckhardtfotografie.nl/beeldbank/de-juiste-locatie-voor-het-vuurwerkfestival-scheveningen/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time></post_time>
<username>Eckhardt Fotografie</username>
<post>
Eckhardt Fotografie 0 Comment 
We dachten zaterdagavond een mooie locatie gevonden te hebben om enerzijds het Vuurwerkfestival in Scheveningen mooi vast te leggen en anderzijds om Scheveningen snel te kunnen verlaten en de grote drukte te kunnen vermijden. Het uiterste puntje van het Zuidelijk havenhoofd bij Duindorp leek ons de beste locatie. 
Vanaf het zuidelijk havenhoofd zouden we het vuurwerk mooi kunnen fotograferen terwijl op de achtergrond de verlichte Pier met zijn nieuwe reuzienrad prachtig in beeld zou komen. Na afloop zouden we eenvoudig weer Duindorp kunnen verlaten zonder last te hebben van die andere tienduizenden mensen die zich verzameld hadden tussen de andere kant van de haven en de Pier. 
We hadden echter geen rekening gehouden met één belangrijke factor: de enorme wind 🙁 
Eenmaal op het havenhoofd aangekomen en lopend voorbij de duinenrij van Duindorp vloog het zand je om de oren op het havenhoofd. Een statief neerzetten met dure fotoapparatuur zonder averij aan de apparatuur op te lopen bleek geen optie. Noodgedwongen moesten we ons terugtrekken tot de duinenrij om zo nog enige beschutting te hebben. Helaas was het uitzicht hier een stuk minder omdat het dorp aan de andere kant van de haven van het Olympic Experience voor onze neus stond. 
Een verkeerde inschatting kan echter ook wel eens gebeuren. Wat rest is bovenstaande foto. Leuk qua kleur maar jammer van de algehele compositie. Volgend jaar dan toch maar tussen die tienduizenden mensen gaan staan op het strand of op de boulevard? ← Review fotoboek van Saal Digital Eckhardt Fotografie Barbara &amp; Wilco Eckhardt vormen samen Eckhardt Fotografie en zijn beide freelance fotografen in Den Haag met ruime ervaring op het gebied van bruidsfotografie, bedrijfsfotografie, new born fotoshoots en in de eigen thuisstudio: zwangerschapsfotografie, portretfotografie en artistieke fotografie. Kijk voor meer informatie, ons portfolio en onze voordelige prijzen op onze website: Eckhardt Fotografie.nl You May Also Like 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>NL</country>
<main_image>http://www.eckhardtfotografie.nl/beeldbank/wp-content/uploads/BAR_6092_Snapseed.jpg</main_image>
</document>
