<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://lenoblast.bezformata.ru/rss.xml</forum>
<forum_title>Новости города БезФормата.Ru Ленинградская область ЛенОбласть</forum_title>
<discussion_title>Ленинградское УФАС вновь подняло дело о лифтах</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://lenoblast.bezformata.ru/listnews/leningradskoe-ufas-vnov-podnyalo/49725994/</topic_url>
<topic_text>
RSS О проекте Задать вопрос Ленинградское УФАС вновь подняло дело о лифтах 
В Ленинградское УФАС повторно обратилось с жалобой ООО « МЛМ Нева Трейд ». Компания пожаловалась на действия организаторов аукциона на право заключения договора на выполнение работ по замене лифтов в многоквартирных домах в различных районах Ленинградской области. 
Организатор торгов – некоммерческая организация «Фонд капитального ремонта много квартирных домов Ленинградской области» (далее – Фонд). По контракту планировались работы по замене оборудования во Всеволожском, Кировском, Ломоносовском, Выборгском, Сланцевском, Киришском и Тосненском районах области. Заявитель посчитал, что организаторы аукциона при выборе победителя торгов нарушили порядок оценки заявок, а также неправомерно допустили к аукциону участника, который впоследствии и получил контракт. 
Примечательно, что УФАС Ленинградской области второй раз обращается к этой истории. Антимонопольный орган в июле уже выписывал Фонду предписание о пересмотре заявок и итогов аукциона, но оно не было выполнено. Аукцион был проведен повторно с теми же самими итогами. Более того, контракт с победителем торгов уже заключен и работы по нему начались. Несмотря на это, заявитель просил комиссию УФАС аннулировать итоги аукциона. Этот выпад представитель Фонда прокомментировал словами, что в « МЛМ Нева Трейд » просто недовольны результатами аукциона и своими настойчивыми обращениями в УФАС просто желают затянуть процедуру. 
Выслушав обе стороны, антимонопольная комиссия признала жалобу заявителя обоснованной в части незаконного допуска участника к торгам. Однако в связи с тем, что работы по заключенному с победителем контракту уже начались, антимонопольщики не смогли выдать организатору аукциона предписание. Тем не менее, они возбудят административное дело о нарушении Фондом Закона о защите конкуренции, выразившемся в нарушении аукционной процедуры. 
« Заявитель может восстановить свои нарушенные права и признать заключенный контракт недействительным в судебном порядке. Всех членов конкурсной комиссии за допущенные нарушения ждет ответственность в виде административных штрафов », - подытожил заместитель руководителя Алексей Журавлев.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://lenoblast.bezformata.ru/listnews/leningradskoe-ufas-vnov-podnyalo/49725994/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0719</post_time>
<username></username>
<post>
RSS О проекте Задать вопрос Ленинградское УФАС вновь подняло дело о лифтах 
В Ленинградское УФАС повторно обратилось с жалобой ООО « МЛМ Нева Трейд ». Компания пожаловалась на действия организаторов аукциона на право заключения договора на выполнение работ по замене лифтов в многоквартирных домах в различных районах Ленинградской области. 
Организатор торгов – некоммерческая организация «Фонд капитального ремонта много квартирных домов Ленинградской области» (далее – Фонд). По контракту планировались работы по замене оборудования во Всеволожском, Кировском, Ломоносовском, Выборгском, Сланцевском, Киришском и Тосненском районах области. Заявитель посчитал, что организаторы аукциона при выборе победителя торгов нарушили порядок оценки заявок, а также неправомерно допустили к аукциону участника, который впоследствии и получил контракт. 
Примечательно, что УФАС Ленинградской области второй раз обращается к этой истории. Антимонопольный орган в июле уже выписывал Фонду предписание о пересмотре заявок и итогов аукциона, но оно не было выполнено. Аукцион был проведен повторно с теми же самими итогами. Более того, контракт с победителем торгов уже заключен и работы по нему начались. Несмотря на это, заявитель просил комиссию УФАС аннулировать итоги аукциона. Этот выпад представитель Фонда прокомментировал словами, что в « МЛМ Нева Трейд » просто недовольны результатами аукциона и своими настойчивыми обращениями в УФАС просто желают затянуть процедуру. 
Выслушав обе стороны, антимонопольная комиссия признала жалобу заявителя обоснованной в части незаконного допуска участника к торгам. Однако в связи с тем, что работы по заключенному с победителем контракту уже начались, антимонопольщики не смогли выдать организатору аукциона предписание. Тем не менее, они возбудят административное дело о нарушении Фондом Закона о защите конкуренции, выразившемся в нарушении аукционной процедуры. 
« Заявитель может восстановить свои нарушенные права и признать заключенный контракт недействительным в судебном порядке. Всех членов конкурсной комиссии за допущенные нарушения ждет ответственность в виде административных штрафов », - подытожил заместитель руководителя Алексей Журавлев.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image></main_image>
</document>
