<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://vesti.mk/rss/all</forum>
<forum_title>VESTI.MK</forum_title>
<discussion_title>Барал девојче да се слика голо и да му праќа фотографии на „Фејсбук“ (Дневник)</discussion_title>
<language>macedonian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://vesti.mk/news/10172565/baral-devojche-da-se-slika-golo-i-da-mu-prakja-fotografii-na-fejsbuk</topic_url>
<topic_text>
Барал девојче да се слика голо и да му праќа фотографии на „Фејсбук“ пред 10 часа - Дневник - Хроника Сликај се гола и прати ми ги фотографиите на „Фејсбук“. Ваква порака добило 12-годишно девојче од Скопје од повозрасно момче, кое неодамна ~ станало пријател на социјалната мрежа. Притвор за гостиварец, кривична за скопјанец пред 19 часа - Канал 5 - Македонија 18 годишниот И.Ц. креирал лажен профил и на 28 јули на 12 годишното девојче и испратил понуда за пријателство при што започнале да се допишуваат. Скопјанец на 12-годишно девојче на Фејсбук и праќал порнографски слики и барал да се соблече гола пред 20 часа - Start.mk - Македонија Во комуникацијата И.Ц. и кажал дека има 16 години и дека учи во гимназија и дека профилот од кој и го испратил барањето за... Скопјанец на 12-годишно девојче на Фејсбук и праќал порнографски слики и барал да се соблече гола пред 20 часа - Вечер - Македонија Во комуникацијата И.Ц. и кажал дека има 16 години и дека учи во гимназија и дека профилот од кој и го испратил барањето за... Кривична пријава за скопјанец поради прикажување порнографски материјал на девојче пред 20 часа - Економски - Економија СВР Скопје-Единица за економски и компјутерски криминал поднесе кривична пријава до надлежното Основно јавно обвинителство Скопје против И. пред 21 часа - Скопје Инфо - Без катеторија СВР Скопје-Единица за економски и компјутерски криминал, поднесе кривична пријава до надлежното ОЈО Скопје против И.Ц.(18)... Скопјанец заработи кривична – Му прикажувал порнографски материјали на 12-годишно девојче пред 21 часа - Start.mk - Македонија СВР Скопје­, Единица за економски и компјутерски криминал, поднесе кривична пријава до надлежното Основно јавно обвинителство Скопје против И. Скопјанец заработи кривична – Му прикажувал порнографски материјали на 12-годишно девојче пред 21 часа - Република - Македонија СВР Скопје­, Единица за економски и компјутерски криминал, поднесе кривична пријава до надлежното Основно јавно обвинителство Скопје против И. пред 20 часа - MK News - Хроника СВР Скопје-Единица за економски и компјутерски криминал, поднесе кривична пријава до надлежното ОЈО Скопје против И.Ц.(18)... Кривична пријава за скопјанец поради прикажување порнографски материјал на девојче пред 21 часа - Телеграф - Хроника СВР Скопје-Единица за економски и компјутерски криминал поднесе кривична пријава до надлежното Основно јавно обвинителство Скопје против И. Кривична пријава за скопјанец поради прикажување порнографски материјал на девојче пред 21 часа - Дневник - Без катеторија СВР Скопје-Единица за економски и компјутерски криминал поднесе кривична пријава до надлежното Основно јавно обвинителство Скопје против И. Кривична пријава за скопјанец поради прикажување порнографски материјал на девојче пред 21 часа - Вест - Хроника СВР Скопје-Единица за економски и компјутерски криминал поднесе кривична пријава до надлежното Основно јавно обвинителство Скопје против И. Кривична пријава за скопјанец поради прикажување порнографски материјал на девојче пред 20 часа - A1on - Македонија СВР Скопје-Единица за економски и компјутерски криминал поднесе кривична пријава до надлежното Основно јавно обвинителство Скопје против И. пред 22 часа - Сител - Македонија СВР Скопје-Единица за економски и компјутерски криминал, поднесе кривична пријава до надлежното ОЈО Скопје против И.Ц.(18)... пред 22 часа - Макфакс - Хроника СВР Скопје-Единица за економски и компјутерски криминал, поднесе кривична пријава до надлежното ОЈО Скопје против 18-годишниот И. пред 20 часа - Актуелно24 - Хроника СВР Скопје-Единица за економски и компјутерски криминал, поднесе кривична пријава до надлежното ОЈО Скопје против 18-годишниот И. Скопјанец испраќал порнографија на девојче и барал да се слика гола пред 22 часа - Курир - Хроника За кривичното дело „прикажување порнографски материјал на дете“, предвидено и казниво по член 193, од страна на Судија на... Кривична пријава за скопјанец поради прикажување порнографски материјал на девојче пред 21 часа - Канал 5 - Македонија МВР соопшти дека за кривичното дело „прикажување порнографски материјал на дете“, предвидено и казниво по член 193, од страна... пред 21 часа - Кајгана - Хроника СВР Скопје-Единица за економски и компјутерски криминал, поднесе кривична пријава до надлежното ОЈО Скопје против 18-годишниот И. Кривична пријава за 18-годишник од Скопје за „прикажување порнографски материјал на дете“ пред 21 часа - Либертас - Македонија Соопштение на СВР Скопје: СВР Скопје-Единица за економски и компјутерски криминал, поднесе кривична пријава до надлежното ОЈО Скопје против И. Осумнаесетгодишник преку Фејсбук барал девојче да се слика голо пред 21 часа - +Инфо - Македонија И.Ц.(18) од Скопје доби кривична пријава, поради основи на сомнение дека во периодот јули-август, користејќи ја социјалната мрежа Фејсбук, на 12-годишно девојче од Скопје во повеќе наврати и прикажал фотографии со порнографска содржина. пред 22 часа - Прес 24 - Хроника СВР Скопје-Единица за економски и компјутерски криминал, поднесе кривична пријава до надлежното ОЈО Скопје против И.Ц.(18)... Кривична пријава за скопјанец поради прикажување порнографски материјал на девојче пред 21 часа - Денешен - Македонија СВР Скопје-Единица за економски и компјутерски криминал поднесе кривична пријава до надлежното Основно јавно обвинителство Скопје против И. пред 21 часа - Пулс 24 - Хроника СВР Скопје-Единица за економски и компјутерски криминал, поднесе кривична пријава до надлежното ОЈО Скопје против И.Ц.(18)... Момче од Скопје на Фејсбук прикажувал порнографска содржина на малолетничка пред 21 часа - Здравство 24 - Здравје СВР Скопје-Единица за економски и компјутерски криминал поднесе кривична пријава до надлежното Основно јавно обвинителство Скопје против И. пред 19 часа - Канал 77 - Хроника Facebook Twitter Осумнаесетгодишниот И.Ц. од Скопје заработи кривична пријава поради основи на сомнение дека во периодот... пред 21 часа - Нова ТВ - Македонија Единицата за економски и компјутерски криминал, поднесе кривична пријава до Основното обвинителство против 18-годишен Скопјанец,... пред 21 часа - Лидер - Живот СВР Скопје-Единица за економски и компјутерски криминал, поднесе кривична пријава до надлежното ОЈО Скопје против И.Ц.(18)... пред 22 часа - Нетпрес - Македонија СВР Скопје-Единица за економски и компјутерски криминал, поднесе кривична пријава до надлежното ОЈО Скопје против И.Ц.(18)... се вчитува...
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://vesti.mk/news/10172565/baral-devojche-da-se-slika-golo-i-da-mu-prakja-fotografii-na-fejsbuk</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0015</post_time>
<username></username>
<post>
Барал девојче да се слика голо и да му праќа фотографии на „Фејсбук“ пред 10 часа - Дневник - Хроника Сликај се гола и прати ми ги фотографиите на „Фејсбук“. Ваква порака добило 12-годишно девојче од Скопје од повозрасно момче, кое неодамна ~ станало пријател на социјалната мрежа. Притвор за гостиварец, кривична за скопјанец пред 19 часа - Канал 5 - Македонија 18 годишниот И.Ц. креирал лажен профил и на 28 јули на 12 годишното девојче и испратил понуда за пријателство при што започнале да се допишуваат. Скопјанец на 12-годишно девојче на Фејсбук и праќал порнографски слики и барал да се соблече гола пред 20 часа - Start.mk - Македонија Во комуникацијата И.Ц. и кажал дека има 16 години и дека учи во гимназија и дека профилот од кој и го испратил барањето за... Скопјанец на 12-годишно девојче на Фејсбук и праќал порнографски слики и барал да се соблече гола пред 20 часа - Вечер - Македонија Во комуникацијата И.Ц. и кажал дека има 16 години и дека учи во гимназија и дека профилот од кој и го испратил барањето за... Кривична пријава за скопјанец поради прикажување порнографски материјал на девојче пред 20 часа - Економски - Економија СВР Скопје-Единица за економски и компјутерски криминал поднесе кривична пријава до надлежното Основно јавно обвинителство Скопје против И. пред 21 часа - Скопје Инфо - Без катеторија СВР Скопје-Единица за економски и компјутерски криминал, поднесе кривична пријава до надлежното ОЈО Скопје против И.Ц.(18)... Скопјанец заработи кривична – Му прикажувал порнографски материјали на 12-годишно девојче пред 21 часа - Start.mk - Македонија СВР Скопје­, Единица за економски и компјутерски криминал, поднесе кривична пријава до надлежното Основно јавно обвинителство Скопје против И. Скопјанец заработи кривична – Му прикажувал порнографски материјали на 12-годишно девојче пред 21 часа - Република - Македонија СВР Скопје­, Единица за економски и компјутерски криминал, поднесе кривична пријава до надлежното Основно јавно обвинителство Скопје против И. пред 20 часа - MK News - Хроника СВР Скопје-Единица за економски и компјутерски криминал, поднесе кривична пријава до надлежното ОЈО Скопје против И.Ц.(18)... Кривична пријава за скопјанец поради прикажување порнографски материјал на девојче пред 21 часа - Телеграф - Хроника СВР Скопје-Единица за економски и компјутерски криминал поднесе кривична пријава до надлежното Основно јавно обвинителство Скопје против И. Кривична пријава за скопјанец поради прикажување порнографски материјал на девојче пред 21 часа - Дневник - Без катеторија СВР Скопје-Единица за економски и компјутерски криминал поднесе кривична пријава до надлежното Основно јавно обвинителство Скопје против И. Кривична пријава за скопјанец поради прикажување порнографски материјал на девојче пред 21 часа - Вест - Хроника СВР Скопје-Единица за економски и компјутерски криминал поднесе кривична пријава до надлежното Основно јавно обвинителство Скопје против И. Кривична пријава за скопјанец поради прикажување порнографски материјал на девојче пред 20 часа - A1on - Македонија СВР Скопје-Единица за економски и компјутерски криминал поднесе кривична пријава до надлежното Основно јавно обвинителство Скопје против И. пред 22 часа - Сител - Македонија СВР Скопје-Единица за економски и компјутерски криминал, поднесе кривична пријава до надлежното ОЈО Скопје против И.Ц.(18)... пред 22 часа - Макфакс - Хроника СВР Скопје-Единица за економски и компјутерски криминал, поднесе кривична пријава до надлежното ОЈО Скопје против 18-годишниот И. пред 20 часа - Актуелно24 - Хроника СВР Скопје-Единица за економски и компјутерски криминал, поднесе кривична пријава до надлежното ОЈО Скопје против 18-годишниот И. Скопјанец испраќал порнографија на девојче и барал да се слика гола пред 22 часа - Курир - Хроника За кривичното дело „прикажување порнографски материјал на дете“, предвидено и казниво по член 193, од страна на Судија на... Кривична пријава за скопјанец поради прикажување порнографски материјал на девојче пред 21 часа - Канал 5 - Македонија МВР соопшти дека за кривичното дело „прикажување порнографски материјал на дете“, предвидено и казниво по член 193, од страна... пред 21 часа - Кајгана - Хроника СВР Скопје-Единица за економски и компјутерски криминал, поднесе кривична пријава до надлежното ОЈО Скопје против 18-годишниот И. Кривична пријава за 18-годишник од Скопје за „прикажување порнографски материјал на дете“ пред 21 часа - Либертас - Македонија Соопштение на СВР Скопје: СВР Скопје-Единица за економски и компјутерски криминал, поднесе кривична пријава до надлежното ОЈО Скопје против И. Осумнаесетгодишник преку Фејсбук барал девојче да се слика голо пред 21 часа - +Инфо - Македонија И.Ц.(18) од Скопје доби кривична пријава, поради основи на сомнение дека во периодот јули-август, користејќи ја социјалната мрежа Фејсбук, на 12-годишно девојче од Скопје во повеќе наврати и прикажал фотографии со порнографска содржина. пред 22 часа - Прес 24 - Хроника СВР Скопје-Единица за економски и компјутерски криминал, поднесе кривична пријава до надлежното ОЈО Скопје против И.Ц.(18)... Кривична пријава за скопјанец поради прикажување порнографски материјал на девојче пред 21 часа - Денешен - Македонија СВР Скопје-Единица за економски и компјутерски криминал поднесе кривична пријава до надлежното Основно јавно обвинителство Скопје против И. пред 21 часа - Пулс 24 - Хроника СВР Скопје-Единица за економски и компјутерски криминал, поднесе кривична пријава до надлежното ОЈО Скопје против И.Ц.(18)... Момче од Скопје на Фејсбук прикажувал порнографска содржина на малолетничка пред 21 часа - Здравство 24 - Здравје СВР Скопје-Единица за економски и компјутерски криминал поднесе кривична пријава до надлежното Основно јавно обвинителство Скопје против И. пред 19 часа - Канал 77 - Хроника Facebook Twitter Осумнаесетгодишниот И.Ц. од Скопје заработи кривична пријава поради основи на сомнение дека во периодот... пред 21 часа - Нова ТВ - Македонија Единицата за економски и компјутерски криминал, поднесе кривична пријава до Основното обвинителство против 18-годишен Скопјанец,... пред 21 часа - Лидер - Живот СВР Скопје-Единица за економски и компјутерски криминал, поднесе кривична пријава до надлежното ОЈО Скопје против И.Ц.(18)... пред 22 часа - Нетпрес - Македонија СВР Скопје-Единица за економски и компјутерски криминал, поднесе кривична пријава до надлежното ОЈО Скопје против И.Ц.(18)... се вчитува...
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MK</country>
<main_image>http://www.dnevnik.mk/WBStorage/Articles/FA42CC3E4BC3ED4A88BF2009AA99C6F7.jpg</main_image>
</document>
