<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://7days.ru/rss/all/</forum>
<forum_title>7days.ru</forum_title>
<discussion_title>Читайте в новом номере журнала «Караван историй» (сентябрь 2016)</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://7days.ru/caravan/2016/9/chitayte-v-novom-nomere-zhurnala-karavan-istoriy-sentyabr-2016.htm</topic_url>
<topic_text>
Читайте в новом номере журнала «Караван историй» (сентябрь 2016) Валерия Федорович: «В жизни я другая» 
Как актрисе удалось пройти путь от уголоватой девочки-очкарика, которая лупила обидчиков рюкзаком, до звезды сериала «Кухня»: Валерия Федорович Фото: Дарья Александрова 
«Когда до шестнадцати лет не считаешь себя даже более или менее симпатичной, а вдруг приходится играть самоуверенную красотку, переключиться непросто. На съемке внушала себе: «Сейчас я — Саша, девушка-огонь!» И расправив плечи, уверенно входила в кадр». Людмила Дмитриева: «Мы шаг за шагом время мерим» Людмила Дмитриева 
Олега Ефремова, сердечности Ии Саввиной и влюбчивости Татьяны Васильевой . А также о годах, прожитых в семье Ардовых, где бывала Ахматова и выросла «одна за всех» Анна Ардова : 
«После банкета Евстигнеевы, я, еще кто-­то из актеров и Ефремов поехали к его бывшей жене Аллочке Покровской. Там он мне и сказал: «Сейчас закончу этот роман, а следующий будет с тобой!» Я была в шоке, ушла в другую комнату. Аллочка за мной: «Люда, что такое?» — «Представляете, Олег Николаевич сказал, что его следующий роман будет со мной! А я­ то люблю мужа! Борю!» Сергей Уточкин: Полеты во сне и наяву Уточкин уговорил разрешить ему полетать на «Фармане». Самолет стоял на ипподроме, взлетать с короткой дорожки было смертельно опасно... Фото: ИЗД. «ФОТОМОМЕНТЪ» 
Он стал легендой при жизни: говорили, в Одессе есть два популярных имени — бронзовый Дюк и воздухоплаватель Сергей Уточкин. Почему же он завершил свои дни в нищете и беспамятстве? 
«Тридцатидевятилетний Уточкин был совершенно седым и выглядел лет на двадцать старше своих лет. Неизвестно, чем он питался. Ночевал под мостами и в подворотнях. Одежда давно превратилась в лохмотья…Как­-то бывшего авиатора встретил на Невском проспекте актер Алексеев. Грязный, полуголодный Сергей сильно кашлял. Разговаривать с ним было бесполезно: Уточкин что-­то бормотал, обращаясь в пустоту, затем вдруг заулюлюкал и бросился бежать» . Рафаэль Санти: Ничего, кроме любви Фото репродукции картины «Мадонна Альба» Рафаэля, Национальная галерея искусства, Вашингтон Фото: WWW.BRIDGEMANIMAGES.COM/FOTODOM 
Великий итальянец не дожил до сорока, но оставил после себя множество шедевров. Можно ли поверить, что своих мадонн живописец писал с женщины, чья жизнь весьма далека от библейского сюжета? 
«Маргарита так и не стала хозяйкой в доме, не понимая, зачем художник уставляет комнаты мраморными головами без носов и торсами без рук, годными разве на то, чтобы выжечь из них известь. Между ними не было ничего общего. Ничего, кроме любви. И не было ночи, чтобы она в тревоге не пыталась представить себе лицо женщины, которая когда­-нибудь похитит у нее Рафаэля. Вот только о том, что это будет отвратительная старуха с косой, совсем такая, как на гравюрах Альбрехта Дюрера, который приезжал к ним, она никогда не думала…». Павел Дмитриченко: «Все, что нас не убивает, делает сильнее» Придет время, и об этой истории расскажут уже иначе. Надо уметь жить настоящим и будущим, заниматься любимым делом, радоваться каждому дню, любить Фото: Алена Космина 
Эксклюзивное интервью бывшего солиста Большого театра осужденного по делу о нападении на Сергея Филина: о тюрьме, воле, свадьбе в колонии и уверенности, что спустя годы всплывут новые подробности этой криминальной драмы: 
«Я сказал Яне, что безумно ее люблю, но попросил: 
— Давай подождем, пока все закончится. Хочу, чтобы все было красиво. 
А Яна ответила: 
— Для меня не имеет значения ни место, ни время. Главное, быть вместе с тобой. 
И тогда я свернул из конфетного фантика кольцо, надел ей на палец и, встав на колено, попросил: 
Он даже не мечтал работать в Голливуде, и в Америку поехал только ради того, чтобы прокормить семью. Как стать «своим» для Роберта Де Ниро, Джулии Робертс и Сигурни Уивер ? Прислушаться к советам Олега Видова и Савелия Крамарова: 
«Устроился в русское кафе в Нью-Йорке и на собственной шкуре проверил штамп о том, что все голливудские актеры сначала служили официантами. Однажды заглянули поужинать Олег Видов с Савелием Крамаровым, которые подружились в эмиграции. Они меня пригласили к себе за столик, расспросили, принялись делиться опытом: «Что сидишь в Нью-Йорке? Поезжай в Лос-Анджелес — там больше возможностей!» Знаменитый взгляд Савелия Крамарова изменился — глаз больше не косил, в США он сделал операцию. Выглядел довольно бодро, но было очевидно: его американская мечта не сбылась» Лянка Грыу: «Любовь спасает» Лянка Грыу Фото: Олег Зотов 
Исповедальный рассказ актрисы, которая была вынуждена на несколько лет исчезнуть с экранов и даже переехать за океан: 
«То, что мне сказали про здоровье сына доктора в Москве, не давало покоя. Как только оказалась в Америке, сразу стала искать специалиста. Конечно, ждала, что успокоят, развеют тревоги, скажут: нет повода для беспокойства. Но увы, и новые исследования подтвердили прежний диагноз. Доктор сказал, что вопрос стоит остро и решение надо принимать быстро: «Минимум два года целиком и полностью вы должны посвятить своему ребенку, но даже в этом случае гарантии дать сложно». Конечно, я была в шоке. Земля ушла из-под ног — и это еще слабо сказано… Наталья Готовцева: Ваше благородие! Наталия Готовцева Фото: из архива Н. Готовцевой / «Журнал мод» №4, зима 1972—1973, Москва 
Вдова Валентина Ежова — сценариста «Судьбы человека» и «Белого солнца пустыни» — о романах будущего супруга с Кларой Лучко и Викторией Федоровой. А также о том, какую роль в ее замужестве сыграли Андрон Кончаловский и Булат Окуджава : 
«Вика была фантастически красивой, экстравагантной, но с чудовищным характером. Если ей что-то не нравилось, могла и поскандалить, и посуду побить. Легко провоцировала мужчин на драку: даст кому-нибудь в ресторане пощечину — и началось! В ход шли стулья, столы, посуда. Все в зале дерутся, а она вскочит на стол, снимет туфлю и дубасит по головам» Веселая семейка Кардашьян Крис Дженнер и Ким Кардашьян Фото: F. SEEFRIED/STRINGER/GETTY IMAGES 
Реалити-­шоу «Семейство Кардашьян» выдержало уже двенадцать сезонов. Идея сделать жизнь собственной семьи достоянием общественности, пришла в голову главе клана Крис Дженнер. «Мамаджер», как ее называют, продолжает железной рукой управлять своей бизнес-­империей и судьбами шестерых детей, самой знаменитой из которых стала ее дочь Ким Кардашьян .
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://7days.ru/caravan/2016/9/chitayte-v-novom-nomere-zhurnala-karavan-istoriy-sentyabr-2016.htm</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0300</post_time>
<username>Дмитрий Горбачев</username>
<post>
Читайте в новом номере журнала «Караван историй» (сентябрь 2016) Валерия Федорович: «В жизни я другая» 
Как актрисе удалось пройти путь от уголоватой девочки-очкарика, которая лупила обидчиков рюкзаком, до звезды сериала «Кухня»: Валерия Федорович Фото: Дарья Александрова 
«Когда до шестнадцати лет не считаешь себя даже более или менее симпатичной, а вдруг приходится играть самоуверенную красотку, переключиться непросто. На съемке внушала себе: «Сейчас я — Саша, девушка-огонь!» И расправив плечи, уверенно входила в кадр». Людмила Дмитриева: «Мы шаг за шагом время мерим» Людмила Дмитриева 
Олега Ефремова, сердечности Ии Саввиной и влюбчивости Татьяны Васильевой . А также о годах, прожитых в семье Ардовых, где бывала Ахматова и выросла «одна за всех» Анна Ардова : 
«После банкета Евстигнеевы, я, еще кто-­то из актеров и Ефремов поехали к его бывшей жене Аллочке Покровской. Там он мне и сказал: «Сейчас закончу этот роман, а следующий будет с тобой!» Я была в шоке, ушла в другую комнату. Аллочка за мной: «Люда, что такое?» — «Представляете, Олег Николаевич сказал, что его следующий роман будет со мной! А я­ то люблю мужа! Борю!» Сергей Уточкин: Полеты во сне и наяву Уточкин уговорил разрешить ему полетать на «Фармане». Самолет стоял на ипподроме, взлетать с короткой дорожки было смертельно опасно... Фото: ИЗД. «ФОТОМОМЕНТЪ» 
Он стал легендой при жизни: говорили, в Одессе есть два популярных имени — бронзовый Дюк и воздухоплаватель Сергей Уточкин. Почему же он завершил свои дни в нищете и беспамятстве? 
«Тридцатидевятилетний Уточкин был совершенно седым и выглядел лет на двадцать старше своих лет. Неизвестно, чем он питался. Ночевал под мостами и в подворотнях. Одежда давно превратилась в лохмотья…Как­-то бывшего авиатора встретил на Невском проспекте актер Алексеев. Грязный, полуголодный Сергей сильно кашлял. Разговаривать с ним было бесполезно: Уточкин что-­то бормотал, обращаясь в пустоту, затем вдруг заулюлюкал и бросился бежать» . Рафаэль Санти: Ничего, кроме любви Фото репродукции картины «Мадонна Альба» Рафаэля, Национальная галерея искусства, Вашингтон Фото: WWW.BRIDGEMANIMAGES.COM/FOTODOM 
Великий итальянец не дожил до сорока, но оставил после себя множество шедевров. Можно ли поверить, что своих мадонн живописец писал с женщины, чья жизнь весьма далека от библейского сюжета? 
«Маргарита так и не стала хозяйкой в доме, не понимая, зачем художник уставляет комнаты мраморными головами без носов и торсами без рук, годными разве на то, чтобы выжечь из них известь. Между ними не было ничего общего. Ничего, кроме любви. И не было ночи, чтобы она в тревоге не пыталась представить себе лицо женщины, которая когда­-нибудь похитит у нее Рафаэля. Вот только о том, что это будет отвратительная старуха с косой, совсем такая, как на гравюрах Альбрехта Дюрера, который приезжал к ним, она никогда не думала…». Павел Дмитриченко: «Все, что нас не убивает, делает сильнее» Придет время, и об этой истории расскажут уже иначе. Надо уметь жить настоящим и будущим, заниматься любимым делом, радоваться каждому дню, любить Фото: Алена Космина 
Эксклюзивное интервью бывшего солиста Большого театра осужденного по делу о нападении на Сергея Филина: о тюрьме, воле, свадьбе в колонии и уверенности, что спустя годы всплывут новые подробности этой криминальной драмы: 
«Я сказал Яне, что безумно ее люблю, но попросил: 
— Давай подождем, пока все закончится. Хочу, чтобы все было красиво. 
А Яна ответила: 
— Для меня не имеет значения ни место, ни время. Главное, быть вместе с тобой. 
И тогда я свернул из конфетного фантика кольцо, надел ей на палец и, встав на колено, попросил: 
Он даже не мечтал работать в Голливуде, и в Америку поехал только ради того, чтобы прокормить семью. Как стать «своим» для Роберта Де Ниро, Джулии Робертс и Сигурни Уивер ? Прислушаться к советам Олега Видова и Савелия Крамарова: 
«Устроился в русское кафе в Нью-Йорке и на собственной шкуре проверил штамп о том, что все голливудские актеры сначала служили официантами. Однажды заглянули поужинать Олег Видов с Савелием Крамаровым, которые подружились в эмиграции. Они меня пригласили к себе за столик, расспросили, принялись делиться опытом: «Что сидишь в Нью-Йорке? Поезжай в Лос-Анджелес — там больше возможностей!» Знаменитый взгляд Савелия Крамарова изменился — глаз больше не косил, в США он сделал операцию. Выглядел довольно бодро, но было очевидно: его американская мечта не сбылась» Лянка Грыу: «Любовь спасает» Лянка Грыу Фото: Олег Зотов 
Исповедальный рассказ актрисы, которая была вынуждена на несколько лет исчезнуть с экранов и даже переехать за океан: 
«То, что мне сказали про здоровье сына доктора в Москве, не давало покоя. Как только оказалась в Америке, сразу стала искать специалиста. Конечно, ждала, что успокоят, развеют тревоги, скажут: нет повода для беспокойства. Но увы, и новые исследования подтвердили прежний диагноз. Доктор сказал, что вопрос стоит остро и решение надо принимать быстро: «Минимум два года целиком и полностью вы должны посвятить своему ребенку, но даже в этом случае гарантии дать сложно». Конечно, я была в шоке. Земля ушла из-под ног — и это еще слабо сказано… Наталья Готовцева: Ваше благородие! Наталия Готовцева Фото: из архива Н. Готовцевой / «Журнал мод» №4, зима 1972—1973, Москва 
Вдова Валентина Ежова — сценариста «Судьбы человека» и «Белого солнца пустыни» — о романах будущего супруга с Кларой Лучко и Викторией Федоровой. А также о том, какую роль в ее замужестве сыграли Андрон Кончаловский и Булат Окуджава : 
«Вика была фантастически красивой, экстравагантной, но с чудовищным характером. Если ей что-то не нравилось, могла и поскандалить, и посуду побить. Легко провоцировала мужчин на драку: даст кому-нибудь в ресторане пощечину — и началось! В ход шли стулья, столы, посуда. Все в зале дерутся, а она вскочит на стол, снимет туфлю и дубасит по головам» Веселая семейка Кардашьян Крис Дженнер и Ким Кардашьян Фото: F. SEEFRIED/STRINGER/GETTY IMAGES 
Реалити-­шоу «Семейство Кардашьян» выдержало уже двенадцать сезонов. Идея сделать жизнь собственной семьи достоянием общественности, пришла в голову главе клана Крис Дженнер. «Мамаджер», как ее называют, продолжает железной рукой управлять своей бизнес-­империей и судьбами шестерых детей, самой знаменитой из которых стала ее дочь Ким Кардашьян .
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image>http://7days.ru/pic/f53/843436/271239/45.jpg</main_image>
</document>
