<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Andalucía sevillanizada - CofradiasTv</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.cofradiastv.es/2016/08/andalucia-sevillanizada.html</topic_url>
<topic_text>
Andalucía sevillanizada 22 agosto 2016 Que la Semana Santa de Sevilla lleva creando escuela en todo el mundo desde hace siglos es sabido por todos. Primero fue en lo espiritual, después en lo estético y, desde hace unas décadas, hasta en la manera de andar de los pasos. Andalucía está contagiada , toda ella, de las formas, los modos y los gustos sevillanos. Algo que no siempre ha redundado en sentido positivo ya que esta globalización «a la sevillana» ha acabado eliminando tradiciones o valores propios de la identidad de cada municipio. Un ejemplo: las Vírgenes en Cádiz procesionaban en templetes hasta que los fueron sustituyendo por palios al modo hispalense. Ya no queda ninguno así. Y esa coyuntura se vive en otros lugares como Jaén, Granada, Córdoba o Almería donde, a falta de una Semana Santa arraigada y muy mermada por la guerra, buscaron en Sevilla el modelo que imitar. Hasta una Semana Santa con tanta personalidad, como la malagueña , se dejó seducir por los pasos de palio sevillanos, eso sí, adaptando sus formas a las colosales dimensiones que allí se potenciaron e incorporándoles elementos decorativos propios. Caso especial lo protagonizan ciudades de Andalucía occidental como Huelva, Jerez y Cádiz. Su pertenencia a la diócesis sevillana hasta hace, relativamente, poco las entronca directamente, no sólo con las costumbres, también con las normas de la propia curia. Misterio de la Cena de Jerez, antiguo del Cachorro /cofrademania En el aspecto musical, dos referencias: las bandas de cornetas y tambores de las Tres Caídas de Triana y las Cigarreras . No sólo imitan sus sonidos, también sus propios repertorios . En la música de los palios, suenan mucho, sobre todo, las marchas dedicadas a la Macarena, en especial, «Coronación de la Macarena» . También, las de la Esperanza de Triana y las «clásicas» de toda la vida. La última moda que Sevilla está exportando es la manera de andar de los pasos . No sólo por la inclusión del costalero, cada vez, más generalizado en la Semana Santa andaluza, también, en incluir cambios como el «costero» o el «izquierdo» tan popularizados en muchos de los misterios sevillanos. Jesús Despojado de Jaen, un paso de estilo muy sevillano / César Cárcelen Aprovechando un encuentro regional de medios de comunicación de cofradías celebrado en Málaga, analizamos todas estas tendencias con varios de los periodistas andaluces más especializados en esta materia. 1. ¿Qué concepto se tiene en su ciudad de la Semana Santa de Sevilla? 2. ¿Hasta qué punto Sevilla ha influido en las cofradías de su ciudad? 3. ¿Qué aportaciones a hecho Sevilla en la manera de andar o en el ámbito musical? 4. ¿Cuál sería el top 3 de las marchas sevillanas más interpretadas en su Semana Santa? HUELVA. José Ángel González. Huelva TV «El Gran Poder, la Macarena y la Esperanza de Triana son el espejo en el que se mira Huelva» 1. Para la gran mayoría es el la «Madre», el referente al que debe aspirar la Semana Santa de Huelva, sobre todo la hermandad del Gran Poder es el espejo en el que se miran las hermandades más serias y la Macarena y la Esperanza de Triana son la referencia para las más populares. 2. Al desastre del 36 sobreviven cinco o seis hermandades, el resto son posteriores. Si entendemos que hasta hace unos 60 años Huelva ha pertenecido a la diócesis de Sevilla , parece lógico que sigamos el estilo sevillano y busquemos a Rodríguez Ojeda, Castillo Lastrucci, Ortega Bru… 3. En el aspecto musical, todas las bandas beben de Sevilla. Dos ejemplos claros son la Banda del Nazareno , que emula a las Tres Caídas de Triana y la Banda de la Salud que imita al Sol hasta en su uniforme. 4. «Madrugá Macarena», «Estrella Sublime» y «Esperanza de Triana Coronada» . También «Rocío» por lo cercano que nos toca y muchas marchas de Abel Moreno, que es onubense. CÁDIZ. Pablo Durio. Diario de Cádiz «Cádiz perdió sus típicos pasos con templetes para incorporar palios» 1. Una Semana Santa que es consumida por los gaditanos a diario gracias a internet . De hecho, cada vez son más los gaditanos los que se marchan a Sevilla a ver las procesiones cosa que, por otro lado, es hasta comprensible. 2. Las cofradías de Cádiz tenían un tipo de paso propio que consistía, principalmente, en una mesa cuadrada. Hoy, todos ellos se han visto ampliadas. Las Vírgenes, por ejemplo, procesionaban en unos templetes que han sido sustituidos por pasos de palio al gusto y forma de Sevilla. 3. Casi la totalidad de la bandas beben en Sevilla. En la manera de andar , aunque mantenemos la carga y no se va a costal , es curioso que se ha importado el lenguaje de los propios capataces. Incluso, antes se llamaba a los costaleros de un solo golpe y ahora son tres. 4. «Coronación de la Macarena», «Virgen del Valle» y «Campanilleros». JEREZ- Pepe Vegazo. Reporteros Jerez «Hemos aprovechado ‘despistes’ de Sevilla para enriquecer nuestro patrimonio» 1. Sevilla es la «hermana mayor» , madre y maestra y espejo donde mirarse. Para nosotros ha sido un referente a nivel estético, histórico, cultural y artístico. También hay que tener en cuenta que Jerez ha pertenecido a la diócesis de Sevilla hasta 1980 y eso nos ha marcado mucho. 2. Fundamentalmente, en lo estético y lo artístico: los pasos, los bordados, las bandas e, incluso, en la liturgia nos hemos mirado. Incluso, hemos aprovechado «despistes» de algunas cofradías de Sevilla para adquirir su patrimonio. Por ejemplo, el paso de la Cena es el antiguo del Cachorro , el palio del Desconsuelo perteneció a la Amargura y el de la Piedad fue de La O . Yo diría que el 95% de la Semana Santa de Jerez está inspirada en Sevilla por eso los sevillanos se sienten muy cómodos cuando vienen. 3. Cigarreras ha sido el modelo para muchas bandas aunque en los últimos años le ha comido el terreno el estilo de las Tres Caídas de Triana . Con respecto al modo de llevar los pasos, Jerez llevó costaleros hasta que en los años 50 «el Papi» inventa e incorpora la «molía» que es un instrumento más cómodo de cargar los pasos aunque y que incorporan casi la totalidad de las hermandades. No obstante, ya son casi una decena las hermandades que van a costal siguiendo el estilo sevillano, algunos de ellas, incluso, con sus pasos de misterio haciendo cambios . 4. Quitando las más clásicas, «Coronación de la Macarena», «Como tú, ninguna» y «Valle de Sevilla» o «Margot». MÁLAGA. Rocío Moltó. Periodista. (Bajo Palio). Canal Sur «Importamos el modelo de paso de palio sevillano con sus variantes autóctonas» 1. Sevilla tiene una de las Semanas Santas más importantes del país, con una antigüedad y una capacidad de movilización acordes a la gran ciudad que es. Además, genera ciertas pasiones que a nadie deja indiferente. 2. La Semana Santa de Sevilla tiene influencia en Málaga. Se nota en el modelo de paso de palio que hemos importado con sus variantes autóctonas de aquí, como arbotantes (candelabros) delanteros, el concepto de cajillo (respiradero) pero siempre adaptado a las dimensiones . En cuanto a los artistas, hay cierta homogeneización de la imaginería, orfebrería… si bien en Málaga, todo ello lo tenemos adaptado en los tamaños de nuestros tronos. 3. La manera de llevar los pasos es completamente distinta. En lo musical, Málaga es cuna de las bandas de cornetas y tambores. Bomberos es la Madre y Maestra , sólo que hasta hace unas décadas, el concepto de banda aquí no es el que tenemos en la actualidad, que quizá, si haya sido importado de fuera. Los mayores aún recuerdan y citan el famoso «tambor de cola» que iba tras los tronos para marcar el paso. Las bandas iban en cabeza de procesión para anunciar. Hoy en día tenemos todo tipo de bandas en la capital, incluso una agrupación musical. 4. «Esperanza Macarena» , que sonó en el pregón de Málaga de este año, «La Madrugá» y «Esperanza de Triana Coronada». CÓRDOBA. Luis Miranda. ABC «Córdoba se inspira en Sevilla desde el siglo XIX» 1. Madre y maestra de la que aprendemos. 2. La Semana Santa de Córdoba nace en el XVIII y en el XIX se pierde. Cuando se trata de recuperar a partir de 1849 es en Sevilla donde nos inspiramos. Salvo escasas cofradías que tienen elementos propios muy arraigados, el resto copian las dimensiones de los pasos sevillanos y sus formas . Aprovechando la cercanía hay, muchos cordobeses que, en Semana Santa, cuando se recogen las cofradías aquí se van a Sevilla. 3. La banda de la Coronación de Espinas emula a las Cigarreras . De hecho, en el último Santo Entierro Magno de Sevilla acompañó a San Gonzalo porque las Cigarerras ya tocaba el Sábado Santo con otra cofradía. 4. «Coronación de la Macarena», «Amarguras» y «Estrella Sublime». GRANADA. Fernando Argüelles. Ideal «Los pasos de Granada se parecen, cada vez más, a los de Sevilla en la manera de andar» 1. La Semana Santa de Sevilla es la madre y maestra. 2. Tres aspectos principales: patrimonio, costaleros y música . Cuando en los 80 resurge la Semana Santa en Granada, muchas hermandades necesitan adquirir patrimonio y lo encargan en Sevilla, algunos con un gran parecido. Por ejemplo, el palio de la Merced tiene unos respiraderos idénticos a los de la Estrella de Triana , los f aroles del paso de Jesús Nazareno son muy parecidos a los de los Servitas y el palio de Santa María del Triunfo está inspirado en el de la Paz . Imágenes como la Paz o la Estrella de granada están muy «macarenizadas». 3. En lo musical, la canda de cornetas y tambores de las Tres Caídas de Granada se inspira en su homónima de Triana y la banda de Jesús Despojado hace lo propio con Cigarreras . En la manera de andar, los pasos de misterio de Granada se parecen, cada vez más, a los de Sevilla. Por ejemplo, el Cristo de las Tres Caídas del Realejo sigue al pie de la letra al de las Tres Caídas de Triana . 4. «Encarnación Coronada», «Saeta» y «Margot». JAEN. Juan Luís Plaza. Pasión en Jaén «En Jaén ponemos como ejemplo la compostura del nazareno sevillano desde que sale de casa» 1. Un claro referente para nuestra Semana Santa, aunque los cofrades están divididos entre los que apuestan por la «sevillanización» y los puristas que defienden lo propio. 2. En Jaén ponemos como ejemplo en numerosas ocasiones la compostura del nazareno sevillano desde que sale de su casa. 3. En lo musical, la banda de la Expiración se inspira en las Tres Caídas de Triana y la agrupación musical de Jesús Despojado tiene su espejo en Virgen de los Reyes. Y en la manera de andar hay que tener en cuenta que los pasos iban con ruedas hasta hace poco. Posteriormente iban a doble trabajadera y de costalero a coostero . Ahora, la tendencia marca que todas vayan a costal —salvo tres o cuatro cofradías— y los misterios vayan haciendo cambios. 4. Cualquiera de la Macarena, «Encarnación Coronada» y «Triana de Esperanza». ALMERÍA. Lola Haro. Periodista y bloguera «Las cuadrillas de misterios que van madurando empiezan ya a hacer cambios» 1. Es la referencia . Siempre que hemos tenido que hacer algo nuevo nos hemos mirado en Sevilla. 2. Hay que tener en cuenta que lo poquito que había autóctono en Almería se pierde en la guerra . Y, aunque lo que resurge mantiene sus señas de identidad en los años 80 se produce un boom de nuevas hermandades que, todas ellas, se fijan en Sevilla. 3. La música mira mucho a Sevilla . Por lo que respecta a la manera de andar de los pasos, muchos años fueron con ruedas. A finales de los 80, con el resurgir de las hermandades, se apuesta por el costal , como en Sevilla. En este sentido, hay misterios como La Cena o las Penas con cuadrillas que, a medida que van madurando se van «soltando» y van haciendo cambios como en Sevilla. 4. «Esperanza de Triana Coronada», «La Madrugá», y muchas de la macarena como «Coronación de la Macarena». pasionensevilla 
</topic_text>
<spam_score>0.20</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.cofradiastv.es/2016/08/andalucia-sevillanizada.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time></post_time>
<username></username>
<post>
Andalucía sevillanizada 22 agosto 2016 Que la Semana Santa de Sevilla lleva creando escuela en todo el mundo desde hace siglos es sabido por todos. Primero fue en lo espiritual, después en lo estético y, desde hace unas décadas, hasta en la manera de andar de los pasos. Andalucía está contagiada , toda ella, de las formas, los modos y los gustos sevillanos. Algo que no siempre ha redundado en sentido positivo ya que esta globalización «a la sevillana» ha acabado eliminando tradiciones o valores propios de la identidad de cada municipio. Un ejemplo: las Vírgenes en Cádiz procesionaban en templetes hasta que los fueron sustituyendo por palios al modo hispalense. Ya no queda ninguno así. Y esa coyuntura se vive en otros lugares como Jaén, Granada, Córdoba o Almería donde, a falta de una Semana Santa arraigada y muy mermada por la guerra, buscaron en Sevilla el modelo que imitar. Hasta una Semana Santa con tanta personalidad, como la malagueña , se dejó seducir por los pasos de palio sevillanos, eso sí, adaptando sus formas a las colosales dimensiones que allí se potenciaron e incorporándoles elementos decorativos propios. Caso especial lo protagonizan ciudades de Andalucía occidental como Huelva, Jerez y Cádiz. Su pertenencia a la diócesis sevillana hasta hace, relativamente, poco las entronca directamente, no sólo con las costumbres, también con las normas de la propia curia. Misterio de la Cena de Jerez, antiguo del Cachorro /cofrademania En el aspecto musical, dos referencias: las bandas de cornetas y tambores de las Tres Caídas de Triana y las Cigarreras . No sólo imitan sus sonidos, también sus propios repertorios . En la música de los palios, suenan mucho, sobre todo, las marchas dedicadas a la Macarena, en especial, «Coronación de la Macarena» . También, las de la Esperanza de Triana y las «clásicas» de toda la vida. La última moda que Sevilla está exportando es la manera de andar de los pasos . No sólo por la inclusión del costalero, cada vez, más generalizado en la Semana Santa andaluza, también, en incluir cambios como el «costero» o el «izquierdo» tan popularizados en muchos de los misterios sevillanos. Jesús Despojado de Jaen, un paso de estilo muy sevillano / César Cárcelen Aprovechando un encuentro regional de medios de comunicación de cofradías celebrado en Málaga, analizamos todas estas tendencias con varios de los periodistas andaluces más especializados en esta materia. 1. ¿Qué concepto se tiene en su ciudad de la Semana Santa de Sevilla? 2. ¿Hasta qué punto Sevilla ha influido en las cofradías de su ciudad? 3. ¿Qué aportaciones a hecho Sevilla en la manera de andar o en el ámbito musical? 4. ¿Cuál sería el top 3 de las marchas sevillanas más interpretadas en su Semana Santa? HUELVA. José Ángel González. Huelva TV «El Gran Poder, la Macarena y la Esperanza de Triana son el espejo en el que se mira Huelva» 1. Para la gran mayoría es el la «Madre», el referente al que debe aspirar la Semana Santa de Huelva, sobre todo la hermandad del Gran Poder es el espejo en el que se miran las hermandades más serias y la Macarena y la Esperanza de Triana son la referencia para las más populares. 2. Al desastre del 36 sobreviven cinco o seis hermandades, el resto son posteriores. Si entendemos que hasta hace unos 60 años Huelva ha pertenecido a la diócesis de Sevilla , parece lógico que sigamos el estilo sevillano y busquemos a Rodríguez Ojeda, Castillo Lastrucci, Ortega Bru… 3. En el aspecto musical, todas las bandas beben de Sevilla. Dos ejemplos claros son la Banda del Nazareno , que emula a las Tres Caídas de Triana y la Banda de la Salud que imita al Sol hasta en su uniforme. 4. «Madrugá Macarena», «Estrella Sublime» y «Esperanza de Triana Coronada» . También «Rocío» por lo cercano que nos toca y muchas marchas de Abel Moreno, que es onubense. CÁDIZ. Pablo Durio. Diario de Cádiz «Cádiz perdió sus típicos pasos con templetes para incorporar palios» 1. Una Semana Santa que es consumida por los gaditanos a diario gracias a internet . De hecho, cada vez son más los gaditanos los que se marchan a Sevilla a ver las procesiones cosa que, por otro lado, es hasta comprensible. 2. Las cofradías de Cádiz tenían un tipo de paso propio que consistía, principalmente, en una mesa cuadrada. Hoy, todos ellos se han visto ampliadas. Las Vírgenes, por ejemplo, procesionaban en unos templetes que han sido sustituidos por pasos de palio al gusto y forma de Sevilla. 3. Casi la totalidad de la bandas beben en Sevilla. En la manera de andar , aunque mantenemos la carga y no se va a costal , es curioso que se ha importado el lenguaje de los propios capataces. Incluso, antes se llamaba a los costaleros de un solo golpe y ahora son tres. 4. «Coronación de la Macarena», «Virgen del Valle» y «Campanilleros». JEREZ- Pepe Vegazo. Reporteros Jerez «Hemos aprovechado ‘despistes’ de Sevilla para enriquecer nuestro patrimonio» 1. Sevilla es la «hermana mayor» , madre y maestra y espejo donde mirarse. Para nosotros ha sido un referente a nivel estético, histórico, cultural y artístico. También hay que tener en cuenta que Jerez ha pertenecido a la diócesis de Sevilla hasta 1980 y eso nos ha marcado mucho. 2. Fundamentalmente, en lo estético y lo artístico: los pasos, los bordados, las bandas e, incluso, en la liturgia nos hemos mirado. Incluso, hemos aprovechado «despistes» de algunas cofradías de Sevilla para adquirir su patrimonio. Por ejemplo, el paso de la Cena es el antiguo del Cachorro , el palio del Desconsuelo perteneció a la Amargura y el de la Piedad fue de La O . Yo diría que el 95% de la Semana Santa de Jerez está inspirada en Sevilla por eso los sevillanos se sienten muy cómodos cuando vienen. 3. Cigarreras ha sido el modelo para muchas bandas aunque en los últimos años le ha comido el terreno el estilo de las Tres Caídas de Triana . Con respecto al modo de llevar los pasos, Jerez llevó costaleros hasta que en los años 50 «el Papi» inventa e incorpora la «molía» que es un instrumento más cómodo de cargar los pasos aunque y que incorporan casi la totalidad de las hermandades. No obstante, ya son casi una decena las hermandades que van a costal siguiendo el estilo sevillano, algunos de ellas, incluso, con sus pasos de misterio haciendo cambios . 4. Quitando las más clásicas, «Coronación de la Macarena», «Como tú, ninguna» y «Valle de Sevilla» o «Margot». MÁLAGA. Rocío Moltó. Periodista. (Bajo Palio). Canal Sur «Importamos el modelo de paso de palio sevillano con sus variantes autóctonas» 1. Sevilla tiene una de las Semanas Santas más importantes del país, con una antigüedad y una capacidad de movilización acordes a la gran ciudad que es. Además, genera ciertas pasiones que a nadie deja indiferente. 2. La Semana Santa de Sevilla tiene influencia en Málaga. Se nota en el modelo de paso de palio que hemos importado con sus variantes autóctonas de aquí, como arbotantes (candelabros) delanteros, el concepto de cajillo (respiradero) pero siempre adaptado a las dimensiones . En cuanto a los artistas, hay cierta homogeneización de la imaginería, orfebrería… si bien en Málaga, todo ello lo tenemos adaptado en los tamaños de nuestros tronos. 3. La manera de llevar los pasos es completamente distinta. En lo musical, Málaga es cuna de las bandas de cornetas y tambores. Bomberos es la Madre y Maestra , sólo que hasta hace unas décadas, el concepto de banda aquí no es el que tenemos en la actualidad, que quizá, si haya sido importado de fuera. Los mayores aún recuerdan y citan el famoso «tambor de cola» que iba tras los tronos para marcar el paso. Las bandas iban en cabeza de procesión para anunciar. Hoy en día tenemos todo tipo de bandas en la capital, incluso una agrupación musical. 4. «Esperanza Macarena» , que sonó en el pregón de Málaga de este año, «La Madrugá» y «Esperanza de Triana Coronada». CÓRDOBA. Luis Miranda. ABC «Córdoba se inspira en Sevilla desde el siglo XIX» 1. Madre y maestra de la que aprendemos. 2. La Semana Santa de Córdoba nace en el XVIII y en el XIX se pierde. Cuando se trata de recuperar a partir de 1849 es en Sevilla donde nos inspiramos. Salvo escasas cofradías que tienen elementos propios muy arraigados, el resto copian las dimensiones de los pasos sevillanos y sus formas . Aprovechando la cercanía hay, muchos cordobeses que, en Semana Santa, cuando se recogen las cofradías aquí se van a Sevilla. 3. La banda de la Coronación de Espinas emula a las Cigarreras . De hecho, en el último Santo Entierro Magno de Sevilla acompañó a San Gonzalo porque las Cigarerras ya tocaba el Sábado Santo con otra cofradía. 4. «Coronación de la Macarena», «Amarguras» y «Estrella Sublime». GRANADA. Fernando Argüelles. Ideal «Los pasos de Granada se parecen, cada vez más, a los de Sevilla en la manera de andar» 1. La Semana Santa de Sevilla es la madre y maestra. 2. Tres aspectos principales: patrimonio, costaleros y música . Cuando en los 80 resurge la Semana Santa en Granada, muchas hermandades necesitan adquirir patrimonio y lo encargan en Sevilla, algunos con un gran parecido. Por ejemplo, el palio de la Merced tiene unos respiraderos idénticos a los de la Estrella de Triana , los f aroles del paso de Jesús Nazareno son muy parecidos a los de los Servitas y el palio de Santa María del Triunfo está inspirado en el de la Paz . Imágenes como la Paz o la Estrella de granada están muy «macarenizadas». 3. En lo musical, la canda de cornetas y tambores de las Tres Caídas de Granada se inspira en su homónima de Triana y la banda de Jesús Despojado hace lo propio con Cigarreras . En la manera de andar, los pasos de misterio de Granada se parecen, cada vez más, a los de Sevilla. Por ejemplo, el Cristo de las Tres Caídas del Realejo sigue al pie de la letra al de las Tres Caídas de Triana . 4. «Encarnación Coronada», «Saeta» y «Margot». JAEN. Juan Luís Plaza. Pasión en Jaén «En Jaén ponemos como ejemplo la compostura del nazareno sevillano desde que sale de casa» 1. Un claro referente para nuestra Semana Santa, aunque los cofrades están divididos entre los que apuestan por la «sevillanización» y los puristas que defienden lo propio. 2. En Jaén ponemos como ejemplo en numerosas ocasiones la compostura del nazareno sevillano desde que sale de su casa. 3. En lo musical, la banda de la Expiración se inspira en las Tres Caídas de Triana y la agrupación musical de Jesús Despojado tiene su espejo en Virgen de los Reyes. Y en la manera de andar hay que tener en cuenta que los pasos iban con ruedas hasta hace poco. Posteriormente iban a doble trabajadera y de costalero a coostero . Ahora, la tendencia marca que todas vayan a costal —salvo tres o cuatro cofradías— y los misterios vayan haciendo cambios. 4. Cualquiera de la Macarena, «Encarnación Coronada» y «Triana de Esperanza». ALMERÍA. Lola Haro. Periodista y bloguera «Las cuadrillas de misterios que van madurando empiezan ya a hacer cambios» 1. Es la referencia . Siempre que hemos tenido que hacer algo nuevo nos hemos mirado en Sevilla. 2. Hay que tener en cuenta que lo poquito que había autóctono en Almería se pierde en la guerra . Y, aunque lo que resurge mantiene sus señas de identidad en los años 80 se produce un boom de nuevas hermandades que, todas ellas, se fijan en Sevilla. 3. La música mira mucho a Sevilla . Por lo que respecta a la manera de andar de los pasos, muchos años fueron con ruedas. A finales de los 80, con el resurgir de las hermandades, se apuesta por el costal , como en Sevilla. En este sentido, hay misterios como La Cena o las Penas con cuadrillas que, a medida que van madurando se van «soltando» y van haciendo cambios como en Sevilla. 4. «Esperanza de Triana Coronada», «La Madrugá», y muchas de la macarena como «Coronación de la Macarena». pasionensevilla 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>US</country>
<main_image></main_image>
</document>
