<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.click.ro/</forum>
<forum_title>Click | Ziarul Click! îţi aduce cele mai tari exclusivităţi, vedete, actualitate, divertisment, sport</forum_title>
<discussion_title>Țiriac îi dăruiește mașini, dar Laurette stă la plajă cu alt bărbat! Cine e cel cu care își petrece vacanța</discussion_title>
<language>romanian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.click.ro/vedete/romanesti/tiriac-ii-da-masini-dar-insa-laurette-se-rasfata-la-plaja-cu-un-alt-barbat</topic_url>
<topic_text>
Laurette și Ion Țiriac se iubesc? Aceasta este întrebarea care a apărut pe buzele tuturor când renumitul om de afaceri a fost surprins la plajă alături de frumoasa mulatră. Zvonurile au fost întărite și de faptul că, la câteva zile după ce fotoreporterii noștri i-au pozat împreună, fotomodelul s-a plimbat prin Capitală la volanul unor mașini cu însemnele Țiriac Auto. Laurette i-a mulțumit chiar public lui Ion Țiriac pentru „beautiful car”, însă nu a vrut să dezvăluie natura relației pe care o are cu afaceristul. Ei bine, iată că mulatra stârnește din nou controverse pe o rețea socială.
Zoom Laurette a savurat un pahar de vin la malul mării, alături de un bărbat a cărui identitate este încă necunoscută foto: Arhiva Personală
Fotomodelul a publicat o serie fotografii din concediul petrecut alături de fiica ei pe plaja din stațiunea Mamaia, pe Litoralul românesc. Printre acestea, a „rătăcit” și o imagine cu un bărbat „misterios”, alături de care mulatra s-a răsfățat la o sticlă de vin, pe malul mării.
Puțini știu identitatea bărbatului: «Ne iubim mult!»
Zoom Laurette consideră potrivit ca bărbatul să se afle în compania fiicei ei foto: Arhiva Personală
Deși identitatea bărbatului tatuat din fotografie a rămas ascunsă, gurile rele spun că acesta ar fi, de fapt, iubitul lui Laurette. Totuși, puțin știu că cel din imagini este chiar fratele fotomodelului, David. Mulatra a ținut să dezmintă zvonurile chiar pe pagina personală. „Da, ne iubim mult, pentru că suntem frați!”, a scris Laurette.
</topic_text>
<spam_score>0.16</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.click.ro/vedete/romanesti/tiriac-ii-da-masini-dar-insa-laurette-se-rasfata-la-plaja-cu-un-alt-barbat</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time></post_time>
<username>de Carmen Ștefan</username>
<post>
Laurette și Ion Țiriac se iubesc? Aceasta este întrebarea care a apărut pe buzele tuturor când renumitul om de afaceri a fost surprins la plajă alături de frumoasa mulatră. Zvonurile au fost întărite și de faptul că, la câteva zile după ce fotoreporterii noștri i-au pozat împreună, fotomodelul s-a plimbat prin Capitală la volanul unor mașini cu însemnele Țiriac Auto. Laurette i-a mulțumit chiar public lui Ion Țiriac pentru „beautiful car”, însă nu a vrut să dezvăluie natura relației pe care o are cu afaceristul. Ei bine, iată că mulatra stârnește din nou controverse pe o rețea socială.
Zoom Laurette a savurat un pahar de vin la malul mării, alături de un bărbat a cărui identitate este încă necunoscută foto: Arhiva Personală
Fotomodelul a publicat o serie fotografii din concediul petrecut alături de fiica ei pe plaja din stațiunea Mamaia, pe Litoralul românesc. Printre acestea, a „rătăcit” și o imagine cu un bărbat „misterios”, alături de care mulatra s-a răsfățat la o sticlă de vin, pe malul mării.
Puțini știu identitatea bărbatului: «Ne iubim mult!»
Zoom Laurette consideră potrivit ca bărbatul să se afle în compania fiicei ei foto: Arhiva Personală
Deși identitatea bărbatului tatuat din fotografie a rămas ascunsă, gurile rele spun că acesta ar fi, de fapt, iubitul lui Laurette. Totuși, puțin știu că cel din imagini este chiar fratele fotomodelului, David. Mulatra a ținut să dezmintă zvonurile chiar pe pagina personală. „Da, ne iubim mult, pentru că suntem frați!”, a scris Laurette.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RO</country>
<main_image>http://www.click.ro/sites/default/files/medias/2016/08/22/laurette.jpg</main_image>
</document>
