<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://smolensk.bezformata.ru/rss.xml</forum>
<forum_title>Новости города БезФормата.Ru Смоленская область Смоленск</forum_title>
<discussion_title>Губернатор посетил Холм-Жирковский район</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://smolensk.bezformata.ru/listnews/posetil-holm-zhirkovskij-rajon/49725287/</topic_url>
<topic_text>
RSS О проекте Задать вопрос Губернатор посетил Холм-Жирковский район 
Глава региона Алексей Островский принял участие в праздничных мероприятиях, посвященных 155-летию со дня образования Холмовской волости и Дню поселка Холм-Жирковский. 
Первое официальное упоминание о селе Холм датируется 1708 годом. Свое название село получило из-за географического положения: территория находилась на самой большой возвышенности в районе. По преданию, Холм некогда принадлежал помещикам по фамилии Жирковы, поэтому в народе сохранилось и иное название – « Жирковское ». В 1929 году в связи организацией областей и районов село Холм получило двойное наименование « Холм-Жирковский ». 
Село Холм Бельского уезда является родовым гнездом графского рода Уваровых. Статский советник, камергер, член Государственного Совета Игорь Алексеевич Уваров получил его в наследство от прадеда по материнской линии. На Уваровых в Холме работало почти 3 тысячи крепостных. В 1861 году в связи с отменой крепостного права для управления крестьянами создаются волости. Таким образом, на месте Бельского уезда появилась Холмская волость, состоявшая из 20 сельских обществ и просуществовавшая до 1929 года. 
В наши дни об Уваровых в поселке напоминают графский особняк, где сегодня размещается районная больница, старый парк, пруд и памятный знак на месте захоронения одного из членов древнего рода – государственного деятеля, Министра просвещения Сергея Семеновича Уварова. 
Свой визит Алексей Островский начал с посещения выставки-конкурса « Холм-Жирковское подворье », проводимой между хозяйствами сельских поселений муниципалитета. Губернатор высоко оценил представленный ассортимент продукции, попробовал предложенные блюда и пообщался с местными жителями. 
Затем состоялась официальная часть праздника. Обращаясь со словами приветствия, глава региона отметил: « Хочу сказать, что год от года мы постепенно газифицируем одно поселение за другим, покупаем технику, ремонтируем дороги. Конечно, не в тех объемах, как хотелось бы вам и как хотелось бы нам. Мы будем делать это и дальше, чтобы вам жилось легче. Поэтому огромное спасибо, что так тепло меня приняли, что так празднуете День поселка и стараетесь жить радостно и весело». 
Отдельные слова благодарности Алексей Островский адресовал главе района: « Олег Петрович Макаров – человек, который болеет за район и за каждого из вас. Безусловно, всегда есть те, кто недоволен, кто не получил какой-то помощи, но мы не всесильные. Вы смотрите на примере своего района и своего главы, а я оцениваю в масштабах области, мне есть с кем сравнивать, и я вам точно говорю, что с руководителем вам повезло ». 
Затем Губернатор передал главе района документы на мусоровоз и автобус. В марте текущего года Олег Макаров обращался к Алексею Островскому с просьбой оказать помощь муниципалитету в приобретении спецтехники. Глава региона сдержал данное обещание — за счет средств областного бюджета приобретен не только мусоровоз, но и автобус, который теперь будет курсировать по маршруту « Холм-Жирковский - Смоленск ». 
Также глава региона вручил Благодарственные письма Губернатора холмжирковцам, внесшим значительный вклад в социально-экономическое развитие своего родного района. 
В свою очередь, Олег Макаров поблагодарил Губернатора за помощь, которую муниципалитет получает от региональных властей: « Большое спасибо, Алексей Владимирович, за Вашу поддержку. Характеристика, которую Вы мне дали, накладывает на меня большую ответственность. Я буду стараться и дальше делать все от меня зависящее на благо района ». 
Праздничная программа продолжилась большим концертом творческих коллективов области.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://smolensk.bezformata.ru/listnews/posetil-holm-zhirkovskij-rajon/49725287/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0711</post_time>
<username></username>
<post>
RSS О проекте Задать вопрос Губернатор посетил Холм-Жирковский район 
Глава региона Алексей Островский принял участие в праздничных мероприятиях, посвященных 155-летию со дня образования Холмовской волости и Дню поселка Холм-Жирковский. 
Первое официальное упоминание о селе Холм датируется 1708 годом. Свое название село получило из-за географического положения: территория находилась на самой большой возвышенности в районе. По преданию, Холм некогда принадлежал помещикам по фамилии Жирковы, поэтому в народе сохранилось и иное название – « Жирковское ». В 1929 году в связи организацией областей и районов село Холм получило двойное наименование « Холм-Жирковский ». 
Село Холм Бельского уезда является родовым гнездом графского рода Уваровых. Статский советник, камергер, член Государственного Совета Игорь Алексеевич Уваров получил его в наследство от прадеда по материнской линии. На Уваровых в Холме работало почти 3 тысячи крепостных. В 1861 году в связи с отменой крепостного права для управления крестьянами создаются волости. Таким образом, на месте Бельского уезда появилась Холмская волость, состоявшая из 20 сельских обществ и просуществовавшая до 1929 года. 
В наши дни об Уваровых в поселке напоминают графский особняк, где сегодня размещается районная больница, старый парк, пруд и памятный знак на месте захоронения одного из членов древнего рода – государственного деятеля, Министра просвещения Сергея Семеновича Уварова. 
Свой визит Алексей Островский начал с посещения выставки-конкурса « Холм-Жирковское подворье », проводимой между хозяйствами сельских поселений муниципалитета. Губернатор высоко оценил представленный ассортимент продукции, попробовал предложенные блюда и пообщался с местными жителями. 
Затем состоялась официальная часть праздника. Обращаясь со словами приветствия, глава региона отметил: « Хочу сказать, что год от года мы постепенно газифицируем одно поселение за другим, покупаем технику, ремонтируем дороги. Конечно, не в тех объемах, как хотелось бы вам и как хотелось бы нам. Мы будем делать это и дальше, чтобы вам жилось легче. Поэтому огромное спасибо, что так тепло меня приняли, что так празднуете День поселка и стараетесь жить радостно и весело». 
Отдельные слова благодарности Алексей Островский адресовал главе района: « Олег Петрович Макаров – человек, который болеет за район и за каждого из вас. Безусловно, всегда есть те, кто недоволен, кто не получил какой-то помощи, но мы не всесильные. Вы смотрите на примере своего района и своего главы, а я оцениваю в масштабах области, мне есть с кем сравнивать, и я вам точно говорю, что с руководителем вам повезло ». 
Затем Губернатор передал главе района документы на мусоровоз и автобус. В марте текущего года Олег Макаров обращался к Алексею Островскому с просьбой оказать помощь муниципалитету в приобретении спецтехники. Глава региона сдержал данное обещание — за счет средств областного бюджета приобретен не только мусоровоз, но и автобус, который теперь будет курсировать по маршруту « Холм-Жирковский - Смоленск ». 
Также глава региона вручил Благодарственные письма Губернатора холмжирковцам, внесшим значительный вклад в социально-экономическое развитие своего родного района. 
В свою очередь, Олег Макаров поблагодарил Губернатора за помощь, которую муниципалитет получает от региональных властей: « Большое спасибо, Алексей Владимирович, за Вашу поддержку. Характеристика, которую Вы мне дали, накладывает на меня большую ответственность. Я буду стараться и дальше делать все от меня зависящее на благо района ». 
Праздничная программа продолжилась большим концертом творческих коллективов области.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image></main_image>
</document>
