<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.fakt.pl/vanessa-marcotte</forum>
<forum_title>Vanessa Marcotte</forum_title>
<discussion_title>Massachusetts. Vanessa Marcotte zgwałcona i zabita</discussion_title>
<language>polish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.fakt.pl/wydarzenia/swiat/massachusetts-vanessa-marcotte-zgwalcona-i-zabita/cn8709k</topic_url>
<topic_text>
Była piękna, młoda, utalentowana. Jej zawodowa przyszłość rysowała się w jasnych barwach. Pierwsze doświadczenia zdobywała w firmie, która jest dla milionów młodych ludzi pracodawcą marzeń. Vanessa Marcotte (27 l.) pracowała w nowojorskim oddziale Google&apos;a. Była kochana i miała dla kogo żyć. W dniu, w którym ktoś w bestialski sposób zakończył jej życie, odwiedziła mamę. To była krótka wizyta. Przecież rano znów musiała iść pracy. Ale tak się nie stało. W niedzielę wieczorem znaleziono jej zwłoki. Były zmasakrowane. Jakiś zwyrodnialec zgwałcił Vanessę i potwornie okaleczył jej ciało. Sekcja ustali, czy stopy i twarz były podpalone przed, czy po zabójstwie.
Niedziela 7 sierpnia. 27-letnia Vanessa opuściła dom swojej mamy w Princeton w stanie Massachusetts po 13. Miała iść pobiegać, około 16. powinna być już u siebie. O 20.20 stanowa policja informuje - znaleźliśmy zwłoki dziewczyny. Później okazuje się, że to pracownica Google&apos;a. Zwłoki leżały kilometr od domu mamy Vanessy.
Nie sposób opisać rozpaczy bliskich, gdy usłyszeli, co spotkało dziewczynę. Miała być gwałcona, a ciało było nadpalone. Ktoś podpalał twarz, ręce oraz stopy kobiety. Na zwłoki natrafiły policyjne psy.
Pracownicy 27-latki bardzo ciepło wspominają Amerykankę i przekazują wyrazu współczucia jej bliskim.
Zobacz wideo. Usłyszeli zarzuty za podwójne morderstwo
</topic_text>
<spam_score>0.82</spam_score>
<post_num>12</post_num>
<post_id>post-12</post_id>
<post_url>http://www.fakt.pl/wydarzenia/swiat/massachusetts-vanessa-marcotte-zgwalcona-i-zabita/cn8709k</post_url>
<post_date>20160810</post_date>
<post_time>0831</post_time>
<username>~laleczka chucky</username>
<post>
Dołączyła do grona niesławnego &quot;Klubu 27&quot;.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>PL</country>
<main_image>//ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YI9ktkqTURBXy8yMThjMDJmNmQ3YzZkMzE3ZTRhODUxN2NjODFiZWMxZS5qcGVnkpUDAgDNBKvNAqCTBc0B4M0BaA</main_image>
</document>
