<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.merhabahaber.com/rss/</forum>
<forum_title>Merhaba Gazetesi - Anadolu&apos;nun en güçlü haber portalı</forum_title>
<discussion_title>Bornova Becker Spor’a Türkiye’ nin dört bir yanından destek</discussion_title>
<language>turkish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.merhabahaber.com/bornova-becker-spora-turkiye-nin-dort-bir-yanindan-destek-870031h.htm</topic_url>
<topic_text>
Bornova Becker Spor’a Türkiye’ nin dört bir yanından destek 10:58 22 Ağustos 2016 Haber Kaynağı Bornova Becker Spor’a Türkiye’ nin dört bir yanından destek Kurulduğu ilk yıl Türkiye Kadınlar Basketbol 1. Ligi&apos;ne yükselme başarısı gösteren, Bornova Belediyesi ile yapılan işbirliğinin ardından isim değişikliğine... A+ A- 
Kurulduğu ilk yıl Türkiye Kadınlar Basketbol 1. Ligi&apos;ne yükselme başarısı gösteren, Bornova Belediyesi ile yapılan işbirliğinin ardından isim değişikliğine giden Bornova Becker Spor&apos;a Türkiye&apos;nin dört bir yanından destek yağıyor. 
Bugüne kadar yapılan görüşmelerde nakdi ve gayri–nakdi olarak birçok kurum ve firmayla işbirliği sağlayan Bornova Becker Spor&apos;un destekçi ve sponsor sayısı 30&apos;a yaklaştı. Bornova Belediyesi ve İZSİAD ile işbirliği yapan takıma, Becker, AKGİAD, Saruhanlı Holding, Ata Sağlık Hizmetleri, Nestle Pure Life, &quot;hizmet sponsoru&quot; olarak destek verirken, birçok ünlü isim de başarı ve destek mesajları yayınladı. Becker&apos;in Türkiye&apos;nin çeşitli illerindeki bayileri ise takıma sponsor olmak için adeta sıraya girdi. 
Gördükleri ilgi ve destekten çok memnun olduklarını dile getiren Bornova Becker Spor Başkanı Volkan Kebir, böyle bir sahiplenme ve kenetlenmenin kendilerini son derece mutlu ettiğini bildirdi. Kurulduğu ilk yılın ardından elde edilen başarı ile 1. Lig&apos;e çıkan Bornova Becker Spor&apos;un bu yılki hedefinin Süper Lig olduğunun altını çizen Kebir, &quot;Bize inanarak destek veren herkese Süper Lig&apos;e çıkma gururunu yaşatmak istiyoruz. Verilen bu destekler sayesinde, hayata geçireceğimiz sosyal sorumluluk projelerimiz ve yardım elini uzatacağımız kesimlerin sayısı artacak. Bizi en çok bu heyecanlandırıyor. Becker bayilerimizin takımımızı bu şekilde sahiplenmeleri kelimelerle ifade edilemeyecek kadar büyük bir mutluluk bizim için. İnanıyorum ki takımımız ve sosyal sorumluluk projelerinden sorumlu ekibimizle biz de onlara aynı gurur ve mutluluğu yaşatacağız. Kendilerine yürekten teşekkür ediyorum&quot; dedi. 
Bornova Becker Spor 2. Başkanı Osman Yaşyer de çok yönlü bir sosyal sorumluluk projesi olan takımlarına inanarak güç veren herkese teşekkür etti. Özellikle Becker bayilerinin desteğinin kendileri için çok önemli olduğunu vurgulayan Yaşyer, Becker&apos;in giderek büyüyen ve kendi içinde kenetlenen bir aile olduğunu söyledi. &quot;Bornova Becker Spor&apos;un yaşayacağı her başarıda bayilerimizin rolü büyüktür&quot; diyen Yaşyer, &quot;Verilen bu desteklerle daha büyük sorumluluk almış olduk. Bu destekler bizim mücadele gücümüzü arttıracak en önemli motivasyon kaynağı. Aynı zamanda sosyal sorumluluk projelerimizde daha da iyisini hayata geçirme çabası içinde olmamızın en önemli unsuru. Bizi muhteşem bir yıl bekliyor&quot; ifadelerini kullandı. Önceki ve Sonraki Haberler
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.merhabahaber.com/bornova-becker-spora-turkiye-nin-dort-bir-yanindan-destek-870031h.htm</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0758</post_time>
<username></username>
<post>
Bornova Becker Spor’a Türkiye’ nin dört bir yanından destek 10:58 22 Ağustos 2016 Haber Kaynağı Bornova Becker Spor’a Türkiye’ nin dört bir yanından destek Kurulduğu ilk yıl Türkiye Kadınlar Basketbol 1. Ligi&apos;ne yükselme başarısı gösteren, Bornova Belediyesi ile yapılan işbirliğinin ardından isim değişikliğine... A+ A- 
Kurulduğu ilk yıl Türkiye Kadınlar Basketbol 1. Ligi&apos;ne yükselme başarısı gösteren, Bornova Belediyesi ile yapılan işbirliğinin ardından isim değişikliğine giden Bornova Becker Spor&apos;a Türkiye&apos;nin dört bir yanından destek yağıyor. 
Bugüne kadar yapılan görüşmelerde nakdi ve gayri–nakdi olarak birçok kurum ve firmayla işbirliği sağlayan Bornova Becker Spor&apos;un destekçi ve sponsor sayısı 30&apos;a yaklaştı. Bornova Belediyesi ve İZSİAD ile işbirliği yapan takıma, Becker, AKGİAD, Saruhanlı Holding, Ata Sağlık Hizmetleri, Nestle Pure Life, &quot;hizmet sponsoru&quot; olarak destek verirken, birçok ünlü isim de başarı ve destek mesajları yayınladı. Becker&apos;in Türkiye&apos;nin çeşitli illerindeki bayileri ise takıma sponsor olmak için adeta sıraya girdi. 
Gördükleri ilgi ve destekten çok memnun olduklarını dile getiren Bornova Becker Spor Başkanı Volkan Kebir, böyle bir sahiplenme ve kenetlenmenin kendilerini son derece mutlu ettiğini bildirdi. Kurulduğu ilk yılın ardından elde edilen başarı ile 1. Lig&apos;e çıkan Bornova Becker Spor&apos;un bu yılki hedefinin Süper Lig olduğunun altını çizen Kebir, &quot;Bize inanarak destek veren herkese Süper Lig&apos;e çıkma gururunu yaşatmak istiyoruz. Verilen bu destekler sayesinde, hayata geçireceğimiz sosyal sorumluluk projelerimiz ve yardım elini uzatacağımız kesimlerin sayısı artacak. Bizi en çok bu heyecanlandırıyor. Becker bayilerimizin takımımızı bu şekilde sahiplenmeleri kelimelerle ifade edilemeyecek kadar büyük bir mutluluk bizim için. İnanıyorum ki takımımız ve sosyal sorumluluk projelerinden sorumlu ekibimizle biz de onlara aynı gurur ve mutluluğu yaşatacağız. Kendilerine yürekten teşekkür ediyorum&quot; dedi. 
Bornova Becker Spor 2. Başkanı Osman Yaşyer de çok yönlü bir sosyal sorumluluk projesi olan takımlarına inanarak güç veren herkese teşekkür etti. Özellikle Becker bayilerinin desteğinin kendileri için çok önemli olduğunu vurgulayan Yaşyer, Becker&apos;in giderek büyüyen ve kendi içinde kenetlenen bir aile olduğunu söyledi. &quot;Bornova Becker Spor&apos;un yaşayacağı her başarıda bayilerimizin rolü büyüktür&quot; diyen Yaşyer, &quot;Verilen bu desteklerle daha büyük sorumluluk almış olduk. Bu destekler bizim mücadele gücümüzü arttıracak en önemli motivasyon kaynağı. Aynı zamanda sosyal sorumluluk projelerimizde daha da iyisini hayata geçirme çabası içinde olmamızın en önemli unsuru. Bizi muhteşem bir yıl bekliyor&quot; ifadelerini kullandı. Önceki ve Sonraki Haberler
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country></country>
<main_image>http://d.merhabahaber.com/news/500518.jpg</main_image>
</document>
