<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://vesti.mk/rss/all</forum>
<forum_title>VESTI.MK</forum_title>
<discussion_title>Денеска е Свети апостол Матеј – Христос ја препозна неговата чистота (Република)</discussion_title>
<language>macedonian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://vesti.mk/news/10172639/deneska-e-sveti-apostol-matej-hristos-ja-prepozna-negovata-chistota</topic_url>
<topic_text>
Денеска е Свети апостол Матеј – Христос ја препозна неговата чистота ново - Република - Македонија Денеска е Св. апостол Матеј. Во прво време Матеј беше цариник или митник во Палестина. Римската држава во тоа време веќе... Денеска е Свети апостол Матеј – Христос ја препозна неговата чистота пред 57 минути - Курир - Македонија Во прво време Матеј беше цариник или митник во Палестина. Римската држава во тоа време веќе имаше обичај порезите во освоените области да ги дава под закуп без потоа да се грижи за начинот на кој се собира порезот, ниту за неговата висина. Денеска е Свети апостол Матеј – Христос ја препозна неговата чистота пред 57 минути - Скопје Инфо - Без катеторија Св. апостол Матеј Во прво време Матеј беше цариник или митник во Палестина. Римската држава во тоа време веќе имаше обичај... Денеска е Свети апостол Матеј – Христос ја препозна неговата чистота пред 47 минути - Вистина - Сцена Денеска е Св. апостол Матеј. Во прво време Матеј беше цариник или митник во Палестина. Римската држава во тоа време веќе... Денеска се слави апостолот кој дојде на местото на Јуда пред еден час - Сител - Македонија Според календарот на МПЦ (Јулијанскиот календар) денеска е 9 август. Денеска е Св. апостол Матеј. Родум од Витлеем, од племето Јудино. Христос ја препозна неговата чистота: Свети апостол Матеј пред еден час - Прес 24 - Македонија Денеска е Св. апостол Матеј. Во прво време Матеј беше цариник или митник во Палестина. Римската држава во тоа време веќе... Денеска е Свети апостол Матеј – Христос ја препозна неговата чистота пред еден час - Денешен - Македонија Св. апостол Матеј Во прво време Матеј беше цариник или митник во Палестина. Римската држава во тоа време веќе имаше обичај... Денеска е Свети апостол Матеј – Христос ја препозна неговата чистота пред 42 минути - Нетпрес - Македонија Денеска е Св. апостол Матеј. Во прво време Матеј беше цариник или митник во Палестина. Римската држава во тоа време веќе... Денеска е Св. апостол Матеј пред 3 часа - Лидер - Живот Според календарот на МПЦ (Јулијанскиот календар) денеска е 9 август. Денеска е Св. апостол Матеј . Во прво време Матеј беше цариник или митник во Палестина. се вчитува...
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://vesti.mk/news/10172639/deneska-e-sveti-apostol-matej-hristos-ja-prepozna-negovata-chistota</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0955</post_time>
<username></username>
<post>
Денеска е Свети апостол Матеј – Христос ја препозна неговата чистота ново - Република - Македонија Денеска е Св. апостол Матеј. Во прво време Матеј беше цариник или митник во Палестина. Римската држава во тоа време веќе... Денеска е Свети апостол Матеј – Христос ја препозна неговата чистота пред 57 минути - Курир - Македонија Во прво време Матеј беше цариник или митник во Палестина. Римската држава во тоа време веќе имаше обичај порезите во освоените области да ги дава под закуп без потоа да се грижи за начинот на кој се собира порезот, ниту за неговата висина. Денеска е Свети апостол Матеј – Христос ја препозна неговата чистота пред 57 минути - Скопје Инфо - Без катеторија Св. апостол Матеј Во прво време Матеј беше цариник или митник во Палестина. Римската држава во тоа време веќе имаше обичај... Денеска е Свети апостол Матеј – Христос ја препозна неговата чистота пред 47 минути - Вистина - Сцена Денеска е Св. апостол Матеј. Во прво време Матеј беше цариник или митник во Палестина. Римската држава во тоа време веќе... Денеска се слави апостолот кој дојде на местото на Јуда пред еден час - Сител - Македонија Според календарот на МПЦ (Јулијанскиот календар) денеска е 9 август. Денеска е Св. апостол Матеј. Родум од Витлеем, од племето Јудино. Христос ја препозна неговата чистота: Свети апостол Матеј пред еден час - Прес 24 - Македонија Денеска е Св. апостол Матеј. Во прво време Матеј беше цариник или митник во Палестина. Римската држава во тоа време веќе... Денеска е Свети апостол Матеј – Христос ја препозна неговата чистота пред еден час - Денешен - Македонија Св. апостол Матеј Во прво време Матеј беше цариник или митник во Палестина. Римската држава во тоа време веќе имаше обичај... Денеска е Свети апостол Матеј – Христос ја препозна неговата чистота пред 42 минути - Нетпрес - Македонија Денеска е Св. апостол Матеј. Во прво време Матеј беше цариник или митник во Палестина. Римската држава во тоа време веќе... Денеска е Св. апостол Матеј пред 3 часа - Лидер - Живот Според календарот на МПЦ (Јулијанскиот календар) денеска е 9 август. Денеска е Св. апостол Матеј . Во прво време Матеј беше цариник или митник во Палестина. се вчитува...
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MK</country>
<main_image>http://republika.mk/wp-content/uploads/2016/08/sv-matej.jpg</main_image>
</document>
