<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Página/12 :: El país :: Un triunvirato para unificar a la CGT</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.pagina12.com.ar/diario/elpais/1-307485-2016-08-22.html</topic_url>
<topic_text>
EL PAIS › HOY SE REALIZA EL CONGRESO QUE REUNIRA A LOS PRINCIPALES SECTORES DE LA CENTRAL OBRERA Un triunvirato para unificar a la CGT La nueva conducción será encabezada por Juan Carlos Schmid, Héctor Daer y Carlos Acuña. Mientras el MASA confirmó que no participará, la Corriente Federal de Trabajadores impulsa una conducción más amplia. Venegas presentó una impugnación judicial. Comparta esta nota con un amigo E-Mail de su amigo Por Julián Bruschtein La Confederación General del Trabajo concretará hoy su unificación. El congreso normalizador aprobará la fusión de la mayor parte de los sindicatos justicialistas, mediante la designación de un triunvirato que integrarán Héctor Daer, Carlos Acuña y Juan Carlos Schmid. El macrista Gerónimo Momo Venegas ya anunció que impugnará el acto y el Movimiento Acción Sindical Argentino (MASA), que encabeza el taxista Omar Viviani, tampoco participará, aunque hasta último momento estará abierto el cierre de la lista. La Corriente Federal de Trabajadores que propone al bancario Sergio Palazzo insiste con la apertura de la cúpula para una mayor representación de los espacios sindicales. 
No se puede decir que la lista está completa, porque aun faltan llenar algunos casilleros y las conversaciones continuarán, incluso llegarán hasta el lunes (por hoy) a primera hora, señalaban anoche las fuentes sindicales consultadas sobre el cierre de las negociaciones. Después de muchos años de divisiones, el sindicalismo justicialista tomó el camino de la unidad ante un nuevo escenario político en el que el salario de los trabajadores fue raleado por la inflación, el tarifazo y las paritarias por debajo de las estimaciones económicas. Tenemos a casi todos adentro. Creemos que va a ser una conducción representativa de la mayoría de los trabajadores argentinos, aseguró un dirigente sindical de la CGT Alsina que hasta hoy conduce el metalúrgico Antonio Caló. 
El proceso para llegar a la fusión de las distintas CGT fue largo y lleno de dificultades. Durante los 90, el camionero Hugo Moyano se enfrentó a las políticas impulsadas por Carlos Menem desde la Presidencia y creo el Movimiento de Trabajadores Argentinos (MTA). La irrupción del kirchnerismo provocó la unidad de las distintas facciones, que acordaron en un primer momento una conducción colegiada representada en un triunvirato, tal y como se plantea para la elección de hoy, que tendrá lugar en Obras Sanitarias. Pero el espacio liderado por el gastronómico Luis Barrionuevo fue una de las primeras escisiones de la central obrera, después de haber sido uno de los pilares sindicales del menemismo, gobierno que siguió los influjos del neoliberalismo en nombre del justicialismo. La impronta política e ideológica del kirchnerismo determinó un enfrentamiento natural y desembocó en la salida del gastronómico y la creación de su propio sello, la CGT Azul y Blanca. 
Después fue Moyano quien se enemistó con la presidenta Cristina Fernández de Kirchner y forzó su candidatura a pesar de la negativa de gran parte de los dirigentes gremiales. Así se conformó el escenario sindical con tres agrupamientos: la CGT Azul y Blanca de Barrionuevo, la CGT Azopardo de Moyano y la CGT oficial, reconocida por el Ministerio de Trabajo, bajo el liderazgo de Antonio Caló. 
En un primer momento, la victoria del macrismo en las elecciones de diciembre pasado llevó hacia un mismo cauce a los principales espacios políticos gremiales. Por un lado, a quienes entendieron que las políticas del gobierno de Cambiemos debilitan a los trabajadores y al movimiento sindical; por otro a los que quieren negociar con el Gobierno y mantener su cuota de poder; e inicialmente, también a los que se quieren quedar con la representación sindical para el Gobierno, posición hoy minoritaria, encabezada por el ruralista Gerónimo Venegas, quien hoy objeta el triunvirato acordado por los demás sectores. 
El acuerdo al que llegaron las principales facciones cegetistas implica el reparto de los tres cargos máximos de conducción. La CGT de Moyano impulsa a Juan Carlos Schmid, dirigente de la Federación Marítima Portuaria. Junto a él estarán el estacionero Carlos Acuña, delfín de Barrionuevo, y de parte de la CGT oficial, aunque no de todos los espacios que la integran, el dirigente de Sanidad y diputado del Frente Renovador Héctor Daer. 
El acuerdo se terminó de sellar en la noche del viernes, en un encuentro en UPCN donde se 
Compartir: 
</topic_text>
<spam_score>0.20</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.pagina12.com.ar/diario/elpais/1-307485-2016-08-22.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time></post_time>
<username></username>
<post>
EL PAIS › HOY SE REALIZA EL CONGRESO QUE REUNIRA A LOS PRINCIPALES SECTORES DE LA CENTRAL OBRERA Un triunvirato para unificar a la CGT La nueva conducción será encabezada por Juan Carlos Schmid, Héctor Daer y Carlos Acuña. Mientras el MASA confirmó que no participará, la Corriente Federal de Trabajadores impulsa una conducción más amplia. Venegas presentó una impugnación judicial. Comparta esta nota con un amigo E-Mail de su amigo Por Julián Bruschtein La Confederación General del Trabajo concretará hoy su unificación. El congreso normalizador aprobará la fusión de la mayor parte de los sindicatos justicialistas, mediante la designación de un triunvirato que integrarán Héctor Daer, Carlos Acuña y Juan Carlos Schmid. El macrista Gerónimo Momo Venegas ya anunció que impugnará el acto y el Movimiento Acción Sindical Argentino (MASA), que encabeza el taxista Omar Viviani, tampoco participará, aunque hasta último momento estará abierto el cierre de la lista. La Corriente Federal de Trabajadores que propone al bancario Sergio Palazzo insiste con la apertura de la cúpula para una mayor representación de los espacios sindicales. 
No se puede decir que la lista está completa, porque aun faltan llenar algunos casilleros y las conversaciones continuarán, incluso llegarán hasta el lunes (por hoy) a primera hora, señalaban anoche las fuentes sindicales consultadas sobre el cierre de las negociaciones. Después de muchos años de divisiones, el sindicalismo justicialista tomó el camino de la unidad ante un nuevo escenario político en el que el salario de los trabajadores fue raleado por la inflación, el tarifazo y las paritarias por debajo de las estimaciones económicas. Tenemos a casi todos adentro. Creemos que va a ser una conducción representativa de la mayoría de los trabajadores argentinos, aseguró un dirigente sindical de la CGT Alsina que hasta hoy conduce el metalúrgico Antonio Caló. 
El proceso para llegar a la fusión de las distintas CGT fue largo y lleno de dificultades. Durante los 90, el camionero Hugo Moyano se enfrentó a las políticas impulsadas por Carlos Menem desde la Presidencia y creo el Movimiento de Trabajadores Argentinos (MTA). La irrupción del kirchnerismo provocó la unidad de las distintas facciones, que acordaron en un primer momento una conducción colegiada representada en un triunvirato, tal y como se plantea para la elección de hoy, que tendrá lugar en Obras Sanitarias. Pero el espacio liderado por el gastronómico Luis Barrionuevo fue una de las primeras escisiones de la central obrera, después de haber sido uno de los pilares sindicales del menemismo, gobierno que siguió los influjos del neoliberalismo en nombre del justicialismo. La impronta política e ideológica del kirchnerismo determinó un enfrentamiento natural y desembocó en la salida del gastronómico y la creación de su propio sello, la CGT Azul y Blanca. 
Después fue Moyano quien se enemistó con la presidenta Cristina Fernández de Kirchner y forzó su candidatura a pesar de la negativa de gran parte de los dirigentes gremiales. Así se conformó el escenario sindical con tres agrupamientos: la CGT Azul y Blanca de Barrionuevo, la CGT Azopardo de Moyano y la CGT oficial, reconocida por el Ministerio de Trabajo, bajo el liderazgo de Antonio Caló. 
En un primer momento, la victoria del macrismo en las elecciones de diciembre pasado llevó hacia un mismo cauce a los principales espacios políticos gremiales. Por un lado, a quienes entendieron que las políticas del gobierno de Cambiemos debilitan a los trabajadores y al movimiento sindical; por otro a los que quieren negociar con el Gobierno y mantener su cuota de poder; e inicialmente, también a los que se quieren quedar con la representación sindical para el Gobierno, posición hoy minoritaria, encabezada por el ruralista Gerónimo Venegas, quien hoy objeta el triunvirato acordado por los demás sectores. 
El acuerdo al que llegaron las principales facciones cegetistas implica el reparto de los tres cargos máximos de conducción. La CGT de Moyano impulsa a Juan Carlos Schmid, dirigente de la Federación Marítima Portuaria. Junto a él estarán el estacionero Carlos Acuña, delfín de Barrionuevo, y de parte de la CGT oficial, aunque no de todos los espacios que la integran, el dirigente de Sanidad y diputado del Frente Renovador Héctor Daer. 
El acuerdo se terminó de sellar en la noche del viernes, en un encuentro en UPCN donde se 
Compartir: 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>AR</country>
<main_image></main_image>
</document>
