<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://rss.tgbus.com/wuxia_newtui.xml</forum>
<forum_title>电玩巴士-</forum_title>
<discussion_title>萌新必看攻略之天刀怎么玩 偌大的江湖何去何从</discussion_title>
<language>chinese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://wuxia.tgbus.com/190387.shtml</topic_url>
<topic_text>
作者：吃瓜的兰同学 来源：巴士整理 发布时间：2016-08-22 15:33 趁着27日新区马上就要开了，在这里，我就稍微详细的给新人们说一下如何快速地融入到天刀的集体中来，不要长时间顿足于初期的迷茫。 从去年不限号测试开始撸这个游戏，对很多东西的改变还是历历在目的。‘神刀再起’版本吸引了许多小伙伴入驻天刀，不过他们所面对的玩法和我们已经不太相同了。趁着27日新区马上就要开了，在这里，我就稍微详细的给新人们说一下如何快速地融入到天刀的集体中来，不要长时间顿足于初期的迷茫。 天刀满级90级，如果不吃直升丹就要一级一级打上去，现在很快，一周左右就能满，不像以前的版本升到满级要几个月。 这里其实建议买直升丹的 （虽然我认为它比较贵，快一张红票子了），看重的不是秒满级， 而是送你的修为 （这个在后面会讲为什么很重要）。 新人必须要做的东西：主线、支线也就是见闻、江湖试炼，踩灵犀点。 1. 主线 就不必赘述，让你大致了解天刀的大世界背景，剧情党福利，非剧情党可能会觉得比较累赘，因为过场剧情并不能跳过，不过做到后面会发现主线给的碎银非常多，而碎银是你以后提升功力的主要元素之一。 2. 见闻 （支线），我非常神烦的玩法，剧情无法跳过，有时候还需要看天气和时间才能完成。不过越做到后面越简单（燕云和巴蜀的都挺简单的），不当做包袱做的话还是能几天之内清完，这个送碎金修为和加属性的药，注重细节的还是要做。这里建议满级后再一次性做完，不亦乐乎。 3. 灵犀点 ，和江湖试炼在地图上的展现图标一样，走过去就给修为的那种，界面会提示‘灵犀一动’，越到后面的地图给的修为越多，建议满级后去踩。 4. 江湖试炼 分为普通难度和困难难度，是pve里面的一种玩法，可供新玩家熟悉技能。试炼BOSS分四种， 普通BOSS、怒气BOSS、霸体BOSS和十分变态的怒气霸气BOSS 。新人对游戏技能还不熟悉的情况下建议还是90级之后再慢慢清，小福利是巴蜀的试炼要比其他的简单一些。 在我介绍了四个基本玩法的时候，相信大家都已经意识到了满级的重要性。在我看来， 天刀的角色满级后才是玩法的真正开始 。原因比较简单：这已经不是卡小等级开荒的年代了，升级所需经验大幅度减少、修为药在你低于某等级线的时候会转化为修为、奋起直追任务等可以让你在短短数天之内升到满级。所以很遗憾的是大部分新玩家无法体验老玩家开荒45本、60本等的心酸和快感。随着游戏的成熟，玩法也在不断增加，升级速度和玩法增加速度不成比例的情况下会让新玩家非常迷茫以至于有‘根本玩不懂’的心理。其实在这里我想告诉大家不用担心，接下来我要讲的就是如何融入天刀。 首先你要清楚， 天刀角色阅历（经验）的增加只能通过做主线和做每日日常获得 ，其他的都不是增加阅历，而是增加修为。 到90级后，你就要 开始增加功力 ，这里主要说的是主流平民新手玩家提升功力的方法，高手绕道。 提高功力的各大要素：装备、经脉、心法、帮派技能、身份、家园、画画等。 装备 分pvp装备和pve装备，不论你属于哪种流派，这两类装备全部都要收集的。Pvp装备简称T1，T2，T3，这里说的都是金装，也就是最好的装备品级。T1装备在70本和80本产出，T2在81和85本产出，T3在86和90本产出。产出的不是单个的装备，而是天工、轩辕、雕龙谱。得到这些谱后，需要在开封或者杭州城的摆摊处进行制造（绝品装备代工），这样才能变为金装。 Pve装备在之前的帖子里面有说，就不加赘述。 装备方面还需要留意装备附魔、精工和琢磨。附魔就是你的装备上的词缀，可以自己做，也可以购买成品。精工（b-打磨）和琢磨也是提升功力的必要途径，需要消耗精工材料，精工材料通过分解装备获得。 经脉 （快捷键N） 是必须全部点满的 ，但是并不是所有的都能一次性点满，脉脉相连的有些是空穴位，需要自己购买石头镶嵌才能打通下面的穴位。点穴位消耗修为，购买的石头根据职业的不同而有所不同。如果买直升包，送的修为可以一次性把经脉全部点满，不过这里并不是非要让大家买礼包，各有所需，和楼主一样慢慢搞也能点满修为。楼主在功力上面是没花一分钱的。 特别注意第二个经脉是需要完成相应的江湖试炼才能解锁的。 心法 （快捷键ctrl+f）是天刀的最重要系统之一，这个比装备更容易区分你到底是pve还是pvp，心法由心法残页组成整本，心法的养成需要修为。各职业对心法的要求都不相同。有的心法可以相生，提升对应属性。心法收集也能加功力。 帮派技能 （快捷键O，然后选择弘文），分为金、贡、修。金就是主要花费碎银的技能，贡就是主要花费帮贡，修是主要花费修为。帮派技能五花八门，但是大部分都是需要点的，这是提升功力的必备手段。那么除了碎银和修为之外，帮派贡献就非常重要了，获取帮贡的方法之一就是做联盟委任，建议只做5次性价比最高。而帮派委任则是增加修为， 建议一天只做10次 。 当你在做帮派委任和联盟委任的时候，你会发现需要一些材料。这些材料有些买起来非常肉疼，所以不得不提到的下一个环节就是 江湖身份 （快捷键ctrl+k），在我看来身份大体分成两种。身份玩法不是篇幅的重点，大家可以去专区的身份板块了解一下。 至于身份为什么提高功力，大家可以看到身份点到某个层面后是会加属性的 。 家园系统 加功力的原因就是 书籍收藏了 。书籍首次翻阅增加修为，研学增加永久属性点。 画画 是书画收藏，如果你不是乐伶文士，就需要去找玩家代工，每张画会消耗对应的纸，看清要求。 下面来介绍一下天刀的一些 玩法 。首先是 每日日常： 右上图标发亮的区域，很好找，点开有四个日常（其实应该还要加上盟会日常，但是这个不能磕牌子），可以选择做，也可以选择吃牌子。当然建议还是做一两次，如果只是吃牌子的话还是不了解日常的玩法，那就显得有些生硬了。日常送阅历（如果你没满级就送阅历，满级了就送等量修为）、修为、碎银等，必做。 每日玩法 ：身份玩法，选择什么身份就有什么身份的玩法，个人建议如果你的区璇玑镜价格很低，不论什么身份都做一下怜花宝藏（玩法和钱王相同），赚钱比较暴利。缺钱也可以押镖（必须镖师带队），消耗镖旗。雅集、彩票是需要答题的，建议开一个答题器。缉拿，燕云接的任务，有时间的可以做，性价比还好。 每周周常 ：挑战副本5次（45本、60本、70本、80本），团本一次（81本、85本、86本、90本），粮仓三次（世界上总会叫满次粮仓进组的就是这个任务，在燕云），钓鱼大赛（周六周日在开封接取）、赛马（每周三次，在燕云）、论剑（1v1）5次、战场首胜、天下镖（强烈建议做，周六晚上7点半开组，8点到9点发车）、爬塔。 大概的攻略就是这样，把玩法基本上都囊括了吧，如果有什么不懂的 可以进群567980526 一起探讨。对了，心法所需要的金石头可以在财富（快捷键Y-财富）里面用币换（这个人民币买不到的，是做任务清周常攒的），也可以花钱买，但是掌握了大概的赚钱方法后我认为是没有必要充钱买金石头的（除非你特别着急），所以金石头是土豪玩家的专利这种说法是不可信的，不要太过担心，楼主身边大部分人都是高功力却没有为提升功力充钱的，天刀在这方面还是比较亲平民。 常见问题：
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://wuxia.tgbus.com/190387.shtml</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>1533</post_time>
<username>电玩巴士</username>
<post>
作者：吃瓜的兰同学 来源：巴士整理 发布时间：2016-08-22 15:33 趁着27日新区马上就要开了，在这里，我就稍微详细的给新人们说一下如何快速地融入到天刀的集体中来，不要长时间顿足于初期的迷茫。 从去年不限号测试开始撸这个游戏，对很多东西的改变还是历历在目的。‘神刀再起’版本吸引了许多小伙伴入驻天刀，不过他们所面对的玩法和我们已经不太相同了。趁着27日新区马上就要开了，在这里，我就稍微详细的给新人们说一下如何快速地融入到天刀的集体中来，不要长时间顿足于初期的迷茫。 天刀满级90级，如果不吃直升丹就要一级一级打上去，现在很快，一周左右就能满，不像以前的版本升到满级要几个月。 这里其实建议买直升丹的 （虽然我认为它比较贵，快一张红票子了），看重的不是秒满级， 而是送你的修为 （这个在后面会讲为什么很重要）。 新人必须要做的东西：主线、支线也就是见闻、江湖试炼，踩灵犀点。 1. 主线 就不必赘述，让你大致了解天刀的大世界背景，剧情党福利，非剧情党可能会觉得比较累赘，因为过场剧情并不能跳过，不过做到后面会发现主线给的碎银非常多，而碎银是你以后提升功力的主要元素之一。 2. 见闻 （支线），我非常神烦的玩法，剧情无法跳过，有时候还需要看天气和时间才能完成。不过越做到后面越简单（燕云和巴蜀的都挺简单的），不当做包袱做的话还是能几天之内清完，这个送碎金修为和加属性的药，注重细节的还是要做。这里建议满级后再一次性做完，不亦乐乎。 3. 灵犀点 ，和江湖试炼在地图上的展现图标一样，走过去就给修为的那种，界面会提示‘灵犀一动’，越到后面的地图给的修为越多，建议满级后去踩。 4. 江湖试炼 分为普通难度和困难难度，是pve里面的一种玩法，可供新玩家熟悉技能。试炼BOSS分四种， 普通BOSS、怒气BOSS、霸体BOSS和十分变态的怒气霸气BOSS 。新人对游戏技能还不熟悉的情况下建议还是90级之后再慢慢清，小福利是巴蜀的试炼要比其他的简单一些。 在我介绍了四个基本玩法的时候，相信大家都已经意识到了满级的重要性。在我看来， 天刀的角色满级后才是玩法的真正开始 。原因比较简单：这已经不是卡小等级开荒的年代了，升级所需经验大幅度减少、修为药在你低于某等级线的时候会转化为修为、奋起直追任务等可以让你在短短数天之内升到满级。所以很遗憾的是大部分新玩家无法体验老玩家开荒45本、60本等的心酸和快感。随着游戏的成熟，玩法也在不断增加，升级速度和玩法增加速度不成比例的情况下会让新玩家非常迷茫以至于有‘根本玩不懂’的心理。其实在这里我想告诉大家不用担心，接下来我要讲的就是如何融入天刀。 首先你要清楚， 天刀角色阅历（经验）的增加只能通过做主线和做每日日常获得 ，其他的都不是增加阅历，而是增加修为。 到90级后，你就要 开始增加功力 ，这里主要说的是主流平民新手玩家提升功力的方法，高手绕道。 提高功力的各大要素：装备、经脉、心法、帮派技能、身份、家园、画画等。 装备 分pvp装备和pve装备，不论你属于哪种流派，这两类装备全部都要收集的。Pvp装备简称T1，T2，T3，这里说的都是金装，也就是最好的装备品级。T1装备在70本和80本产出，T2在81和85本产出，T3在86和90本产出。产出的不是单个的装备，而是天工、轩辕、雕龙谱。得到这些谱后，需要在开封或者杭州城的摆摊处进行制造（绝品装备代工），这样才能变为金装。 Pve装备在之前的帖子里面有说，就不加赘述。 装备方面还需要留意装备附魔、精工和琢磨。附魔就是你的装备上的词缀，可以自己做，也可以购买成品。精工（b-打磨）和琢磨也是提升功力的必要途径，需要消耗精工材料，精工材料通过分解装备获得。 经脉 （快捷键N） 是必须全部点满的 ，但是并不是所有的都能一次性点满，脉脉相连的有些是空穴位，需要自己购买石头镶嵌才能打通下面的穴位。点穴位消耗修为，购买的石头根据职业的不同而有所不同。如果买直升包，送的修为可以一次性把经脉全部点满，不过这里并不是非要让大家买礼包，各有所需，和楼主一样慢慢搞也能点满修为。楼主在功力上面是没花一分钱的。 特别注意第二个经脉是需要完成相应的江湖试炼才能解锁的。 心法 （快捷键ctrl+f）是天刀的最重要系统之一，这个比装备更容易区分你到底是pve还是pvp，心法由心法残页组成整本，心法的养成需要修为。各职业对心法的要求都不相同。有的心法可以相生，提升对应属性。心法收集也能加功力。 帮派技能 （快捷键O，然后选择弘文），分为金、贡、修。金就是主要花费碎银的技能，贡就是主要花费帮贡，修是主要花费修为。帮派技能五花八门，但是大部分都是需要点的，这是提升功力的必备手段。那么除了碎银和修为之外，帮派贡献就非常重要了，获取帮贡的方法之一就是做联盟委任，建议只做5次性价比最高。而帮派委任则是增加修为， 建议一天只做10次 。 当你在做帮派委任和联盟委任的时候，你会发现需要一些材料。这些材料有些买起来非常肉疼，所以不得不提到的下一个环节就是 江湖身份 （快捷键ctrl+k），在我看来身份大体分成两种。身份玩法不是篇幅的重点，大家可以去专区的身份板块了解一下。 至于身份为什么提高功力，大家可以看到身份点到某个层面后是会加属性的 。 家园系统 加功力的原因就是 书籍收藏了 。书籍首次翻阅增加修为，研学增加永久属性点。 画画 是书画收藏，如果你不是乐伶文士，就需要去找玩家代工，每张画会消耗对应的纸，看清要求。 下面来介绍一下天刀的一些 玩法 。首先是 每日日常： 右上图标发亮的区域，很好找，点开有四个日常（其实应该还要加上盟会日常，但是这个不能磕牌子），可以选择做，也可以选择吃牌子。当然建议还是做一两次，如果只是吃牌子的话还是不了解日常的玩法，那就显得有些生硬了。日常送阅历（如果你没满级就送阅历，满级了就送等量修为）、修为、碎银等，必做。 每日玩法 ：身份玩法，选择什么身份就有什么身份的玩法，个人建议如果你的区璇玑镜价格很低，不论什么身份都做一下怜花宝藏（玩法和钱王相同），赚钱比较暴利。缺钱也可以押镖（必须镖师带队），消耗镖旗。雅集、彩票是需要答题的，建议开一个答题器。缉拿，燕云接的任务，有时间的可以做，性价比还好。 每周周常 ：挑战副本5次（45本、60本、70本、80本），团本一次（81本、85本、86本、90本），粮仓三次（世界上总会叫满次粮仓进组的就是这个任务，在燕云），钓鱼大赛（周六周日在开封接取）、赛马（每周三次，在燕云）、论剑（1v1）5次、战场首胜、天下镖（强烈建议做，周六晚上7点半开组，8点到9点发车）、爬塔。 大概的攻略就是这样，把玩法基本上都囊括了吧，如果有什么不懂的 可以进群567980526 一起探讨。对了，心法所需要的金石头可以在财富（快捷键Y-财富）里面用币换（这个人民币买不到的，是做任务清周常攒的），也可以花钱买，但是掌握了大概的赚钱方法后我认为是没有必要充钱买金石头的（除非你特别着急），所以金石头是土豪玩家的专利这种说法是不可信的，不要太过担心，楼主身边大部分人都是高功力却没有为提升功力充钱的，天刀在这方面还是比较亲平民。 常见问题：
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>CN</country>
<main_image></main_image>
</document>
