<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>3ª División: Las Palmas Atl. primer líder en una jornada con muchas sorpresas</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.radiofarodelnoroeste.es/online/index.php/sport/item/10029-3-division-las-palmas-atl-primer-lider-en-una-jornada-con-muchas-sorpresas</topic_url>
<topic_text>
3ª División: Las Palmas Atl. primer líder en una jornada con muchas sorpresas Agosto 22, 2016 Publicado en Deportes 28 goles con hat trick de Ronaldo Peña para Las Palmas Atlético y Héctor Gutiérrez para el Cotillo Arrancó este fin de semana la Tercera División Canaria con Las Palmas Atlético como líder destacado tras su goleada 5-0 sobre el debutante CD Buzanada, en una una jornada llena de sorpresas como el empate del Unión Puerto en cancha de la UD Lanzarote (1-1), las victorias del CD Santa Úrsula y Estrella CF a domicilio frente a la UD Las Zocas (0-2) y Arucas CF (0-1), además del triunfo del CD Marino sobre la SD Tenisca (4-2), que permite a los de Toni Dumpiérrez ocupar la segunda posición igualado a 3 puntos con el CD Cotillo, CD Santa Úrsula y Estrella CF. Una jornada con muchos goles, 28 a pesar de registrarse tres empates sin ellos, que superan en cuatro tantos la media de 24 goles de la pasada campaña. Los killers de la categoría mojaron desde esta primera fecha del campeonato, marcando un hat trick el venezolano Ronaldo Peña para Las Palmas Atlético y el majorero Héctor Gutiérrez para el CD Cotillo; mientras que tanto el uruguayo Pedro Manzi de la UD Ibarra como el grancanario Álex Peraza del Unión Viera CF, marcaron por partida doble en el partido que midieron fuerzas este sábado en el Alfonso Silva de la capital grancanaria, con empate a tres final. En síntesis se registraron tres victorias locales, cinco empates (tres sin goles) y dos victorias a domicilio, marcando 17 goles los equipos en su feudo y 11 a domicilio. Análizamos uno a uno los diez encuentros de la jornada: CD Cotillo 3 – Unión Sur Yaiza 1 Debutó con victoria Raúl Figueroa al frente del CD Cotillo gracias al instinto goleador de Héctor Gutiérrez que abrió el marcador a los cinco minutos para colocar el 1-0 y sólo nueve más tarde el 2-0 que encarrilaba medianamente el encuentro, aunque la rápida reacción de los de Juan Antonio Machín le permitieron acortar distancias un minuto más tarde con el tanto de Álex Cruz. Ya en el inicio de la segunda mitad, el tercer tanto de Héctor permitió al conjunto majorero encarrilar un partido que terminó ganando 3-1, pese a las muchas novedades en su plantilla. Arucas CF 1 – Estrella CF 2 Los de Juan Uva debutaron con victoria en su regreso a la Tercera División, ganando en el Municipal Antonio Afonso Moreno “Tonono” donde nunca habían ganado en las siete visitas anteriores (tres derrotas y cuatro empates). El equipo de Sardina pese a tener que recomponerse una vez iniciada la pretemporada tras la marcha de tres futbolistas a la UD San Fernando y la no continuidad de otros muchos que habían conseguido el campeonato en la Regional Preferente, no notaron la falta de cohesión, ante un Arucas CF también muy renovado con sólo cuatro futbolistas en su once titular de la pasada campaña. Toba marcó en propia puerta en el ecuador de la primera mitad tras intentar despejar un córner muy cerrado botado por Fran Ramírez, mientras que ya en la segunda mitad y con la entrada en cancha de Sandro Armas, Kilian Ruiz marcó el empate en el minuto 64 tras centro del primero. En el minuto 78, otro de los hombres de refresco, pero en este caso de los del sureste, Juan Álex dio el triunfo a los de Sardina del Sur, cinco minutos después del ingreso en cancha del ex jugador del Balos. UD San Fernando 0 - CD Tenerife B 0 Pese a ser un duelo de candidatos a luchar por jugar la promoción de ascenso, ninguno de los dos consiguieron llevarse el gato al agua en un partido con varias ocasiones, pero sin goles. Los de Julio Suárez pudieron marcar con disparos de Karim, Malick y Claudio Valerón, mientras que Younouse también pudo marcar para los blanquiazules si el guardameta Xipii Báez no lo hubiese impedido. En la segunda mitad con Álex y el búlgaro Martins los grancanarios pudieron ganar el partido, con un disparo de Claudio Valerón repelido al larguero por el guante el portero blanquiazul Ángel Gálvan y en la recta final con nuevas grandes actuaciones del portero del filial que impidieron el gol de Martins y Malick. El filial blanquiazul acudió a Gran Canaria con las bajas de los grancanarios Álex Gonzálex y Álex “Pipo” que hora más tarde jugarían algunos minutos en el Arcángel frente al Córdoba CF, con el CD Tenerife en la Segunda División A, aunque con derrota tinerfeña 1-0. Unión Viera CF 3 – UD Ibarra 3 Partido bonito y de muchos goles, el que tuvieron la oportunidad de presenciar este sábado en el Alfonso Silva, entre el Unión Viera CF de Ángel Luis Camacho y la poderosa UD Ibarra de Patricio de Ara. El conjunto tinerfeño demostró su gran potencial para optar esta campaña a jugar promoción de ascenso, ya que a los ya conocidos Pedro Manzi, Juanra, Sandro Rodríguez, Matías, hay que sumar esta campaña la vuelta de Iray Barreto procedente del CD Mensajero, el portero Edwin del CD Vera, el defensa central Pablo del CD Marino y el colombiano Mauri que llega del Lanzarote. Se adelantó el conjunto rojinegro de penalti, anotando Álex Peraza que reaparecía después de su lesión, su primer gol de esta campaña desde los 11 metros en el minuto 40, tras un penalti de Juanmi sobre Cristian Barrios. En la segunda mitad, los tinerfeños salieron a por todas, avisando con un disparo al larguero de Sandro Rodríguez y posteriormente dieron la vuelta al marcador con los goles del uruguayo Pedro Manzi en el minuto 58 y Matías en el minuto 65 desde fuera del área, pero nuevamente Álex Peraza estableció el empate cinco minutos después, en el 70, a la salida de un córner. Un cabezazo permitió a Pedro Manzi volver a marcar para los de Las Galletas en el 75 y finalmente el joven grancanario Kevin Pérez estableció la igualada en el minuto 87, (3-3). UD Las Zocas 0 – CD Santa Úrsula 2 El CD Santa Úrsula se agarró a la historia para dar la sorpresa en el Juanito Marrero, donde los norteños no habían perdido en sus dos visitas anteriores (un empate y una victoria), pero a pesar de ser un equipo dirigido por otro técnico, Carlos Alexis González, un equipo muy renovado con respecto al de la pasada campaña, se impuso a uno de los equipos con menos cambios esta campaña, la UD Las Zocas con sólo cuatro refuerzos con respecto al equipo que acabó sexto la campaña anterior, entre ellos el grancanario criado en Fuerteventura, Jonathan Sesma. Soto de libre directo adelantó a los norteños en el inicio de la segunda mitad y un error defensivo de Pablo Barroso lo aprovechó Jorge para hacer el definitivo 0-2 en el minuto 71 de encuentro. Las Palmas Atlético 5 – CD Buzanada 0 El filial amarillo no perdonó y goleó sin compasión al debutante en la categoría CD Buzanada, un equipo el de Leandro Cabrera “Mazinho” que dista mucho del que acabó campeón de la Preferente en las tres últimas campañas, ya que muchos de sus futbolistas decidieron cambiar de aire y eludir el compromiso de la Tercera División, con partidos todos los fines de semana sábados y domingos, además de 13 viajes fuera de Tenerife. Ello le ha obligado a fichar a pives muy jóvenes que tendrán que sufrir para ir adquiriendo poco a poco experiencia y saber estar en la categoría. Para colmo de males, Borja Herrera abrió a los 6 minutos el marcador para los amarillos al transformar una pena máxima tras ser derribado el mismo dentro del área tinerfeña. A la media hora de juego llegó el 2-0, primero del venezolano Ronaldo Peña que volvería a marcar sobrepasado el primer cuarto de hora de la segunda mitad, en un contragolpe del filial. En la recta final Carlos González realizó una espectacular jugada individual para colocar el 4-0 en el minuto 85, después de mandar dos balones a la madera (uno en cada tiempo) y sólo tres minutos después, Ronaldo Peña cerró su festival goleador con su primer hat trick en Tercera División. CD Marino 4 – SD Tenisca 2 Arrancó bien el CD Marino del técnico grancanario Toni Dumpiérrez este domingo, con victoria in extremis en tiempo de prolongación (4-2) en un partido con todo incluído, seis goles, dos penaltis y dos expulsiones (una por bando) frente a una SD Tenisca que se presentó en el Antonio Domíguez de Los Cristianos con varias bajas en la zona de retaguardia como los laterales Camacho y Alain, además de llevar tocados a Sota y Jhosua. El equipo del sur de Tenerife pese a partir con el objetivo claro de conseguir la permanencia, logró adelantarse con el tanto del gaditano Lolo Armario en el minuto 36, marchándose con ventaja mínima a vestuarios. El descanso debió venir bien a ambos conjuntos, puesto que en el inicio de la reanudación lograron marcar tres goles en sólo seis minutos. Amad transformó una pena máxima para el CD Marino en el minuto 47 tras un derribo de Ahmed sobre Kevin Padilla, mientras que dos minutos después fue el grancanario Marcos Ramos el que anotó de cabeza el 2-1 tras una falta botada por Sota en la izquierda para meter a los palmeros en el partido, que empatarían a renglón seguido con el primer tanto esta campaña del teldense Chema González desde el punto de penalti en el minuto 51, tras un derribo de Bradley sobre David Díaz. Posteriormente el conjunto palmero se quedaría en inferioridad numérica por la expulsión de Ahmed en el minuto 65 por doble amarilla y cinco más tarde también sería expulsado Bradley del CD Marino, por lo que los últimos 20 minutos más prolongación jugaron diez para diez. En la recta final, Kevin Plasencia anotó de golpe franco directo por toda la escuadra en el minuto 90 el 3-2 y sin tiempo para la reacción, Alberto Rodríguez hizo el definitivo 4-2 en el minuto 92, poco antes de la conclusión del encuentro. UD Lanzarote 1 – Unión Puerto 1 La mayor sorpresa de la jornada fue el empate del Unión Puerto en la Ciudad Deportiva de Lanzarote, donde los de Míchel Brito que se hacía cargo del equipo hace dos semanas, con bastantes problemas para formar una plantilla, logró en esta primera jornada un empate en la cancha de uno de los más firmes candidatos a luchar por el regreso a la Segunda División B. Los de Adolfo Rodríguez fueron dominadores de los primeros 25 minutos, con llegadas con suma facilidad al portal majorero, siendole anulado un gol por supuesto fuera de juego al palmero Dani López en el minuto 7 y posteriormente un posible penalti sobre el delantero palmero, además de un cabezazo de Rosmen a las manos del portero Julio a la salida de un córner, como preludio del gol del majorero Borja Vera en el minuto 28 ante su ex equipo. En el inicio de la segunda mitad, una penetración de Machín por la derecha acabó con su caída dentro del área, cometida por Ángel Gil. La pena máxima la anotó su tocayo Ángel para el cuadro majorero en el minuto 51. El gol desató la ira de los lanzaroteños que estrellaron un balón en la base del palo tras un cabezazo de Rosmen en una falta botada por Borja Vera en el minuto 60 y minutos más tarde la defensa majorera sacaba bajo palos un balón que había rematado a gol Javi Betancort. Pero los majoreros también tuvieron opciones de ganar el partido, primero con un disparo de Ángel en la frontal que se marchó junto al palo derecho de Agoney. Posteriormente una falta de Aday Gopar en el minuto 80 obligó a lucirse al meta Agoney, que volvió a estar providencial para rechazar un disparo de Christian en el minuto 87, tras una internada suya por banda derecha. UD Villa de Santa Brígida 0 – Pan Pulido San Mateo 0 La UD Villa de Santa Brígida y el Pan Pulido San Mateo CF se repartieron los puntos en juego en el primer derbi de ambos conjuntos a lo largo de su historia, en una mañana nublada y con algunas gotas en la parte final del partido, que debió ganar el equipo de Juan Carlos Socorro al estar mejor plantado sobre el césped de Los Olivos y disponer de una pena máxima que paró el guardameta local Fermín al capitán y defensa central, Yeray en el minuto 75, además de un córner muy cerrado botado en el minuto 28 de la primera mitad por medio de Mario que pegó en el larguero. La primera mitad apenas hubieron opciones de gol, salvo una jugada de Chus Sarmiento por el centro con pase a Borja Sebe Site en la izquierda y el pase de la muerte de éste sobre Lionel, lo abortó Pedro impidiendo su remate en el minuto 38, mientras que el Villa en ataque sólo hay que contar con una falta botada en el 40 por Álvaro en la izquierda, que se paseó por delante de la portería sin encontrar rematador. Del resto una segunda mitad con un par de ocasiones claras para Guillermo Octavio con disparo cruzado en el minuto 9 y Álvaro en boca de gol en el minuto 17 delante de Fermín, disparó junto a su palo derecho en los primeros 20 minutos. A partir de ahí y la entrada en cancha de Jacobo el Pan Pulido San Mateo fue el dominador, haciendo sufrir al Villa en el último cuarto de hora de partido en el que los azulones le encerraron en su área, salvo un cabezazo de Santi en el minuto 92 tras una falta botada por Facu Pérez, que pudo significar la victoria satauteña. CD Vera 0 – UD Telde 0 Valioso punto el conseguido por la UD Telde de Rafa Torres en su primer partido de la temporada, máxime fuera de la isla, tras empatar sin goles frente al CD Vera en el Salvador Ledesma de Puerto de La Cruz. De todas formas, el equipo de Víctor Platero fue superior en la segunda mitad con el dúo formado por Yoni y Diego Tachín, fallando varias opciones que le hubiesen dado la victoria. En definitiva, que tanto los portuenses como los teldenses tendrán que trabajar mucho e hilar muy fino para eludir el descenso a la Regional Preferente. PRÓXIMA JORNADA. La próxima jornada tendrá seis partidos para la tarde del sábado y cuatro para el mediodía del domingo que no tendrán encuentros en la isla de Gran Canaria, ya que todos serán el sábado con el primer partido como local de la UD Telde recibiendo al CD Marino en el Pablo Hernández, mientras que el Estrella CF recibirá a la UD Lanzarote y el Pan Pulido San Mateo al CD Cotillo. También se disputarán tres partidos en Tenerife el sábado con la visita del líder Las Palmas Atlético al Argelio Tabares donde visitará al CD Santa Úrsula tras su sorpresiva victoria en el Juanito Marrero de este domingo, mientras que en el sur de Tenerife se disputará un interesante derbi entre los dos equipos punteros de esa zona, la UD Ibarra y la UD Las Zocas; mientras que cerca de allí también en el municipio de Arona, en el Clementina Bello, el CD Buzanada recibirá al CD Vera, en un duelo entre candidatos a luchar por la permenencia. El domingo los otros cuatro equipos grancanarios viajarán fuera de la isla. La UD San Fernando viajará a Lanzarote para medirse al Unión Sur Yaiza y la UD Villa de Santa Brígida visitará Los Pozos para medirse al Unión Puerto en Fuerteventura; mientras que saldrán de la provincia el Arucas CF que visitará el Virgen de Las Nieves en la isla de La Palma a la SD Tenica y el Unión Viera CF la Ciudad Deportiva de Geneto para medirse al CD Tenerife B. 
JORNADA 2 26-08-2016 21:00 PP San Mateo - - C.D. El Cotillo SAN MATEO27-08-2016 16:30 Estrella C.F. - - U.D. Lanzarote LAS PALMITAS27-08-2016 17:00 U.D. Telde - - C.D. Marino PABLO HENDEZ.27-08-2016 17:00 C.D. Buzanada - - C.D. Vera CLEM. BELLO27-08-2016 17:00 C.D. Sta. Ursula - - U.D. Las Palmas B ARG. TABARES27-08-2016 17:00 U. Sur Yaiza - - U.D. San Fernando MU. DE YAIZA27-08-2016 17:30 U.D. Ibarra - - U.D. Las Zocas VILLA ISABEL28-08-2016 12:00 C.D. Tenerife B - - C.F. Unión Viera GENETO 228-08-2016 12:00 S.D. Tenisca - - Arucas C.F. V.LAS NIEVES28-08-2016 12:00 C.F. Unión Puerto - - Villa Sta. Brígida LOS POZOS 
Modificado por última vez enLunes, 22 Agosto 2016 08:03 Etiquetado como 
</topic_text>
<spam_score>0.03</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.radiofarodelnoroeste.es/online/index.php/sport/item/10029-3-division-las-palmas-atl-primer-lider-en-una-jornada-con-muchas-sorpresas</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time></post_time>
<username>Antonio Le N</username>
<post>
3ª División: Las Palmas Atl. primer líder en una jornada con muchas sorpresas Agosto 22, 2016 Publicado en Deportes 28 goles con hat trick de Ronaldo Peña para Las Palmas Atlético y Héctor Gutiérrez para el Cotillo Arrancó este fin de semana la Tercera División Canaria con Las Palmas Atlético como líder destacado tras su goleada 5-0 sobre el debutante CD Buzanada, en una una jornada llena de sorpresas como el empate del Unión Puerto en cancha de la UD Lanzarote (1-1), las victorias del CD Santa Úrsula y Estrella CF a domicilio frente a la UD Las Zocas (0-2) y Arucas CF (0-1), además del triunfo del CD Marino sobre la SD Tenisca (4-2), que permite a los de Toni Dumpiérrez ocupar la segunda posición igualado a 3 puntos con el CD Cotillo, CD Santa Úrsula y Estrella CF. Una jornada con muchos goles, 28 a pesar de registrarse tres empates sin ellos, que superan en cuatro tantos la media de 24 goles de la pasada campaña. Los killers de la categoría mojaron desde esta primera fecha del campeonato, marcando un hat trick el venezolano Ronaldo Peña para Las Palmas Atlético y el majorero Héctor Gutiérrez para el CD Cotillo; mientras que tanto el uruguayo Pedro Manzi de la UD Ibarra como el grancanario Álex Peraza del Unión Viera CF, marcaron por partida doble en el partido que midieron fuerzas este sábado en el Alfonso Silva de la capital grancanaria, con empate a tres final. En síntesis se registraron tres victorias locales, cinco empates (tres sin goles) y dos victorias a domicilio, marcando 17 goles los equipos en su feudo y 11 a domicilio. Análizamos uno a uno los diez encuentros de la jornada: CD Cotillo 3 – Unión Sur Yaiza 1 Debutó con victoria Raúl Figueroa al frente del CD Cotillo gracias al instinto goleador de Héctor Gutiérrez que abrió el marcador a los cinco minutos para colocar el 1-0 y sólo nueve más tarde el 2-0 que encarrilaba medianamente el encuentro, aunque la rápida reacción de los de Juan Antonio Machín le permitieron acortar distancias un minuto más tarde con el tanto de Álex Cruz. Ya en el inicio de la segunda mitad, el tercer tanto de Héctor permitió al conjunto majorero encarrilar un partido que terminó ganando 3-1, pese a las muchas novedades en su plantilla. Arucas CF 1 – Estrella CF 2 Los de Juan Uva debutaron con victoria en su regreso a la Tercera División, ganando en el Municipal Antonio Afonso Moreno “Tonono” donde nunca habían ganado en las siete visitas anteriores (tres derrotas y cuatro empates). El equipo de Sardina pese a tener que recomponerse una vez iniciada la pretemporada tras la marcha de tres futbolistas a la UD San Fernando y la no continuidad de otros muchos que habían conseguido el campeonato en la Regional Preferente, no notaron la falta de cohesión, ante un Arucas CF también muy renovado con sólo cuatro futbolistas en su once titular de la pasada campaña. Toba marcó en propia puerta en el ecuador de la primera mitad tras intentar despejar un córner muy cerrado botado por Fran Ramírez, mientras que ya en la segunda mitad y con la entrada en cancha de Sandro Armas, Kilian Ruiz marcó el empate en el minuto 64 tras centro del primero. En el minuto 78, otro de los hombres de refresco, pero en este caso de los del sureste, Juan Álex dio el triunfo a los de Sardina del Sur, cinco minutos después del ingreso en cancha del ex jugador del Balos. UD San Fernando 0 - CD Tenerife B 0 Pese a ser un duelo de candidatos a luchar por jugar la promoción de ascenso, ninguno de los dos consiguieron llevarse el gato al agua en un partido con varias ocasiones, pero sin goles. Los de Julio Suárez pudieron marcar con disparos de Karim, Malick y Claudio Valerón, mientras que Younouse también pudo marcar para los blanquiazules si el guardameta Xipii Báez no lo hubiese impedido. En la segunda mitad con Álex y el búlgaro Martins los grancanarios pudieron ganar el partido, con un disparo de Claudio Valerón repelido al larguero por el guante el portero blanquiazul Ángel Gálvan y en la recta final con nuevas grandes actuaciones del portero del filial que impidieron el gol de Martins y Malick. El filial blanquiazul acudió a Gran Canaria con las bajas de los grancanarios Álex Gonzálex y Álex “Pipo” que hora más tarde jugarían algunos minutos en el Arcángel frente al Córdoba CF, con el CD Tenerife en la Segunda División A, aunque con derrota tinerfeña 1-0. Unión Viera CF 3 – UD Ibarra 3 Partido bonito y de muchos goles, el que tuvieron la oportunidad de presenciar este sábado en el Alfonso Silva, entre el Unión Viera CF de Ángel Luis Camacho y la poderosa UD Ibarra de Patricio de Ara. El conjunto tinerfeño demostró su gran potencial para optar esta campaña a jugar promoción de ascenso, ya que a los ya conocidos Pedro Manzi, Juanra, Sandro Rodríguez, Matías, hay que sumar esta campaña la vuelta de Iray Barreto procedente del CD Mensajero, el portero Edwin del CD Vera, el defensa central Pablo del CD Marino y el colombiano Mauri que llega del Lanzarote. Se adelantó el conjunto rojinegro de penalti, anotando Álex Peraza que reaparecía después de su lesión, su primer gol de esta campaña desde los 11 metros en el minuto 40, tras un penalti de Juanmi sobre Cristian Barrios. En la segunda mitad, los tinerfeños salieron a por todas, avisando con un disparo al larguero de Sandro Rodríguez y posteriormente dieron la vuelta al marcador con los goles del uruguayo Pedro Manzi en el minuto 58 y Matías en el minuto 65 desde fuera del área, pero nuevamente Álex Peraza estableció el empate cinco minutos después, en el 70, a la salida de un córner. Un cabezazo permitió a Pedro Manzi volver a marcar para los de Las Galletas en el 75 y finalmente el joven grancanario Kevin Pérez estableció la igualada en el minuto 87, (3-3). UD Las Zocas 0 – CD Santa Úrsula 2 El CD Santa Úrsula se agarró a la historia para dar la sorpresa en el Juanito Marrero, donde los norteños no habían perdido en sus dos visitas anteriores (un empate y una victoria), pero a pesar de ser un equipo dirigido por otro técnico, Carlos Alexis González, un equipo muy renovado con respecto al de la pasada campaña, se impuso a uno de los equipos con menos cambios esta campaña, la UD Las Zocas con sólo cuatro refuerzos con respecto al equipo que acabó sexto la campaña anterior, entre ellos el grancanario criado en Fuerteventura, Jonathan Sesma. Soto de libre directo adelantó a los norteños en el inicio de la segunda mitad y un error defensivo de Pablo Barroso lo aprovechó Jorge para hacer el definitivo 0-2 en el minuto 71 de encuentro. Las Palmas Atlético 5 – CD Buzanada 0 El filial amarillo no perdonó y goleó sin compasión al debutante en la categoría CD Buzanada, un equipo el de Leandro Cabrera “Mazinho” que dista mucho del que acabó campeón de la Preferente en las tres últimas campañas, ya que muchos de sus futbolistas decidieron cambiar de aire y eludir el compromiso de la Tercera División, con partidos todos los fines de semana sábados y domingos, además de 13 viajes fuera de Tenerife. Ello le ha obligado a fichar a pives muy jóvenes que tendrán que sufrir para ir adquiriendo poco a poco experiencia y saber estar en la categoría. Para colmo de males, Borja Herrera abrió a los 6 minutos el marcador para los amarillos al transformar una pena máxima tras ser derribado el mismo dentro del área tinerfeña. A la media hora de juego llegó el 2-0, primero del venezolano Ronaldo Peña que volvería a marcar sobrepasado el primer cuarto de hora de la segunda mitad, en un contragolpe del filial. En la recta final Carlos González realizó una espectacular jugada individual para colocar el 4-0 en el minuto 85, después de mandar dos balones a la madera (uno en cada tiempo) y sólo tres minutos después, Ronaldo Peña cerró su festival goleador con su primer hat trick en Tercera División. CD Marino 4 – SD Tenisca 2 Arrancó bien el CD Marino del técnico grancanario Toni Dumpiérrez este domingo, con victoria in extremis en tiempo de prolongación (4-2) en un partido con todo incluído, seis goles, dos penaltis y dos expulsiones (una por bando) frente a una SD Tenisca que se presentó en el Antonio Domíguez de Los Cristianos con varias bajas en la zona de retaguardia como los laterales Camacho y Alain, además de llevar tocados a Sota y Jhosua. El equipo del sur de Tenerife pese a partir con el objetivo claro de conseguir la permanencia, logró adelantarse con el tanto del gaditano Lolo Armario en el minuto 36, marchándose con ventaja mínima a vestuarios. El descanso debió venir bien a ambos conjuntos, puesto que en el inicio de la reanudación lograron marcar tres goles en sólo seis minutos. Amad transformó una pena máxima para el CD Marino en el minuto 47 tras un derribo de Ahmed sobre Kevin Padilla, mientras que dos minutos después fue el grancanario Marcos Ramos el que anotó de cabeza el 2-1 tras una falta botada por Sota en la izquierda para meter a los palmeros en el partido, que empatarían a renglón seguido con el primer tanto esta campaña del teldense Chema González desde el punto de penalti en el minuto 51, tras un derribo de Bradley sobre David Díaz. Posteriormente el conjunto palmero se quedaría en inferioridad numérica por la expulsión de Ahmed en el minuto 65 por doble amarilla y cinco más tarde también sería expulsado Bradley del CD Marino, por lo que los últimos 20 minutos más prolongación jugaron diez para diez. En la recta final, Kevin Plasencia anotó de golpe franco directo por toda la escuadra en el minuto 90 el 3-2 y sin tiempo para la reacción, Alberto Rodríguez hizo el definitivo 4-2 en el minuto 92, poco antes de la conclusión del encuentro. UD Lanzarote 1 – Unión Puerto 1 La mayor sorpresa de la jornada fue el empate del Unión Puerto en la Ciudad Deportiva de Lanzarote, donde los de Míchel Brito que se hacía cargo del equipo hace dos semanas, con bastantes problemas para formar una plantilla, logró en esta primera jornada un empate en la cancha de uno de los más firmes candidatos a luchar por el regreso a la Segunda División B. Los de Adolfo Rodríguez fueron dominadores de los primeros 25 minutos, con llegadas con suma facilidad al portal majorero, siendole anulado un gol por supuesto fuera de juego al palmero Dani López en el minuto 7 y posteriormente un posible penalti sobre el delantero palmero, además de un cabezazo de Rosmen a las manos del portero Julio a la salida de un córner, como preludio del gol del majorero Borja Vera en el minuto 28 ante su ex equipo. En el inicio de la segunda mitad, una penetración de Machín por la derecha acabó con su caída dentro del área, cometida por Ángel Gil. La pena máxima la anotó su tocayo Ángel para el cuadro majorero en el minuto 51. El gol desató la ira de los lanzaroteños que estrellaron un balón en la base del palo tras un cabezazo de Rosmen en una falta botada por Borja Vera en el minuto 60 y minutos más tarde la defensa majorera sacaba bajo palos un balón que había rematado a gol Javi Betancort. Pero los majoreros también tuvieron opciones de ganar el partido, primero con un disparo de Ángel en la frontal que se marchó junto al palo derecho de Agoney. Posteriormente una falta de Aday Gopar en el minuto 80 obligó a lucirse al meta Agoney, que volvió a estar providencial para rechazar un disparo de Christian en el minuto 87, tras una internada suya por banda derecha. UD Villa de Santa Brígida 0 – Pan Pulido San Mateo 0 La UD Villa de Santa Brígida y el Pan Pulido San Mateo CF se repartieron los puntos en juego en el primer derbi de ambos conjuntos a lo largo de su historia, en una mañana nublada y con algunas gotas en la parte final del partido, que debió ganar el equipo de Juan Carlos Socorro al estar mejor plantado sobre el césped de Los Olivos y disponer de una pena máxima que paró el guardameta local Fermín al capitán y defensa central, Yeray en el minuto 75, además de un córner muy cerrado botado en el minuto 28 de la primera mitad por medio de Mario que pegó en el larguero. La primera mitad apenas hubieron opciones de gol, salvo una jugada de Chus Sarmiento por el centro con pase a Borja Sebe Site en la izquierda y el pase de la muerte de éste sobre Lionel, lo abortó Pedro impidiendo su remate en el minuto 38, mientras que el Villa en ataque sólo hay que contar con una falta botada en el 40 por Álvaro en la izquierda, que se paseó por delante de la portería sin encontrar rematador. Del resto una segunda mitad con un par de ocasiones claras para Guillermo Octavio con disparo cruzado en el minuto 9 y Álvaro en boca de gol en el minuto 17 delante de Fermín, disparó junto a su palo derecho en los primeros 20 minutos. A partir de ahí y la entrada en cancha de Jacobo el Pan Pulido San Mateo fue el dominador, haciendo sufrir al Villa en el último cuarto de hora de partido en el que los azulones le encerraron en su área, salvo un cabezazo de Santi en el minuto 92 tras una falta botada por Facu Pérez, que pudo significar la victoria satauteña. CD Vera 0 – UD Telde 0 Valioso punto el conseguido por la UD Telde de Rafa Torres en su primer partido de la temporada, máxime fuera de la isla, tras empatar sin goles frente al CD Vera en el Salvador Ledesma de Puerto de La Cruz. De todas formas, el equipo de Víctor Platero fue superior en la segunda mitad con el dúo formado por Yoni y Diego Tachín, fallando varias opciones que le hubiesen dado la victoria. En definitiva, que tanto los portuenses como los teldenses tendrán que trabajar mucho e hilar muy fino para eludir el descenso a la Regional Preferente. PRÓXIMA JORNADA. La próxima jornada tendrá seis partidos para la tarde del sábado y cuatro para el mediodía del domingo que no tendrán encuentros en la isla de Gran Canaria, ya que todos serán el sábado con el primer partido como local de la UD Telde recibiendo al CD Marino en el Pablo Hernández, mientras que el Estrella CF recibirá a la UD Lanzarote y el Pan Pulido San Mateo al CD Cotillo. También se disputarán tres partidos en Tenerife el sábado con la visita del líder Las Palmas Atlético al Argelio Tabares donde visitará al CD Santa Úrsula tras su sorpresiva victoria en el Juanito Marrero de este domingo, mientras que en el sur de Tenerife se disputará un interesante derbi entre los dos equipos punteros de esa zona, la UD Ibarra y la UD Las Zocas; mientras que cerca de allí también en el municipio de Arona, en el Clementina Bello, el CD Buzanada recibirá al CD Vera, en un duelo entre candidatos a luchar por la permenencia. El domingo los otros cuatro equipos grancanarios viajarán fuera de la isla. La UD San Fernando viajará a Lanzarote para medirse al Unión Sur Yaiza y la UD Villa de Santa Brígida visitará Los Pozos para medirse al Unión Puerto en Fuerteventura; mientras que saldrán de la provincia el Arucas CF que visitará el Virgen de Las Nieves en la isla de La Palma a la SD Tenica y el Unión Viera CF la Ciudad Deportiva de Geneto para medirse al CD Tenerife B. 
JORNADA 2 26-08-2016 21:00 PP San Mateo - - C.D. El Cotillo SAN MATEO27-08-2016 16:30 Estrella C.F. - - U.D. Lanzarote LAS PALMITAS27-08-2016 17:00 U.D. Telde - - C.D. Marino PABLO HENDEZ.27-08-2016 17:00 C.D. Buzanada - - C.D. Vera CLEM. BELLO27-08-2016 17:00 C.D. Sta. Ursula - - U.D. Las Palmas B ARG. TABARES27-08-2016 17:00 U. Sur Yaiza - - U.D. San Fernando MU. DE YAIZA27-08-2016 17:30 U.D. Ibarra - - U.D. Las Zocas VILLA ISABEL28-08-2016 12:00 C.D. Tenerife B - - C.F. Unión Viera GENETO 228-08-2016 12:00 S.D. Tenisca - - Arucas C.F. V.LAS NIEVES28-08-2016 12:00 C.F. Unión Puerto - - Villa Sta. Brígida LOS POZOS 
Modificado por última vez enLunes, 22 Agosto 2016 08:03 Etiquetado como 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>ES</country>
<main_image></main_image>
</document>
