<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>bmw x3 4x4 xdrive20d Diesel de color Azul (azul) del año 2011 con 95630km en Burgos 32062290</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.coches.net/bmw-x3-xdrive20d-5p-diesel-2011-en-burgos-32062290-covo.aspx</topic_url>
<topic_text>
Garantía: 12 meses (1 año) Potencia: 177 cv Comentarios adicionales del anunciante 
Tracción total permanente. Control de descensos. Barras de techo cromadas. Llantas de aleación. Faros de antiniebla. Asientos traseros abatibles. Anclajes ISOFIX. Salida de aire para las plazas traseras. Elevalunas eléctricos. Cierre centralizado. Interior con molduras en aluminio. Volante multifuncion forrado en cuero. Control de crucero. Climatizador digital bizona. Navegación business con pantalla a color. Radio CD con pantalla multifuncion. Cambio automático, con función secuencial. Arranque sin llave. Reposabrazos central. Elementos exteriores en color de la carrocería. Equipamiento extra Aire acondicionado bizona con climatizador automático (a/c automático) Apertura a distancia del maletero con control remoto tipo Cambio automático Steptronic Carriles longitudinales para la baca Aluminium satinado Cinco altavoces Control remoto de audio en el volante Controles de climatización diferenciados digitales para : conductor/acompañante Cristales tintados Dirección asistida eléctrica con endurecimiento progresivo s/velocidad Elevalunas eléctricos delanteros traseros y dos de ellos de un solo toque Equipo de audio ( marca propia del fabricante ) con radio AM/FM reproductor de CD RDS y lector de CD para MP3 Espejo de cortesía del conductor del acompañante Indicador de los intervalos de servicio Luz maletero Ordenador de viaje con velocidad media consumo medio y autonomía Pintura metalizada Regulación de los faros con ajuste manual Sistema de navegación Professional Sistema de ventilación con controles digitales filtro de pólen y filtro de carbón activo Sujetavasos en los asientos delanteros Tarjeta / llave inteligente manual incluye cierre centralizado y arranque Termómetro de temperatura exterior 
</topic_text>
<spam_score>0.01</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.coches.net/bmw-x3-xdrive20d-5p-diesel-2011-en-burgos-32062290-covo.aspx</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time></post_time>
<username></username>
<post>
Garantía: 12 meses (1 año) Potencia: 177 cv Comentarios adicionales del anunciante 
Tracción total permanente. Control de descensos. Barras de techo cromadas. Llantas de aleación. Faros de antiniebla. Asientos traseros abatibles. Anclajes ISOFIX. Salida de aire para las plazas traseras. Elevalunas eléctricos. Cierre centralizado. Interior con molduras en aluminio. Volante multifuncion forrado en cuero. Control de crucero. Climatizador digital bizona. Navegación business con pantalla a color. Radio CD con pantalla multifuncion. Cambio automático, con función secuencial. Arranque sin llave. Reposabrazos central. Elementos exteriores en color de la carrocería. Equipamiento extra Aire acondicionado bizona con climatizador automático (a/c automático) Apertura a distancia del maletero con control remoto tipo Cambio automático Steptronic Carriles longitudinales para la baca Aluminium satinado Cinco altavoces Control remoto de audio en el volante Controles de climatización diferenciados digitales para : conductor/acompañante Cristales tintados Dirección asistida eléctrica con endurecimiento progresivo s/velocidad Elevalunas eléctricos delanteros traseros y dos de ellos de un solo toque Equipo de audio ( marca propia del fabricante ) con radio AM/FM reproductor de CD RDS y lector de CD para MP3 Espejo de cortesía del conductor del acompañante Indicador de los intervalos de servicio Luz maletero Ordenador de viaje con velocidad media consumo medio y autonomía Pintura metalizada Regulación de los faros con ajuste manual Sistema de navegación Professional Sistema de ventilación con controles digitales filtro de pólen y filtro de carbón activo Sujetavasos en los asientos delanteros Tarjeta / llave inteligente manual incluye cierre centralizado y arranque Termómetro de temperatura exterior 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>US</country>
<main_image>http://a.ccdn.es/cnet/2016/08/22/32062290/102288567_g.jpg</main_image>
</document>
