<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.fakt.pl/jasnowidz-z-czluchowa</forum>
<forum_title>jasnowidz z Człuchowa</forum_title>
<discussion_title>Krzysztof Jackowski o Jarosławie Kaczyńskim i Andrzeju Dudzie</discussion_title>
<language>polish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.fakt.pl/wydarzenia/polityka/krzysztof-jackowski-o-jaroslawie-kaczynskim-i-andrzeju-dudzie/9czbmsw</topic_url>
<topic_text>
Mija rok prezydentury Andrzeja Dudy. Czy nastąpi przełom w jego rządach, które przez wielu są uważane za sterowane przez Jarosława Kaczyńskiego? Zapytany o to jasnowidz Krzysztof Jackowski mówi jak widzi najbliższą przyszłość prezydenta i sytuacje rządu Beaty Szydło, który jego zdaniem może ulec dużym zmianom w najbliższej przyszłości.
FAKT24.PL
</topic_text>
<spam_score>0.22</spam_score>
<post_num>3</post_num>
<post_id>post-3</post_id>
<post_url>http://www.fakt.pl/wydarzenia/polityka/krzysztof-jackowski-o-jaroslawie-kaczynskim-i-andrzeju-dudzie/9czbmsw</post_url>
<post_date>20160816</post_date>
<post_time>0012</post_time>
<username>~ojojoj</username>
<post>
Pani Barbaro, pani jest odrealniona ,proszę ze zrozumieniem przeczytać Konstytucję i nie oplatać bzdur ,to Rzepliński i PO zrobili zamach na demokrację.Rzepliński to nie sędzia to uzurpator. Sędzia TK nie ma prawa pisać ustaw,on to robił,pomija niewygodne dla siebie artykuły Konstytucji, nie respektuje trójpodziału władzy stawiając TK ponad parlamentem.Rzepliński jest bezsprzecznie zaprzeczeniem prawnika i niezależnego sędziego.Niestety, to o pani, można powiedzieć iż pani niewiele widzi i słyszy a jeśli nawet coś do pani dociera to nie potrafi pani tego w logiczny sposób zinterpretować.Natomiast, jeśli mówi pani o bufonie to raczej nie w Kaczyńskim można go dostrzec, lecz w pani upadłym idolu,szczególnie rzuca się to w oczy, kiedy w jego imieniu wypowiada się Klakier siedzący po jego prawicy. Widzę ze zgrozą bohatera bajki pt.Pingwiny z Madagaskaru ,niejakiego króla JULIANA i jego sługę, liżącego mu z wielką ochotą różne części ciała.Niestety to żałosny i dosyć surrealistyczny spektakl.Pan Rzepliński to ciemna postać w polskim prawie,zapewne przejdzie do niechlubnej historii III RP JAK RESZTA TEJ PATOLOGII.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>PL</country>
<main_image>//ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lcYktkqTURBXy83MDNiNzZkNTA5MTk4ZGUxOGRhOWI2M2Q4NTZlNzZkMy5qcGVnkpUDAFjNEKDNCVqTBc0B4M0BaA</main_image>
</document>
