<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.okezone.com/feed</forum>
<forum_title>Sindikasi welcomepage.okezone.com</forum_title>
<discussion_title>Doddy Sering Antar Uang ke Rumah Mantan Sekretaris MA Nurhadi</discussion_title>
<language>indonesian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://news.okezone.com/read/2016/08/22/337/1469982/doddy-sering-antar-uang-ke-rumah-mantan-sekretaris-ma-nurhadi</topic_url>
<topic_text>
Senin, 22 Agustus 2016 - 14:55 wib Doddy Sering Antar Uang ke Rumah Mantan Sekretaris MA Nurhadi 
Nurhadi (Foto: Okezone) A A A 
JAKARTA - Pegawai PT Artha Pratama Anugerah, Doddy Aryanto Supeno disebut sering mengantar barang yang diduga uang ke rumah mantan Sekretaris Mahkamah Agung (MA), Nurhadi Abdurrachman. Doddy pergi ke rumah Nurhadi atas perintah mantan Presiden Komisaris Lippo Group, Eddy Sindoro. 
Hal itu terkuak saat Jaksa Penuntut Umum (JPU) pada Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK), Fitroh Rohcahyando membacakan Berita Acara Pemeriksaan (BAP) milik Darmadji, sopir Doddy. BAP Darmadji dibacakan Jaksa KPK lantaran dirinya tak hadir dalam persidangan. 
&quot;Saya sering mengantar Doddy yang membawa tas yang saya duga berisi uang, yang biasa disebut Doddy sebagai operasional kantor Lippo, sebagai barang kepada Nurhadi. Doddy bekerja di Menara Matahari, Lippo Karawaci, dan memiliki staf Darminsyah,&quot; ujar Jaksa saat membaca BAP Darmadji dalam sidang Doddy di Pengadilan Tipikor Jakarta, Kemayoran, Jakarta Pusat, Senin (22/8/2016). 
Selanjutnya, dalam BAP di poin 14, Darmadji mengaku kepada penyidik KPK sudah berniat melaporkan kepada KPK lantaran mengetahui Doddy sering mengantarkan uang untuk Nurhadi ke kediamannya. 
&quot;Bahwa saya sejak 2015 sudah mau melaporkan ke KPK terkait seringnya Doddy mengirimkan barang yang saya duga uang ke rumah Nurhadi, yang saat itu saya tahu sebagai Sekretaris MA, karena banyak pemberitaan seputar dirinya dan pernikahan anaknya,&quot; kata Darmadji dalam BAP yang dibacakan Jaksa KPK. 
Namun, Doddy membantah datang ke rumah Nurhadi untuk mengantarkan uang dari Lippo Group. Menurut dia, dirinya datang ke rumah Nurhadi hanya untuk bertemu dengan ajudannya dan meminum kopi. 
&quot;Saya mampir aja (ke rumah Nurhadi) kalau pas ke Semanggi lewat situ, ngobrol aja,&quot; ujar Doddy. 
Doddy didakwa memberikan suap sebesar Rp150 juta kepada panitera Pengadilan Negeri Jakarta Pusat, Edy Nasution. Suap itu diberikan terkait pengurusan sejumlah perkara yang diduga berkaitan dengan Lippo Group di PN Jakarta Pusat. 
Doddy didakwa bersama-sama dengan pegawai (bagian legal) PT Artha Pratama Anugerah Wresti Kristian Hesti, Presiden Direktur PT Paramount Enterprise Ervan Adi Nugroho, dan mantan Presiden Komisaris Lippo Group Eddy Sindoro dalam pemberian suap ini. 
Awalnya, Lippo Group menghadapi beberapa perkara hukum, sehingga Eddy Sindoro menugaskan Hesti untuk melakukan pendekatan dengan pihak-pihak lain yang terkait dengan perkara. 
Eddy Sindoro juga menugaskan Doddy untuk melakukan penyerahan dokumen maupun uang kepada pihak-pihak lain yang terkait perkara. 
Uang diberikan agar Edy menunda proses &quot;aanmaning&quot; atau peringatan eksekusi terhadap PT Metropolitan Tirta Perdana (MTP), dan menerima pendaftaran peninjauan kembali PT Across Asia Limited (AAL). Padahal, waktu pengajuan PK tersebut telah melewati batas yang ditetapkan undang-undang. (sus)
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://news.okezone.com/read/2016/08/22/337/1469982/doddy-sering-antar-uang-ke-rumah-mantan-sekretaris-ma-nurhadi</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0755</post_time>
<username></username>
<post>
Senin, 22 Agustus 2016 - 14:55 wib Doddy Sering Antar Uang ke Rumah Mantan Sekretaris MA Nurhadi 
Nurhadi (Foto: Okezone) A A A 
JAKARTA - Pegawai PT Artha Pratama Anugerah, Doddy Aryanto Supeno disebut sering mengantar barang yang diduga uang ke rumah mantan Sekretaris Mahkamah Agung (MA), Nurhadi Abdurrachman. Doddy pergi ke rumah Nurhadi atas perintah mantan Presiden Komisaris Lippo Group, Eddy Sindoro. 
Hal itu terkuak saat Jaksa Penuntut Umum (JPU) pada Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK), Fitroh Rohcahyando membacakan Berita Acara Pemeriksaan (BAP) milik Darmadji, sopir Doddy. BAP Darmadji dibacakan Jaksa KPK lantaran dirinya tak hadir dalam persidangan. 
&quot;Saya sering mengantar Doddy yang membawa tas yang saya duga berisi uang, yang biasa disebut Doddy sebagai operasional kantor Lippo, sebagai barang kepada Nurhadi. Doddy bekerja di Menara Matahari, Lippo Karawaci, dan memiliki staf Darminsyah,&quot; ujar Jaksa saat membaca BAP Darmadji dalam sidang Doddy di Pengadilan Tipikor Jakarta, Kemayoran, Jakarta Pusat, Senin (22/8/2016). 
Selanjutnya, dalam BAP di poin 14, Darmadji mengaku kepada penyidik KPK sudah berniat melaporkan kepada KPK lantaran mengetahui Doddy sering mengantarkan uang untuk Nurhadi ke kediamannya. 
&quot;Bahwa saya sejak 2015 sudah mau melaporkan ke KPK terkait seringnya Doddy mengirimkan barang yang saya duga uang ke rumah Nurhadi, yang saat itu saya tahu sebagai Sekretaris MA, karena banyak pemberitaan seputar dirinya dan pernikahan anaknya,&quot; kata Darmadji dalam BAP yang dibacakan Jaksa KPK. 
Namun, Doddy membantah datang ke rumah Nurhadi untuk mengantarkan uang dari Lippo Group. Menurut dia, dirinya datang ke rumah Nurhadi hanya untuk bertemu dengan ajudannya dan meminum kopi. 
&quot;Saya mampir aja (ke rumah Nurhadi) kalau pas ke Semanggi lewat situ, ngobrol aja,&quot; ujar Doddy. 
Doddy didakwa memberikan suap sebesar Rp150 juta kepada panitera Pengadilan Negeri Jakarta Pusat, Edy Nasution. Suap itu diberikan terkait pengurusan sejumlah perkara yang diduga berkaitan dengan Lippo Group di PN Jakarta Pusat. 
Doddy didakwa bersama-sama dengan pegawai (bagian legal) PT Artha Pratama Anugerah Wresti Kristian Hesti, Presiden Direktur PT Paramount Enterprise Ervan Adi Nugroho, dan mantan Presiden Komisaris Lippo Group Eddy Sindoro dalam pemberian suap ini. 
Awalnya, Lippo Group menghadapi beberapa perkara hukum, sehingga Eddy Sindoro menugaskan Hesti untuk melakukan pendekatan dengan pihak-pihak lain yang terkait dengan perkara. 
Eddy Sindoro juga menugaskan Doddy untuk melakukan penyerahan dokumen maupun uang kepada pihak-pihak lain yang terkait perkara. 
Uang diberikan agar Edy menunda proses &quot;aanmaning&quot; atau peringatan eksekusi terhadap PT Metropolitan Tirta Perdana (MTP), dan menerima pendaftaran peninjauan kembali PT Across Asia Limited (AAL). Padahal, waktu pengajuan PK tersebut telah melewati batas yang ditetapkan undang-undang. (sus)
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>ID</country>
<main_image>https://img.okezone.com/content/2016/08/22/337/1469982/doddy-sering-antar-uang-ke-rumah-mantan-sekretaris-ma-nurhadi-DOXK62YAGZ.jpg</main_image>
</document>
