<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.lacerca.com/noticias/rss.xml</forum>
<forum_title>La Cerca</forum_title>
<discussion_title>C&apos;s pedirá reunirse con Page cuando pase el verano: &quot;Nuestros votantes merecen que se les escuche&quot;</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.lacerca.com/noticias/toledo/c_s_page_pase_votantes_merecen_les_escuche-324972-1.html</topic_url>
<topic_text>
  
Insta al presidente autonómico en relación a Podemos que se cuide de “a quién da de comer” porque “puede que le muerdan la mano” 
El coordinador regional de Ciudadanos (C’s) en Castilla-La Mancha, Alejandro Ruiz, ha avanzado que toda vez que pasen las vacaciones y el periodo estival, va a solicitar una reunión con el presidente regional, Emiliano García-Page, entendiendo que los votantes de la formación naranja “merecen que el Ejecutivo autonómico les escuche”. 
En una entrevista con Europa Press, Ruiz ha calificado a Garcia-Page como un “socialista moderado” con el que el partido se puede entender “bastante bien”, aunque en todo caso, y tras casi un tercio de legislatura consumido que ha sido “de muchas palabras pero pocos hechos y pocos euros, ya no valen las palabras” sino ver “prioridades” en los Presupuesto. 
Alejandro Ruiz ha señalado que los próximos Presupuestos Generales de la Comunidad Autónoma servirán como “la gran piedra de toque” para vislumbrar “la verdadera política de García-Page”, a quien ha definido como “un político de carrera, criado a la sombra de Bono, que sabe lo que tiene que decir en el momento adecuado y lugar oportuno”, algo que considera “una gran virtud”. 
Pero si bien a Page lo ve también como un “gran orador con alta capacidad de convicción, que conoce Castilla-La Mancha y que nunca ha tenido aspiraciones nacionales”, sobre la presidenta del PP regional y secretaria de la formación a nivel nacional, María Dolores de Cospedal, manifiesta su convencimiento de que “siempre ha estado dividida entre Madrid y Toledo”. 
A su juicio, el “gran handicap” de Cospedal fue la “desastrosa situación económica” que encontró en la región “dejada” por José María Barreda. “Pero debería saber dónde se metía”. 
El responsable territorial de C’s ha calificado de “barriobajera” la “jugada” de Cospedal de cambiar en su día una Ley Electoral, “que fue una tomadura de pelo, y aunque lo intentó vender como ahorro luego se volvió en su contra”, decisión que ahora espera sea revocada por el actual Gobierno. “Lo estamos esperando”. 
Para calificar la labor de oposición del PP, ha dicho que se limita a una estrategia de “mientras el PSOE diga blanco, ellos dicen negro”, añadiendo que “no aportan propuestas de mejora”. 
“PODEMOS ESTÁ DESEANDO ENTRAR EN EL GOBIERNO” 
Alejandro Ruiz ha considerado que Podemos en Castilla-La Mancha está “deseando” entrar en el Gobierno regional, pero “García-Page no les deja”. 
Ante esta situación, Ruiz ha sugerido que “quizá García-Page se haya echado unos compañeros de viaje que le den más problemas que soluciones”. 
En este punto, ha pedido al presidente autonómico que se cuide de “a quién da de comer” porque “puede que le muerdan la mano”.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.lacerca.com/noticias/toledo/c_s_page_pase_votantes_merecen_les_escuche-324972-1.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0753</post_time>
<username></username>
<post>
  
Insta al presidente autonómico en relación a Podemos que se cuide de “a quién da de comer” porque “puede que le muerdan la mano” 
El coordinador regional de Ciudadanos (C’s) en Castilla-La Mancha, Alejandro Ruiz, ha avanzado que toda vez que pasen las vacaciones y el periodo estival, va a solicitar una reunión con el presidente regional, Emiliano García-Page, entendiendo que los votantes de la formación naranja “merecen que el Ejecutivo autonómico les escuche”. 
En una entrevista con Europa Press, Ruiz ha calificado a Garcia-Page como un “socialista moderado” con el que el partido se puede entender “bastante bien”, aunque en todo caso, y tras casi un tercio de legislatura consumido que ha sido “de muchas palabras pero pocos hechos y pocos euros, ya no valen las palabras” sino ver “prioridades” en los Presupuesto. 
Alejandro Ruiz ha señalado que los próximos Presupuestos Generales de la Comunidad Autónoma servirán como “la gran piedra de toque” para vislumbrar “la verdadera política de García-Page”, a quien ha definido como “un político de carrera, criado a la sombra de Bono, que sabe lo que tiene que decir en el momento adecuado y lugar oportuno”, algo que considera “una gran virtud”. 
Pero si bien a Page lo ve también como un “gran orador con alta capacidad de convicción, que conoce Castilla-La Mancha y que nunca ha tenido aspiraciones nacionales”, sobre la presidenta del PP regional y secretaria de la formación a nivel nacional, María Dolores de Cospedal, manifiesta su convencimiento de que “siempre ha estado dividida entre Madrid y Toledo”. 
A su juicio, el “gran handicap” de Cospedal fue la “desastrosa situación económica” que encontró en la región “dejada” por José María Barreda. “Pero debería saber dónde se metía”. 
El responsable territorial de C’s ha calificado de “barriobajera” la “jugada” de Cospedal de cambiar en su día una Ley Electoral, “que fue una tomadura de pelo, y aunque lo intentó vender como ahorro luego se volvió en su contra”, decisión que ahora espera sea revocada por el actual Gobierno. “Lo estamos esperando”. 
Para calificar la labor de oposición del PP, ha dicho que se limita a una estrategia de “mientras el PSOE diga blanco, ellos dicen negro”, añadiendo que “no aportan propuestas de mejora”. 
“PODEMOS ESTÁ DESEANDO ENTRAR EN EL GOBIERNO” 
Alejandro Ruiz ha considerado que Podemos en Castilla-La Mancha está “deseando” entrar en el Gobierno regional, pero “García-Page no les deja”. 
Ante esta situación, Ruiz ha sugerido que “quizá García-Page se haya echado unos compañeros de viaje que le den más problemas que soluciones”. 
En este punto, ha pedido al presidente autonómico que se cuide de “a quién da de comer” porque “puede que le muerdan la mano”.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>ES</country>
<main_image>http://st1.lacerca.com/imagenes/view/314a2742d8a3756556dcd32e6911f057.jpg</main_image>
</document>
