<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://vesti.mk/rss/all</forum>
<forum_title>VESTI.MK</forum_title>
<discussion_title>Крвав викенд во Скопје: Еден загинат и 36 повредени во сообраќајки (Сител)</discussion_title>
<language>macedonian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://vesti.mk/news/10172623/krvav-vikend-vo-skopje-eden-zaginat-i-36-povredeni-vo-soobrakjajki</topic_url>
<topic_text>
Крвав викенд во Скопје: Еден загинат и 36 повредени во сообраќајки пред 10 минути - Сител - Македонија Во текот на изминатите три дена на подрачјето на СВР Скопје се случиле 33 сообраќајни незгоди, во кои се повредени 36 лица, а едно лице го загубил животот. Се пролеа крв на улиците: Уште еден живот згасна во сообраќајка во Скопје пред 29 минути - Прес 24 - Хроника Во текот на изминатите три дена на подрачјето на Скопје се случиле 33 сообраќајни незгоди, во кои се повредени 36 лица, а едно лице го загубил животот. Во тешка сообраќајка на Илинденска седумина повредени пред 10 часа - Сител - Македонија Тешка сообраќајката се случила утринава меѓу возило со марка Бмв управувано од 25 годишно лице од Скопје и патничко моторно возило марка мерцедес во кое се превезувале шест лица, пет девојки и едно момче. Тешка сообраќајка на крстосницата помеѓу Илинденска и Аминта трети – Седум лица повредени пред 15 часа - Скопје Инфо - Без катеторија Сообраќајката се случила меѓу возило со марка БМВ управувано од 25 годишно лице од Скопје и патничко моторно возило марка мерцедес во кое се превезувале шест лица, пет девојки и едно момче. Пет девојки и две момчиња повредени во сообраќајка во Скопје пред 17 часа - Либертас - Македонија Сообраќајката во Скопје се случила меѓу возило со марка „БМВ“ управувано од 25 годишно лице од Скопје и „мерцедес“ во кое се превезувале шест лица, пет девојки и едно момче, објави Курир. Тешка сообраќајка на крстосницата помеѓу Илинденска и Аминта трети – Седум лица повредени пред 19 часа - Start.mk - Македонија Околу 4 часот утринава на крстосницата помеѓу Аминта трети и булеварот Илинден се случи сообраќајна незгода во која се повредени седум лица. Седум лица повредени во сообраќајка во Скопје пред 19 часа - Курир - Хроника Возачот на возилото БМВ по сообраќајната незгода го оставил возилото и го напуштил местото на незгодата. Со возило на брза помош повредените лица од возилото мерцедес биле префрлени во клиничкиот центар Мајка Тереза. Тешка сообраќајка на крстосницата помеѓу Илинденска и Аминта трети – Седум лица повредени пред 19 часа - Република - Македонија Околу 4 часот утринава на крстосницата помеѓу Аминта трети и булеварот Илинден се случи сообраќајна незгода во која се повредени седум лица. Пет девојки и две момчиња повредени во сообраќајка во Скопје пред 18 часа - +Инфо - Македонија Сообраќајката во Скопје се случила меѓу возило со марка „БМВ“ управувано од 25 годишно лице од Скопје и „мерцедес“ во кое се превезувале шест лица, пет девојки и едно момче, објави Курир. Тешка сообраќајка во Скопје, повредени 7 лица - возачот избегал од местото на несреќата пред 19 часа - Прес 24 - Хроника Сообраќајката се случила меѓу возило со марка БМВ управувано од 25 годишно лице од Скопје и патничко моторно возило марка мерцедес во кое се превезувале шест лица, пет девојки и едно момче. Сообраќајка во Скопје, седум лица повредени пред 19 часа - Пулс 24 - Хроника Сообраќајката се случила меѓу возило со марка БМВ управувано од 25 годишно лице од Скопје и патничко моторно возило марка мерцедес во кое се превезувале шест лица, пет девојки и едно момче. Седум лица повредени во сообраќајка на раскрсницата меѓу Аминта трети и Илинденска пред 19 часа - Канал 5 - Македонија Сообраќајката се случила меѓу возило со марка Бмв управувано од 25 годишно лице од Скопје и патничко моторно возило марка мерцедес во кое се превезувале шест лица, пет девојки и едно момче. Седум лица повредени во сообраќајка во Скопје пред 19 часа - Здравство 24 - Здравје Сообраќајката се случила меѓу возило со марка БМВ управувано од 25 годишно лице од Скопје и патничко моторно возило марка мерцедес во кое се превезувале шест лица, пет девојки и едно момче. Седум лица повредени во сообраќајка во Скопје пред 19 часа - Нетпрес - Македонија Сообраќајката се случила меѓу возило со марка БМВ управувано од 25 годишно лице од Скопје и патничко моторно возило марка мерцедес во кое се превезувале шест лица, пет девојки и едно момче. Седум лица повредени во 12 сообраќајки вчера во Скопје пред 3 дена - Здравство 24 - Здравје Во текот на изминатиот ден во Град Скопје се случиле 12 сообраќајни несреќи. Како што информира денеска самостојниот инспектор во СВР-Скопје Драган Вељаноски, сообраќајната полиција извршила увид на сите 12 сообраќајни несреќи. Повредени 15 лица во 16 сообраќајки вчера во Скопје пред 4 дена - Здравство 24 - Здравје Едно лице е потешко повредено, а 14 со други повреди, во 16-те сообраќајни несреќи што се случиле во текот на вчерашниот ден на подрачјето на Скопје, а за коишто увид извршила сообраќајната полиција. се вчитува...
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://vesti.mk/news/10172623/krvav-vikend-vo-skopje-eden-zaginat-i-36-povredeni-vo-soobrakjajki</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0955</post_time>
<username></username>
<post>
Крвав викенд во Скопје: Еден загинат и 36 повредени во сообраќајки пред 10 минути - Сител - Македонија Во текот на изминатите три дена на подрачјето на СВР Скопје се случиле 33 сообраќајни незгоди, во кои се повредени 36 лица, а едно лице го загубил животот. Се пролеа крв на улиците: Уште еден живот згасна во сообраќајка во Скопје пред 29 минути - Прес 24 - Хроника Во текот на изминатите три дена на подрачјето на Скопје се случиле 33 сообраќајни незгоди, во кои се повредени 36 лица, а едно лице го загубил животот. Во тешка сообраќајка на Илинденска седумина повредени пред 10 часа - Сител - Македонија Тешка сообраќајката се случила утринава меѓу возило со марка Бмв управувано од 25 годишно лице од Скопје и патничко моторно возило марка мерцедес во кое се превезувале шест лица, пет девојки и едно момче. Тешка сообраќајка на крстосницата помеѓу Илинденска и Аминта трети – Седум лица повредени пред 15 часа - Скопје Инфо - Без катеторија Сообраќајката се случила меѓу возило со марка БМВ управувано од 25 годишно лице од Скопје и патничко моторно возило марка мерцедес во кое се превезувале шест лица, пет девојки и едно момче. Пет девојки и две момчиња повредени во сообраќајка во Скопје пред 17 часа - Либертас - Македонија Сообраќајката во Скопје се случила меѓу возило со марка „БМВ“ управувано од 25 годишно лице од Скопје и „мерцедес“ во кое се превезувале шест лица, пет девојки и едно момче, објави Курир. Тешка сообраќајка на крстосницата помеѓу Илинденска и Аминта трети – Седум лица повредени пред 19 часа - Start.mk - Македонија Околу 4 часот утринава на крстосницата помеѓу Аминта трети и булеварот Илинден се случи сообраќајна незгода во која се повредени седум лица. Седум лица повредени во сообраќајка во Скопје пред 19 часа - Курир - Хроника Возачот на возилото БМВ по сообраќајната незгода го оставил возилото и го напуштил местото на незгодата. Со возило на брза помош повредените лица од возилото мерцедес биле префрлени во клиничкиот центар Мајка Тереза. Тешка сообраќајка на крстосницата помеѓу Илинденска и Аминта трети – Седум лица повредени пред 19 часа - Република - Македонија Околу 4 часот утринава на крстосницата помеѓу Аминта трети и булеварот Илинден се случи сообраќајна незгода во која се повредени седум лица. Пет девојки и две момчиња повредени во сообраќајка во Скопје пред 18 часа - +Инфо - Македонија Сообраќајката во Скопје се случила меѓу возило со марка „БМВ“ управувано од 25 годишно лице од Скопје и „мерцедес“ во кое се превезувале шест лица, пет девојки и едно момче, објави Курир. Тешка сообраќајка во Скопје, повредени 7 лица - возачот избегал од местото на несреќата пред 19 часа - Прес 24 - Хроника Сообраќајката се случила меѓу возило со марка БМВ управувано од 25 годишно лице од Скопје и патничко моторно возило марка мерцедес во кое се превезувале шест лица, пет девојки и едно момче. Сообраќајка во Скопје, седум лица повредени пред 19 часа - Пулс 24 - Хроника Сообраќајката се случила меѓу возило со марка БМВ управувано од 25 годишно лице од Скопје и патничко моторно возило марка мерцедес во кое се превезувале шест лица, пет девојки и едно момче. Седум лица повредени во сообраќајка на раскрсницата меѓу Аминта трети и Илинденска пред 19 часа - Канал 5 - Македонија Сообраќајката се случила меѓу возило со марка Бмв управувано од 25 годишно лице од Скопје и патничко моторно возило марка мерцедес во кое се превезувале шест лица, пет девојки и едно момче. Седум лица повредени во сообраќајка во Скопје пред 19 часа - Здравство 24 - Здравје Сообраќајката се случила меѓу возило со марка БМВ управувано од 25 годишно лице од Скопје и патничко моторно возило марка мерцедес во кое се превезувале шест лица, пет девојки и едно момче. Седум лица повредени во сообраќајка во Скопје пред 19 часа - Нетпрес - Македонија Сообраќајката се случила меѓу возило со марка БМВ управувано од 25 годишно лице од Скопје и патничко моторно возило марка мерцедес во кое се превезувале шест лица, пет девојки и едно момче. Седум лица повредени во 12 сообраќајки вчера во Скопје пред 3 дена - Здравство 24 - Здравје Во текот на изминатиот ден во Град Скопје се случиле 12 сообраќајни несреќи. Како што информира денеска самостојниот инспектор во СВР-Скопје Драган Вељаноски, сообраќајната полиција извршила увид на сите 12 сообраќајни несреќи. Повредени 15 лица во 16 сообраќајки вчера во Скопје пред 4 дена - Здравство 24 - Здравје Едно лице е потешко повредено, а 14 со други повреди, во 16-те сообраќајни несреќи што се случиле во текот на вчерашниот ден на подрачјето на Скопје, а за коишто увид извршила сообраќајната полиција. се вчитува...
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MK</country>
<main_image>http://sitel.com.mk//sites/default/files/styles/large/public/article/teaser-images/2016/august/132352219-72301.jpg?itok=kLcu9Dnq</main_image>
</document>
