<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.republica.com//feed</forum>
<forum_title>Republica.com</forum_title>
<discussion_title>Los votantes socialistas prefieren un gobierno del PP a nuevas elecciones</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.republica.com/2016/08/22/los-votantes-socialistas-prefieren-un-gobierno-del-pp-a-nuevas-elecciones/</topic_url>
<topic_text>
22/08/2016 
Las propuestas negociadoras que C&apos;s plantea al PP son apoyadas por más del 80% de votantes del Partido Popular según una encuesta de Sigma Dos para &apos;El Mundo&apos; 
El 55% de los votantes del PSOE prefiere que el PP forme gobierno a unas nuevas elecciones y el 53,9% muestra su deseo de que los socialistas se abstengan si Ciudadanos vota finalmente a favor de la investidura del líder del PP, Mariano Rajoy, según una encuesta de Sigma Dos para El Mundo. 
Las propuestas negociadoras que C’s plantea al PP son apoyadas por más del 80% de votantes del Partido Popular, incluida la investigación del caso Bárcenas, según una encuesta que también determina que más de la mitad cree mala o muy mala la gestión postelectoral realizada por Rajoy, el socialista Pedro Sánchez y el líder de Podemos, Pablo Iglesias. Solo aprueba el número uno de Ciudadanos, Albert Rivera. 
La encuesta refleja la decepción de los ciudadanos con la situación política actual -el 84,6% cree que es mala o muy mala- y arroja bastante pesimismo sobre la capacidad de los partidos para acabar con la crisis institucional. 
Así, el porcentaje de españoles que ve factible la formación de gobierno es menor -36%- que el de los que se inclinan por la convocatoria de unas terceras elecciones, que alcanza el 45,9%. 
Rajoy aparece en el sondeo como un obstáculo para el desbloqueo político y la formación de gobierno ya que el 52,2% de los encuestados asegura que un cambio de candidato por parte del PP facilitaría la investidura. 
Un 86,4% de los votantes de Ciudadanos creen que el PSOE debe propiciar la investidura de Rajoy, mientras que la mayoría de los votantes de Unidos Podemos -el 53,6%- apoyan el “no” decidido por la dirección socialista , frente a un 38,1% que optan por la abstención. 
Por su parte, el 33% de los votantes españoles responsabilizaría al PSOE de no haber gobierno, mientras que el 24% señalaría al PP. 
La encuesta de Sigma Dos para ‘El Mundo’ se ha realizado sobre una muestra de 1.000 entrevistas entre el 16 y el 18 de agosto. El PP insiste 
Mientras tanto, desde el PP sigan pidiendo a Pedro Sánchez que no ponga más trabas y se abstenga para facilitar un gobierno cuanto antes. 
La última en hacerlo ha sido la vicesecretaria de Estudios y Programas del Partido Popular , Andrea Levy, que instó este domingo al secretario general del PSOE a que “vuelva de vacaciones” no para “bloquear un gobierno en España y seguir entorpeciendo”, sino para ser “oposición útil y responsable” que es lo que, en opinión de Levy, “necesita” este país. 
Durante su intervención en la romería organizada por el PP de Poio (Pontevedra) en el Monte Castrove, Levy recordó que cuando el candidato socialista se presentó a la investidura tenía 131 diputados, frente a los 170 que tendría Rajoy, de cara a la inminente sesión de investidura. 
Por ello, se ha preguntado por qué Pedro Sánchez “sigue en esta espiral de negatividad y no deja que gobierne el partido que ganó las elecciones”. En este sentido, ha lamentado que España lleve “300 días sin gobierno”, calificando esta situación como una “anomalía, porque los españoles ya han votado”. 
Así, ha apelado al líder socialista para que “sea responsable, deje de hacer su propia campaña y deje formar gobierno” al PP. “Le van quedando menos días de vacaciones”, ha señalado dirigiéndose a Sánchez, “pero a los españoles se nos está acabando la paciencia”, le ha advertido. 
Tras felicitar a los deportistas españoles distinguidos con medallas en los Juegos de Río, Levy utilizó un símil para rechazar “que España tenga récord olímpico en la repetición de elecciones” por tercera vez. “Esa medalla se la daríamos a Pedro Sánchez”, ironizó la diputada popular. 
Desde el PSOE, sin embargo, insisten en el ‘no’ a Rajoy. La candidata a lehendakari por el PSE, Idoia Mendia, recordó ue los órganos de dirección de su partido ya han decidido el voto negativo al candidato del PP a la Presidencia del Gobierno , y “no hay motivo para cambiar de posición”. 
“El jefe del Estado ha pedido que forme gobierno a Rajoy y tiene que buscar acuerdos para la investidura y dotar de estabilidad al gobierno, que necesita también aprobar los presupuestos y el techo de gasto”, afirmó. Compártelo:
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.republica.com/2016/08/22/los-votantes-socialistas-prefieren-un-gobierno-del-pp-a-nuevas-elecciones/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0616</post_time>
<username>Arturo Carretero</username>
<post>
22/08/2016 
Las propuestas negociadoras que C&apos;s plantea al PP son apoyadas por más del 80% de votantes del Partido Popular según una encuesta de Sigma Dos para &apos;El Mundo&apos; 
El 55% de los votantes del PSOE prefiere que el PP forme gobierno a unas nuevas elecciones y el 53,9% muestra su deseo de que los socialistas se abstengan si Ciudadanos vota finalmente a favor de la investidura del líder del PP, Mariano Rajoy, según una encuesta de Sigma Dos para El Mundo. 
Las propuestas negociadoras que C’s plantea al PP son apoyadas por más del 80% de votantes del Partido Popular, incluida la investigación del caso Bárcenas, según una encuesta que también determina que más de la mitad cree mala o muy mala la gestión postelectoral realizada por Rajoy, el socialista Pedro Sánchez y el líder de Podemos, Pablo Iglesias. Solo aprueba el número uno de Ciudadanos, Albert Rivera. 
La encuesta refleja la decepción de los ciudadanos con la situación política actual -el 84,6% cree que es mala o muy mala- y arroja bastante pesimismo sobre la capacidad de los partidos para acabar con la crisis institucional. 
Así, el porcentaje de españoles que ve factible la formación de gobierno es menor -36%- que el de los que se inclinan por la convocatoria de unas terceras elecciones, que alcanza el 45,9%. 
Rajoy aparece en el sondeo como un obstáculo para el desbloqueo político y la formación de gobierno ya que el 52,2% de los encuestados asegura que un cambio de candidato por parte del PP facilitaría la investidura. 
Un 86,4% de los votantes de Ciudadanos creen que el PSOE debe propiciar la investidura de Rajoy, mientras que la mayoría de los votantes de Unidos Podemos -el 53,6%- apoyan el “no” decidido por la dirección socialista , frente a un 38,1% que optan por la abstención. 
Por su parte, el 33% de los votantes españoles responsabilizaría al PSOE de no haber gobierno, mientras que el 24% señalaría al PP. 
La encuesta de Sigma Dos para ‘El Mundo’ se ha realizado sobre una muestra de 1.000 entrevistas entre el 16 y el 18 de agosto. El PP insiste 
Mientras tanto, desde el PP sigan pidiendo a Pedro Sánchez que no ponga más trabas y se abstenga para facilitar un gobierno cuanto antes. 
La última en hacerlo ha sido la vicesecretaria de Estudios y Programas del Partido Popular , Andrea Levy, que instó este domingo al secretario general del PSOE a que “vuelva de vacaciones” no para “bloquear un gobierno en España y seguir entorpeciendo”, sino para ser “oposición útil y responsable” que es lo que, en opinión de Levy, “necesita” este país. 
Durante su intervención en la romería organizada por el PP de Poio (Pontevedra) en el Monte Castrove, Levy recordó que cuando el candidato socialista se presentó a la investidura tenía 131 diputados, frente a los 170 que tendría Rajoy, de cara a la inminente sesión de investidura. 
Por ello, se ha preguntado por qué Pedro Sánchez “sigue en esta espiral de negatividad y no deja que gobierne el partido que ganó las elecciones”. En este sentido, ha lamentado que España lleve “300 días sin gobierno”, calificando esta situación como una “anomalía, porque los españoles ya han votado”. 
Así, ha apelado al líder socialista para que “sea responsable, deje de hacer su propia campaña y deje formar gobierno” al PP. “Le van quedando menos días de vacaciones”, ha señalado dirigiéndose a Sánchez, “pero a los españoles se nos está acabando la paciencia”, le ha advertido. 
Tras felicitar a los deportistas españoles distinguidos con medallas en los Juegos de Río, Levy utilizó un símil para rechazar “que España tenga récord olímpico en la repetición de elecciones” por tercera vez. “Esa medalla se la daríamos a Pedro Sánchez”, ironizó la diputada popular. 
Desde el PSOE, sin embargo, insisten en el ‘no’ a Rajoy. La candidata a lehendakari por el PSE, Idoia Mendia, recordó ue los órganos de dirección de su partido ya han decidido el voto negativo al candidato del PP a la Presidencia del Gobierno , y “no hay motivo para cambiar de posición”. 
“El jefe del Estado ha pedido que forme gobierno a Rajoy y tiene que buscar acuerdos para la investidura y dotar de estabilidad al gobierno, que necesita también aprobar los presupuestos y el techo de gasto”, afirmó. Compártelo:
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>FR</country>
<main_image>http://www.republica.com/wp-content/uploads/2016/08/rajoy_psoe.jpg</main_image>
</document>
