<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.metrofrance.com/rss.xml?c=1216891552-5</forum>
<forum_title>metronews - Latest News</forum_title>
<discussion_title>JO : polémiques, critiques et couacs… ce qu&apos;on n’a pas aimé dans ces Jeux</discussion_title>
<language>french</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.metronews.fr/sport/jo-rio-2016-polemiques-en-equipe-de-france-critiques-contre-le-public-bresilien-et-couacs-d-organisation-ce-qu-on-n-a-pas-aime-dans-ces-jeux/mphv!oYjERwQJ7iJ2/</topic_url>
<topic_text>
On a aussi vu beaucoup de sièges vides à Rio. AFP Photo: 
► Bad buzz pour les Bleus Si depuis, les magnifiques résultats des Bleus (42 médailles, record absolu battu) et leur cote d’amour a grimpé en flèche, on ne peut pas oublier les déplorables polémiques du tennis et de la natation en première semaine. Car au-delà des contreperformances des uns et des autres, zéro pointé pour la petite balle jaune et aucun titre olympique pour les nageurs, se sont surtout les règlements de comptes qui ont dérangé. La façon dont Kristina Mladenovic et Caroline Garcia ont mis sur la place publique leur mécontentement contre la FFT à cause d’un mauvais choix de t-shirt ou le comportement très peu concerné par les JO et la vie en groupe d’un Benoît Paire exclu en cours de route… JO 2016 : &quot;J&apos;en veux à Yannick Agnel&quot;, grosse embrouille dans la natation française https://t.co/rEVbmX8MHU — metronews (@metronews) August 9, 2016 
Côté bassin, enfin, on a trouvé les cabales contre Yannick Agnel et Alain Bernard très peu dignes et surtout révélatrices d’importants problèmes de management et l’existence de conflits larvés au sein de la natation tricolore. &quot;Ça a entaché un peu l&apos;image de la délégation française&quot;, déplorait d’ailleurs Teddy Riner, le capitaine des Bleus à Rio. Et on ne vous parle même pas du silence assourdissant autour de la mémoire de l&apos;ex-nageuse Camille Muffat, quand dans d’autres disciplines beaucoup d’athlètes ont exprimé des pensées pour Alexis Vastine, lui aussi décédé en mars 2015 sur le tournage d’une émission télé en Argentine. ► On savait où on mettait les pieds Symbolisée par la finale du saut à la perche perdue sous les sifflets du stade olympique par Renaud Lavillenie contre Thiago Braz da Silva, l’attitude du public brésilien a beaucoup fait jaser. &quot;Pas dignes&quot;, &quot;pas respectueux&quot; ou &quot;pas esprit olympique&quot;, la critique a été virulente contre ces supporters plus habitués au joutes bouillantes du football et du volley qu’aux duels des pistes d’athlétisme, très &quot;Pierre de Coubertin&quot;, où l’important n’est pas de gagner mais de participer. Ici, on siffle l’adversaire et on pousse les Brésiliens puis on applaudit tout le monde quand tout est terminé. Lavillenie : &quot;Les sifflets ? J&apos;ai pris ça comme une insulte, c&apos;est une honte !&quot; https://t.co/iAdgQOqVk7 — metronews (@metronews) August 16, 2016 
&quot;C’était magnifique, avait pourtant trouvé le boxeur Sofiane Oumiha en argent face au Brésilien Robson Conceição. Le public a poussé fort derrière et contre moi mais m’a félicité à la fin. C’est ça le sport&quot;. Une façon de vivre sa passion pour la Seleçao et tous ses représentants qu’on ne découvrait pas à l’occasion de ces Jeux… La critique de ce trait marqué de la culture brésilienne, pays où le sport et les équipes nationales réunissent toutes les classes sociales, ressemble donc beaucoup à de l’ethnocentrisme. Comme si les JO ne devaient se disputer qu’entre gens &quot;biens&quot;, entre Occidentaux… ► Des Jeux &quot;à la brésilienne&quot; Si rien n’est venu empêcher la bonne tenue des épreuves, reste tout de même à l’heure de dresser le bilan des Jeux de Rio une impression générale d’un manque de maîtrise. Et même si on savait qu’on n’atteindrait pas le savoir-faire des Anglais en la matière il y a quatre ans à Londres ou l’organisation très carrée des Chinois à Pékin en 2008, on a parfois vu des choses inédites à ce niveau de compétition : l’eau d’un bassin olympique qui tourne au vert, une perche qui refuse de tenir en hauteur entre les essais des perchistes, des queues interminables pour accéder aux sites de compétitions ou des dossards neufs pas toujours disponibles à chaque course en athlé…Le tout renforçant le sentiment d’une organisation parfois dilettante. JO 2016 : un bus de journalistes attaqué près d&apos;une favela de Rio https://t.co/MPTeabTX1B — metronews (@metronews) August 10, 2016 
Plus grave, les épisodes des balles perdues dans les salles de presse de l’équitation, un bus de journalistes pris pour cible ou les nombreux vols commis au village olympique ou dans le QG des médias ont un peu plus terni l’image de ces Jeux. Une impression négative en plus renforcée dans le traitement médiatique par les conditions parfois difficiles dans lesquelles les journalistes ont travaillé. Entre des temps de transports interminables pour rallier des sites olympiques très éloignés les uns des autres et des volontaires qui parlaient rarement anglais ou qui n’étaient pas toujours très bien informés. Mais pas de quoi non plus gâcher cette aventure olympique au Brésil où, franchement, on s’est quand même régalé. 
À LIRE AUSSI
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.metronews.fr/sport/jo-rio-2016-polemiques-en-equipe-de-france-critiques-contre-le-public-bresilien-et-couacs-d-organisation-ce-qu-on-n-a-pas-aime-dans-ces-jeux/mphv!oYjERwQJ7iJ2/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0800</post_time>
<username></username>
<post>
On a aussi vu beaucoup de sièges vides à Rio. AFP Photo: 
► Bad buzz pour les Bleus Si depuis, les magnifiques résultats des Bleus (42 médailles, record absolu battu) et leur cote d’amour a grimpé en flèche, on ne peut pas oublier les déplorables polémiques du tennis et de la natation en première semaine. Car au-delà des contreperformances des uns et des autres, zéro pointé pour la petite balle jaune et aucun titre olympique pour les nageurs, se sont surtout les règlements de comptes qui ont dérangé. La façon dont Kristina Mladenovic et Caroline Garcia ont mis sur la place publique leur mécontentement contre la FFT à cause d’un mauvais choix de t-shirt ou le comportement très peu concerné par les JO et la vie en groupe d’un Benoît Paire exclu en cours de route… JO 2016 : &quot;J&apos;en veux à Yannick Agnel&quot;, grosse embrouille dans la natation française https://t.co/rEVbmX8MHU — metronews (@metronews) August 9, 2016 
Côté bassin, enfin, on a trouvé les cabales contre Yannick Agnel et Alain Bernard très peu dignes et surtout révélatrices d’importants problèmes de management et l’existence de conflits larvés au sein de la natation tricolore. &quot;Ça a entaché un peu l&apos;image de la délégation française&quot;, déplorait d’ailleurs Teddy Riner, le capitaine des Bleus à Rio. Et on ne vous parle même pas du silence assourdissant autour de la mémoire de l&apos;ex-nageuse Camille Muffat, quand dans d’autres disciplines beaucoup d’athlètes ont exprimé des pensées pour Alexis Vastine, lui aussi décédé en mars 2015 sur le tournage d’une émission télé en Argentine. ► On savait où on mettait les pieds Symbolisée par la finale du saut à la perche perdue sous les sifflets du stade olympique par Renaud Lavillenie contre Thiago Braz da Silva, l’attitude du public brésilien a beaucoup fait jaser. &quot;Pas dignes&quot;, &quot;pas respectueux&quot; ou &quot;pas esprit olympique&quot;, la critique a été virulente contre ces supporters plus habitués au joutes bouillantes du football et du volley qu’aux duels des pistes d’athlétisme, très &quot;Pierre de Coubertin&quot;, où l’important n’est pas de gagner mais de participer. Ici, on siffle l’adversaire et on pousse les Brésiliens puis on applaudit tout le monde quand tout est terminé. Lavillenie : &quot;Les sifflets ? J&apos;ai pris ça comme une insulte, c&apos;est une honte !&quot; https://t.co/iAdgQOqVk7 — metronews (@metronews) August 16, 2016 
&quot;C’était magnifique, avait pourtant trouvé le boxeur Sofiane Oumiha en argent face au Brésilien Robson Conceição. Le public a poussé fort derrière et contre moi mais m’a félicité à la fin. C’est ça le sport&quot;. Une façon de vivre sa passion pour la Seleçao et tous ses représentants qu’on ne découvrait pas à l’occasion de ces Jeux… La critique de ce trait marqué de la culture brésilienne, pays où le sport et les équipes nationales réunissent toutes les classes sociales, ressemble donc beaucoup à de l’ethnocentrisme. Comme si les JO ne devaient se disputer qu’entre gens &quot;biens&quot;, entre Occidentaux… ► Des Jeux &quot;à la brésilienne&quot; Si rien n’est venu empêcher la bonne tenue des épreuves, reste tout de même à l’heure de dresser le bilan des Jeux de Rio une impression générale d’un manque de maîtrise. Et même si on savait qu’on n’atteindrait pas le savoir-faire des Anglais en la matière il y a quatre ans à Londres ou l’organisation très carrée des Chinois à Pékin en 2008, on a parfois vu des choses inédites à ce niveau de compétition : l’eau d’un bassin olympique qui tourne au vert, une perche qui refuse de tenir en hauteur entre les essais des perchistes, des queues interminables pour accéder aux sites de compétitions ou des dossards neufs pas toujours disponibles à chaque course en athlé…Le tout renforçant le sentiment d’une organisation parfois dilettante. JO 2016 : un bus de journalistes attaqué près d&apos;une favela de Rio https://t.co/MPTeabTX1B — metronews (@metronews) August 10, 2016 
Plus grave, les épisodes des balles perdues dans les salles de presse de l’équitation, un bus de journalistes pris pour cible ou les nombreux vols commis au village olympique ou dans le QG des médias ont un peu plus terni l’image de ces Jeux. Une impression négative en plus renforcée dans le traitement médiatique par les conditions parfois difficiles dans lesquelles les journalistes ont travaillé. Entre des temps de transports interminables pour rallier des sites olympiques très éloignés les uns des autres et des volontaires qui parlaient rarement anglais ou qui n’étaient pas toujours très bien informés. Mais pas de quoi non plus gâcher cette aventure olympique au Brésil où, franchement, on s’est quand même régalé. 
À LIRE AUSSI
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>SE</country>
<main_image>http://www.metronews.fr/_internal/gxml!0/4dntvuhh2yeo4npyb3igdet73odaolf$icttqbm9tiyp7c46vx94u2y0cey7wcp/000_DX3E5.jpeg</main_image>
</document>
