<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.focus.lv/rss.xml</forum>
<forum_title>FOCUS</forum_title>
<discussion_title>Литва потратит 386 миллионов евро на покупку бронемашин</discussion_title>
<language>latvian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.focus.lv/node/225252</topic_url>
<topic_text>
Литва потратит 386 миллионов евро на покупку бронемашин LETA 11:20 22. augustā, 2016 Bundeswehr-Fotos Wir.Dienen.Deutschland Литва в понедельник подписала договор о покупке немецких боевых колесных бронемашин Boxer на сумму 386 млн. евро. Это самая дорогая покупка в истории Вооруженных сил (ВС) Литвы. &quot;За 385,6 млн. евро будет куплено 88 боевых колесных бронемашин, выпущенных в соответствии с требованиями ВС Литвы&quot;, - сообщил журналистам министр обороны Юозас Олякас. Министр подписал договор с представителями производителя бронетехники - германского концерна ARTEC и Организации по сотрудничеству в сфере совместных вооружений OCCAR. Боевые машины пехоты будут оснащены 30-тимиллиметровой пушкой, противотанковым оружием и пулеметами. Первые машины поступят в Литву в конце 2017 года. Vēl kategorijā Eiropa Carnikavā un Ropažos pirmsskolas pedagogiem sola maksāt 800-1006 eiro par likmi 10:57 Carnikavas un Ropažu novados pirmsskolas pedagogiem sola maksāt 800-1006 eiro par likmi, šorīt intervijā Latvijas Televīzijas raidījumam &quot;Rīta Panorāma&quot; sacīja... Gaisa temperatūra austrumu rajonos sasniegs plus 26 grādus 9:36 Pirmdien maksimālā gaisa temperatūra Latvijas austrumu rajonos sasniegs plus 25, plus 26 grādus, aģentūra LETA uzzināja Latvijas Vides, ģeoloģijas un meteoroloģijas centrā. Dienā būs... Raidījums: Rīgas ielu remontus uzrauga KNAB aizturētās Satiksmes departamenta amatpersonas bijušais uzņēmums 8:40 Rīgas domes (RD) Satiksmes departamens noslēdzis 26 līgumus par galvaspilsētas ielu remontu būvuzraudzību ar SIA “Bild”, kas pirms pāris gadiem piederēja atstādinātajam... Savickis: Pēc &quot;Latvijas Gāzes&quot; sadalīšanas celsies dabasgāzes tarifi 8:20 Pēc Latvijas dabasgāzes apgādes kompānijas &quot;Latvijas Gāze&quot; (LG) sadalīšanas dabasgāzes tarifi celsies neizbēgami, šorīt intervijā LNT raidījumā &quot;900... Nododot olimpisko karogu Tokijai, Riodežaneiro svinīgi noslēgtas 31.Vasaras olimpiskās spēles 9:14 Nododot olimpisko karogu 2020.gada olimpisko spēļu mājvietai Tokijai, svētdien Riodežaneiro tika svinīgi noslēgtas 31.Vasaras olimpiskās spēles. Olimpisko spēļu noslēguma ceremonija... ASV basketbolisti piecpadsmito reizi vēsturē kļūst par olimpiskajiem čempioniem 21.08 ASV vīriešu basketbola izlase piecpadsmito reizi vēsturē un trešo reizi pēc kārtas kļuvusi par olimpisko čempioni. Riodežaneiro olimpisko spēļu turnīra finālā ASV... Aktuāli citās sadaļās
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.focus.lv/node/225252</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0746</post_time>
<username>Oleg_admin</username>
<post>
Литва потратит 386 миллионов евро на покупку бронемашин LETA 11:20 22. augustā, 2016 Bundeswehr-Fotos Wir.Dienen.Deutschland Литва в понедельник подписала договор о покупке немецких боевых колесных бронемашин Boxer на сумму 386 млн. евро. Это самая дорогая покупка в истории Вооруженных сил (ВС) Литвы. &quot;За 385,6 млн. евро будет куплено 88 боевых колесных бронемашин, выпущенных в соответствии с требованиями ВС Литвы&quot;, - сообщил журналистам министр обороны Юозас Олякас. Министр подписал договор с представителями производителя бронетехники - германского концерна ARTEC и Организации по сотрудничеству в сфере совместных вооружений OCCAR. Боевые машины пехоты будут оснащены 30-тимиллиметровой пушкой, противотанковым оружием и пулеметами. Первые машины поступят в Литву в конце 2017 года. Vēl kategorijā Eiropa Carnikavā un Ropažos pirmsskolas pedagogiem sola maksāt 800-1006 eiro par likmi 10:57 Carnikavas un Ropažu novados pirmsskolas pedagogiem sola maksāt 800-1006 eiro par likmi, šorīt intervijā Latvijas Televīzijas raidījumam &quot;Rīta Panorāma&quot; sacīja... Gaisa temperatūra austrumu rajonos sasniegs plus 26 grādus 9:36 Pirmdien maksimālā gaisa temperatūra Latvijas austrumu rajonos sasniegs plus 25, plus 26 grādus, aģentūra LETA uzzināja Latvijas Vides, ģeoloģijas un meteoroloģijas centrā. Dienā būs... Raidījums: Rīgas ielu remontus uzrauga KNAB aizturētās Satiksmes departamenta amatpersonas bijušais uzņēmums 8:40 Rīgas domes (RD) Satiksmes departamens noslēdzis 26 līgumus par galvaspilsētas ielu remontu būvuzraudzību ar SIA “Bild”, kas pirms pāris gadiem piederēja atstādinātajam... Savickis: Pēc &quot;Latvijas Gāzes&quot; sadalīšanas celsies dabasgāzes tarifi 8:20 Pēc Latvijas dabasgāzes apgādes kompānijas &quot;Latvijas Gāze&quot; (LG) sadalīšanas dabasgāzes tarifi celsies neizbēgami, šorīt intervijā LNT raidījumā &quot;900... Nododot olimpisko karogu Tokijai, Riodežaneiro svinīgi noslēgtas 31.Vasaras olimpiskās spēles 9:14 Nododot olimpisko karogu 2020.gada olimpisko spēļu mājvietai Tokijai, svētdien Riodežaneiro tika svinīgi noslēgtas 31.Vasaras olimpiskās spēles. Olimpisko spēļu noslēguma ceremonija... ASV basketbolisti piecpadsmito reizi vēsturē kļūst par olimpiskajiem čempioniem 21.08 ASV vīriešu basketbola izlase piecpadsmito reizi vēsturē un trešo reizi pēc kārtas kļuvusi par olimpisko čempioni. Riodežaneiro olimpisko spēļu turnīra finālā ASV... Aktuāli citās sadaļās
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>LV</country>
<main_image></main_image>
</document>
