<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://vm.ru/rss</forum>
<forum_title>Агентство новостей Вечерняя Москва</forum_title>
<discussion_title>В России создана альтернатива спутниковой связи</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://vm.ru/news/2016/08/22/v-rossii-sozdana-alternativa-sputnikovoj-svyazi-330502.html</topic_url>
<topic_text>
В России создана альтернатива спутниковой связи 11:02 22 августа 2016 3 Разработка российских ученых втрое повышает защищенность связи и позволяет передавать информацию на сотни километров даже в труднодоступных местностях. 0 разработка , радиоэлектроника , #ученые , #радист Разработанная специалистами российского военно-промышленного комплекса новая технология втрое повышает защиту от прослушивания и передает информацию на сотни километров. 
Входящая в Госкорпорацию «Ростех» Объединенная приборостроительная корпорация (ОПК) создала уникальную технологию, которая, как ожидается, составит альтернативу спутниковым системам связи. Разработка российских ученых втрое повышает защищенность связи и позволяет передавать информацию на сотни километров даже в труднодоступных местностях. 
Как говорится в пресс-сообщении ОПК, эта разработка не имеет аналогов в российской радиоэлектронике. Уже сейчас она тестируется в составе наземного комплекса связи, который проходит испытания. Считается, что в перспективе новая аппаратура позволит дублировать системы спутниковой связи, обеспечивая сопоставимую по скорости передачу информации на дальние расстояния. 
«В разработке применены кардинально новые подходы, которые позволили в несколько раз увеличить скорость передачи данных и в три раза – защиту аппаратуры от помех и прослушивания», – цитирует пресс-служба корпорации слова заместителя генерального директора ОПК Сергея Скокова. По словам Скокова, комплекс способен одинаково стабильно работать как в густонаселенных городах, так и в горах, лесу, пустыне и даже в арктическом регионе. При этом аппаратура может успешно эксплуатироваться в условиях естественных и преднамеренных помех, например, при радиоэлектронных атаках на сети связи. 
Новая радиостанция работает в нетипичном для подобной аппаратуры коротковолновом диапазоне. Это делает возможным передачу информации на большие расстояния, но такой КВ-диапазон традиционно считается слабозащищенным и ненадежным. Теперь устойчивость и гарантированную надежность связи обеспечивает новая технология – широкополосная волновая форма, использующая программную перестройку по радиочастоте. Благодаря ей, специальная аппаратура преодолевает помехи и становится «неуловимой» для средств радиоразведки и радиоэлектронной борьбы. 
- Сейчас идут испытания системы, параллельно мы дорабатываем программное обеспечение, что позволит дополнительно увеличить скорость и дальность работы аппаратуры, – рассказал Сергей Скоков. Планируется, что испытания новой аппаратуры будут завершены в следующем году. В первую очередь она предназначена для военных, но имеет большие перспективы и для использования в гражданской сфере. 
Новая гарнитура связи передает звук через кости черепа 
Ученые и конструкторы Объединенной приборостроительной корпорации разработали новый вид гарнитуры связи для боевой экипировки «солдата будущего», в которой звук подается не через уши и традиционные микрофоны, а через кости черепа. 
В разработке использована новейшая технология – передача звука через костные наушники. Когда боец говорит или принимает команды, звук подается не через уши и традиционные микрофоны, а через кости головы. Через виски передаются колебания, которые считываются специальной аппаратурой. Таким образом, солдат имеет возможность одновременно получать команды по радиосвязи и слышать все, что происходит на поле боя. 
Работа гарнитуры полностью базируется на отечественных технологиях и программном обеспечении. Сама гарнитура легко надевается и снимается без вмешательства в конструкцию солдатского шлема в отличие от предшественниц, в которых такое вмешательство было необходимо. Она позволяет получать и передавать сигналы без посторонних шумов и в высоком качестве. Также специалисты Объединенной приборостроительной корпорации создали систему активной защиты слуха. Она выполнена в виде наушников и автоматически ограничивает громкие звуки - выстрелы, взрывы. В то же время эта аппаратура позволяет отчетливо различать все шумы на поле боя. 
СПРАВКА «ВМ» 
Объединенная приборостроительная корпорация - разработчик и производитель продукции в области систем и средств связи, автоматизированных систем управления (АСУ), радиоэлектронной безопасности (РЭБ) и роботизированных комплексов. ОПК создана в марте 2014 года в составе Госкорпорации «Ростех» как специализированная управляющая компания, под эгидой которой объединены научные и производственные структуры радиоэлектронной промышленности России. Сегодня в контуре управления ОПК 61 предприятие и научная организация радиоэлектронной отрасли. 
Стратегическая цель ОПК - организация высокотехнологичного производства конкурентной продукции в области систем и средств связи, АСУ, РЭБ и роботизированных комплексов для Вооруженных сил России и других специальных формирований нашего государства, а также конкурентоспособной продукции гражданского и двойного назначения. Среди основных проектов, которые сейчас ведет ОПК – создание армейской связи 6-го поколения и комплексов бортовой связи для военной авиации, разработка современных радиолокационных комплексов. Один из самых значимых проектов корпорации – организация серийного производства высокоплотной электроники нового поколения – компактных 3D-микросистем.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://vm.ru/news/2016/08/22/v-rossii-sozdana-alternativa-sputnikovoj-svyazi-330502.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0802</post_time>
<username></username>
<post>
В России создана альтернатива спутниковой связи 11:02 22 августа 2016 3 Разработка российских ученых втрое повышает защищенность связи и позволяет передавать информацию на сотни километров даже в труднодоступных местностях. 0 разработка , радиоэлектроника , #ученые , #радист Разработанная специалистами российского военно-промышленного комплекса новая технология втрое повышает защиту от прослушивания и передает информацию на сотни километров. 
Входящая в Госкорпорацию «Ростех» Объединенная приборостроительная корпорация (ОПК) создала уникальную технологию, которая, как ожидается, составит альтернативу спутниковым системам связи. Разработка российских ученых втрое повышает защищенность связи и позволяет передавать информацию на сотни километров даже в труднодоступных местностях. 
Как говорится в пресс-сообщении ОПК, эта разработка не имеет аналогов в российской радиоэлектронике. Уже сейчас она тестируется в составе наземного комплекса связи, который проходит испытания. Считается, что в перспективе новая аппаратура позволит дублировать системы спутниковой связи, обеспечивая сопоставимую по скорости передачу информации на дальние расстояния. 
«В разработке применены кардинально новые подходы, которые позволили в несколько раз увеличить скорость передачи данных и в три раза – защиту аппаратуры от помех и прослушивания», – цитирует пресс-служба корпорации слова заместителя генерального директора ОПК Сергея Скокова. По словам Скокова, комплекс способен одинаково стабильно работать как в густонаселенных городах, так и в горах, лесу, пустыне и даже в арктическом регионе. При этом аппаратура может успешно эксплуатироваться в условиях естественных и преднамеренных помех, например, при радиоэлектронных атаках на сети связи. 
Новая радиостанция работает в нетипичном для подобной аппаратуры коротковолновом диапазоне. Это делает возможным передачу информации на большие расстояния, но такой КВ-диапазон традиционно считается слабозащищенным и ненадежным. Теперь устойчивость и гарантированную надежность связи обеспечивает новая технология – широкополосная волновая форма, использующая программную перестройку по радиочастоте. Благодаря ей, специальная аппаратура преодолевает помехи и становится «неуловимой» для средств радиоразведки и радиоэлектронной борьбы. 
- Сейчас идут испытания системы, параллельно мы дорабатываем программное обеспечение, что позволит дополнительно увеличить скорость и дальность работы аппаратуры, – рассказал Сергей Скоков. Планируется, что испытания новой аппаратуры будут завершены в следующем году. В первую очередь она предназначена для военных, но имеет большие перспективы и для использования в гражданской сфере. 
Новая гарнитура связи передает звук через кости черепа 
Ученые и конструкторы Объединенной приборостроительной корпорации разработали новый вид гарнитуры связи для боевой экипировки «солдата будущего», в которой звук подается не через уши и традиционные микрофоны, а через кости черепа. 
В разработке использована новейшая технология – передача звука через костные наушники. Когда боец говорит или принимает команды, звук подается не через уши и традиционные микрофоны, а через кости головы. Через виски передаются колебания, которые считываются специальной аппаратурой. Таким образом, солдат имеет возможность одновременно получать команды по радиосвязи и слышать все, что происходит на поле боя. 
Работа гарнитуры полностью базируется на отечественных технологиях и программном обеспечении. Сама гарнитура легко надевается и снимается без вмешательства в конструкцию солдатского шлема в отличие от предшественниц, в которых такое вмешательство было необходимо. Она позволяет получать и передавать сигналы без посторонних шумов и в высоком качестве. Также специалисты Объединенной приборостроительной корпорации создали систему активной защиты слуха. Она выполнена в виде наушников и автоматически ограничивает громкие звуки - выстрелы, взрывы. В то же время эта аппаратура позволяет отчетливо различать все шумы на поле боя. 
СПРАВКА «ВМ» 
Объединенная приборостроительная корпорация - разработчик и производитель продукции в области систем и средств связи, автоматизированных систем управления (АСУ), радиоэлектронной безопасности (РЭБ) и роботизированных комплексов. ОПК создана в марте 2014 года в составе Госкорпорации «Ростех» как специализированная управляющая компания, под эгидой которой объединены научные и производственные структуры радиоэлектронной промышленности России. Сегодня в контуре управления ОПК 61 предприятие и научная организация радиоэлектронной отрасли. 
Стратегическая цель ОПК - организация высокотехнологичного производства конкурентной продукции в области систем и средств связи, АСУ, РЭБ и роботизированных комплексов для Вооруженных сил России и других специальных формирований нашего государства, а также конкурентоспособной продукции гражданского и двойного назначения. Среди основных проектов, которые сейчас ведет ОПК – создание армейской связи 6-го поколения и комплексов бортовой связи для военной авиации, разработка современных радиолокационных комплексов. Один из самых значимых проектов корпорации – организация серийного производства высокоплотной электроники нового поколения – компактных 3D-микросистем.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image>http://files.vm.ru/photo/vecherka/2016/08/doc6r55cd5smjt144zai115_800_480.jpg</main_image>
</document>
