<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Asensio coquetea con la seleción española - Noticiero Universal</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://noticierouniversal.com/deportes/futbol/realmadrid/asensio-coquetea-con-la-selecion-espanola/</topic_url>
<topic_text>
Suscríbete a Noticiero Universal por correo electrónico 
Introduce tu correo electrónico para suscribirte y recibir notificaciones de nuevas entradas. Dirección de email Asensio coquetea con la seleción española Escrito por: ABC , ago 22, 2016 
Ha reivindicado con hechos su titularidad . Camina hacia la selección absoluta. Lopetegui le conoce bien. Se llama Marco Asensio Willemsen, tiene 20 años, es un talento natural del fñútbol y es el máximo culpable del traspaso de Pogba al Manchester United. ¿Por qué? se dirán ustedes. Porque el rendimiento del mallorquín durante julio y agosto con el Real Madrid ha supuesto que el club no se planteara la adquisición del francés y presentara al chaval como el nuevo fichaje del campeón de Europa . El «no» a Pogba no era solo cuestión del precio, tenía también el feliz argumento de la explosión del balear (y de Mariano) en un equipo de tanta presión como el blanco. Zidane decidió que Marco se quedaba en la plantilla hace tres semanas. Lo tuvo claro. Su maestría para templar, tocar , regatear y rematar demostraban una confianza que solo tienen los grandes futbolistas. La serenidad que evidencia el centrocampista está fundamentada en su calidad. El golazo en su estreno oficial en la Supercopa de Europa dejó plasmada su clase para ser protagonista en el Real Madrid . Y su golazo de vaselina en San Sebastián, colofón a un pase perfecto de Varane, confirmó una seguridad en sus condiciones que solo sienten los que saben que pueden hacerlo todo bien en el campo y en el ambiente que sea. Asensio está hecho para triunfar en el campeón de Europa. 
Marco, Morata y Kovacic, teóricos suplentes hace un mes, realizaron un gran partido y se ganan los minutos en el campeón de Europa 
Zidane demostró su personalidad al alinear en el debut liguero a los jóvenes que le han convencido durante la pretemporada y la Supercopa. Asensio, Kovacic y Morata fueron titulares en Anoeta, mientras Isco y James, dos fichajes cotizados, calentaban el banquillo. El entrenador dio otra lección de la importancia del rendimiento sobre la relevancia del nombre o el precio del traspaso. Los protagonistas en Trondheim volvieron a serlo en la primera jornada de Liga. Morata realizó un partido soberbio, con dos incursiones brillantes que no fueron gol porque se quedó sin ángulo de tiro. Y Asensio dibujó en el césped guipuzcoano la esencia de la clase en el fútbol. «Se parce a mí, me recuerda a mí», rememora Zidane, su mejor mentor. Qué pena que su madre no puede verle brillar 
Marco lloró el pasado martes cuando recordó a su madre en su presentación oficial como nuevo futbolistas del primer plantel del Real Madrid. Fue ella, holandesa, la que dijo a Florentino Pérez hace muchos años que su hijo sería jugador del conjunto blanco. La apuesta se ha hecho realidad. El mallorquín no pudo contener las lágrimas porque le gustaria que su mamá pudiera haberle visto vestido con la camiseta del Madrid. La ha brindado dos excelsos tantos de bandera en sus dos primeros encuentros oficiales. 
El centrocampista nacido en Palma se ha ganado el sitio en el once titular. Ayer dejó en el banquillo incluso al incansable Lucas. Marco ha generado un dilema enorme en el club. ¿Quién quita ahora a este muchacho que en dos partidos ha exhibido todo lo que se espera de un jugador? Modric será alta el próximo sábado frente al Celta. ¿Asensio perderá el sitio? Zidane siente ese bonito problema del exceso de calidad que subrayaba Luis Molowny . 
El técnico ha hablado con Marco, con Morata, con Lucas y con todos los jóvenes. Les ha dicho que van a disputar muchos partidos. Les ha pedido tranquilidad y actitud positiva para estar preparados y entrar en cada encuentro. Lo primordial es que cuando salgan aporten esa diferencia . Asensio lo ha dejado patente en cada partido. Ha sido decisivo cada vez que juega. De eso se trata. Pásalo: 
</topic_text>
<spam_score>0.16</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://noticierouniversal.com/deportes/futbol/realmadrid/asensio-coquetea-con-la-selecion-espanola/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time></post_time>
<username>Escrito Por</username>
<post>
Suscríbete a Noticiero Universal por correo electrónico 
Introduce tu correo electrónico para suscribirte y recibir notificaciones de nuevas entradas. Dirección de email Asensio coquetea con la seleción española Escrito por: ABC , ago 22, 2016 
Ha reivindicado con hechos su titularidad . Camina hacia la selección absoluta. Lopetegui le conoce bien. Se llama Marco Asensio Willemsen, tiene 20 años, es un talento natural del fñútbol y es el máximo culpable del traspaso de Pogba al Manchester United. ¿Por qué? se dirán ustedes. Porque el rendimiento del mallorquín durante julio y agosto con el Real Madrid ha supuesto que el club no se planteara la adquisición del francés y presentara al chaval como el nuevo fichaje del campeón de Europa . El «no» a Pogba no era solo cuestión del precio, tenía también el feliz argumento de la explosión del balear (y de Mariano) en un equipo de tanta presión como el blanco. Zidane decidió que Marco se quedaba en la plantilla hace tres semanas. Lo tuvo claro. Su maestría para templar, tocar , regatear y rematar demostraban una confianza que solo tienen los grandes futbolistas. La serenidad que evidencia el centrocampista está fundamentada en su calidad. El golazo en su estreno oficial en la Supercopa de Europa dejó plasmada su clase para ser protagonista en el Real Madrid . Y su golazo de vaselina en San Sebastián, colofón a un pase perfecto de Varane, confirmó una seguridad en sus condiciones que solo sienten los que saben que pueden hacerlo todo bien en el campo y en el ambiente que sea. Asensio está hecho para triunfar en el campeón de Europa. 
Marco, Morata y Kovacic, teóricos suplentes hace un mes, realizaron un gran partido y se ganan los minutos en el campeón de Europa 
Zidane demostró su personalidad al alinear en el debut liguero a los jóvenes que le han convencido durante la pretemporada y la Supercopa. Asensio, Kovacic y Morata fueron titulares en Anoeta, mientras Isco y James, dos fichajes cotizados, calentaban el banquillo. El entrenador dio otra lección de la importancia del rendimiento sobre la relevancia del nombre o el precio del traspaso. Los protagonistas en Trondheim volvieron a serlo en la primera jornada de Liga. Morata realizó un partido soberbio, con dos incursiones brillantes que no fueron gol porque se quedó sin ángulo de tiro. Y Asensio dibujó en el césped guipuzcoano la esencia de la clase en el fútbol. «Se parce a mí, me recuerda a mí», rememora Zidane, su mejor mentor. Qué pena que su madre no puede verle brillar 
Marco lloró el pasado martes cuando recordó a su madre en su presentación oficial como nuevo futbolistas del primer plantel del Real Madrid. Fue ella, holandesa, la que dijo a Florentino Pérez hace muchos años que su hijo sería jugador del conjunto blanco. La apuesta se ha hecho realidad. El mallorquín no pudo contener las lágrimas porque le gustaria que su mamá pudiera haberle visto vestido con la camiseta del Madrid. La ha brindado dos excelsos tantos de bandera en sus dos primeros encuentros oficiales. 
El centrocampista nacido en Palma se ha ganado el sitio en el once titular. Ayer dejó en el banquillo incluso al incansable Lucas. Marco ha generado un dilema enorme en el club. ¿Quién quita ahora a este muchacho que en dos partidos ha exhibido todo lo que se espera de un jugador? Modric será alta el próximo sábado frente al Celta. ¿Asensio perderá el sitio? Zidane siente ese bonito problema del exceso de calidad que subrayaba Luis Molowny . 
El técnico ha hablado con Marco, con Morata, con Lucas y con todos los jóvenes. Les ha dicho que van a disputar muchos partidos. Les ha pedido tranquilidad y actitud positiva para estar preparados y entrar en cada encuentro. Lo primordial es que cuando salgan aporten esa diferencia . Asensio lo ha dejado patente en cada partido. Ha sido decisivo cada vez que juega. De eso se trata. Pásalo: 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>FR</country>
<main_image></main_image>
</document>
