<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://uzmanpara.milliyet.com.tr/rss/haber_rss.asp</forum>
<forum_title>Uzmanpara</forum_title>
<discussion_title>`Türkiye o konumu elde tutmak için en iyi durumda`</discussion_title>
<language>turkish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://uzmanpara.milliyet.com.tr/haber-detay/gundem/turkiye-o-konumu-elde-tutmak-icin-en-iyi-durumda/55410/</topic_url>
<topic_text>
10:01
Son güncelleme : 22.08.2016 10:20 yatýrým yapýlabilir konumda tutmak için en uygun konumundadýr.&quot; dedi. Yazýlý bir açýklama yapan Ökmen, Türkiye&apos;de hükumetin bütünlüđünün, yasama gücünün ve halk desteđinin devam ettiđini belirtti. Ökmen açýklamasýnda ţunlarý söyledi: &quot;Uluslararasý finansal koţullar Türkiye ekonomisini yatýrým yapýlabilir konumda tutmak için en uygun konumundadýr: Dýţ talebin zayýf görünümüne rađmen, petrol fiyatlarýndaki toparlanmanýn, gevţek para politikalarýnýn ve düţük faizlerin uzun vadede devam edeceđi algýsýnýn tetiklediđi küresel risk iţtahýndaki canlýlýk, Türkiyenin finansal pozisyonlarýnýn düzelmesine yardýmcý olmaktadýr. Türkiyede hükumetin bütünlüđü, yasama gücü ve halk desteđi devam etmektedir: Darbe giriţimine rađmen hükümetin istikrarý tam olarak korunmaktadýr. Ancak Hükumetin istikrarý siyasi istikrar demek deđildir. Ýç karýţýklýk, sivil kargaţa, dýţ karýţýklýk, yozlaţma, dinsel ve etnik gerilimler, bürokratik kalite zayýflamasý siyasi istikrarý çok büyük ölçüde bozmuţ durumdadýr. Türkiye politik açýdan her an sýradýţý ve beklenmedik geliţmelere açýk bir ülke algýsý yaratmýţtýr: Yatýrým ortamýný bozan demokrasý zayýflýklarý, bozulan uluslararasý iliţkiler, ortadođu terörünün yansýmalarý, iç çatýţma hali, toplumsal kutuplaţma ve yüksek enflasyon yatýrýmcýlar açýsýnda zorluk yaratmaya devam etmektedir. Baţarýsýz darbe giriţimini izleyen uygulamalar ve geliţmeler siyasal risk seviyelerini bozmakta ve not görünümü üzerinde aţađý yönlü baskýlarý ađýrlaţtýrmaktadýr: Siyasal belirsizliđin artmasý ise ekonomi politikalarýnýn etkinliđinde ve ülkenin ekonomik performansý için sýnýrlayýcý etkiler üretme olasýlýđý belirsizliđi görünüm notlarýný baskýlamaktadýr. Ekonomik büyüme dinamikleri ile halkýn ve politik partilerin ulusal düzeyde oluţturduđu ortak dayanýţma tekrar zayýflamaya baţlamýţtýr: Demokratikleţmeyi, güçler ayrýlýđýný, yargý bađýmsýzlýđýný ve basýn özgürlüđünü destekleme ve Anayasa deđiţikliđi yapma amaçlý bir ulusal uzlaţý henüz ortaya çýkmamýţtýr. Paralel devlet yapýlanmasýyla (PDY) iliţkili ţirket ve kiţilerin sistemden ayýklanmalarý hayati önemde arýndýrma ve temizlik operasyonlarýdýr: Darbe giriţimi sonrasýnda Fethullahçý yapýyla iliţkili olduđu düţünülen ţirketlere yapýlan kayyum atamalarý ve ţirket yöneticilerinin tutuklanmalarý, ţeffaflýk, haksiz rekabetin azaltýlmasý, fýrsat eţitliđinin sađlanmasý, kayýrmacýlýđýn sonlandýrýlmasý açýlarýndan olmasý gereken hayati bir temizlik hareketidir. Paralel yapýlanmaya yönelik yapýlan operasyonlarýn boyutunun ve ţirket sayýsýnýn giderek artýyor olmasý kýsa dönemde genel ekonomi için ciddi bir sistemik riskin oluţumuna sebebiyet verebilecek potansiyele yaklaţmaktadýr: Aralarýnda oldukça büyük ölçekli ţirketlerinde olduđu dikkate alýnýr ise atanan kayyumlarýn bu gibi ţirketleri canlý tutabilecek, faaliyet ve üretim devamlýlýđýný rasyonel olarak yürütebilecek yetenek ve yeterlilikte olup olmadýklarýný ilerleyen dönemlerde daha net anlayacađýz. FETÖ /PDY ve darbe giriţimiyle ilintili ţirketlerin, kiţilerin ve kurumlarýn mülkiyet haklarýnýn hukuken korunmadýđýna yönelik algýlarýn oluţmamasý için yatýrýmcý bilgilendirme toplantýlarýna devam edilmelidir. Çok sayýda kamu personelinin iţten çýkartýlmasýyla Kamu kurumlarýnýn idari kapasitelerinde meydana gelen derin aţýnmanýn nasýl giderileceđi konusundaki belirsizliđi daha da artmýţ durumdadýr. Siyasi baskýlara maruz býrakýlan Merkez Bankasý genel eđilim olarak büyüme odakli politikalara yönelmiţtir: Merkez Bankasýnýn para politikasýnda son dönemde gerçekleţtirdiđi gevţeme enflasyon için ilave riskler yaratmaktadýr. Bundan sonra da bu gevţeme halinin devam edeceđine dair sinyaller MB politikalarýnýn konjonktüre uygun düţmediđi, küresel riskleri önemsemediđi algýsýný artýrmaktadýr. Politika gevţemelerinin sürmesi halinde TL nin yýlýn geri kalanýnda hýzla deđer kaybetme riski ile karţý karţýya kalacađýný beklemekteyiz. Türk Lirasýnýn dolar karţýsýnda önemli ölçüde deđer kaybedeceđi beklentisine dayalý olarak, bu durumun da dýţ finansman maliyetlerini artýrma riski yükselmiţtir. Parasal gevţemeye paralel olarak mali gevţeme sinyalleri de almaktayýz. Bu Türkiye ekonomisinin tamponlarýnýn koruyuculuk gücünü zayýflatacaktýr. Darbe giriţiminin baţarýsýzlýđa uđratýlmasý demokratikleţme açýsýndan önemli bir eţik olmasýna rađmen Normalleţme henüz sađlanmamýţtýr. AB, ABD ve diđer birçok ülke ile Türkiye arasýnda umut verici iliţkilerin olmadýđýný görüyoruz. Zira, Türkiyenin Batý dünyasýndan gördüđü destek ve empati azalmýţ, Türkiyenin de Batýlý ülkelere karţý güven duygusu aţýnmýţtýr. Dünya sermaye piyasalarýnda en önemli paya sahip olan ABD ile iliţkilerin gerilmesi önem arzetmektedir. OHAL uygulamalarýnda Türkiyeyi AB standartlarýndan uzaklaţtýran uygulamalarýn varlýđý Türkiyenin istikrar algýsýna zarar vermekte, Türkiyenin siyaseten normalleţmediđi algýsýný sürekli canlý tutmaktadýr. Ayrýca OHAL uygulamalarýnýn uzatýlacađý ve demokratik hak ve özgürlükleri zayýflatacađý yönündeki beklenti yatýrýmcý algýsýný bozmaktadýr. Kurulmasý tasarlanan büyük ölçekli Devlet Yatýrým Fonunu bankacýlýk sisteminin finans sektöründeki hakimiyetini net olarak azaltacaktýr: Devlet Yatýrým Fonunun Türkiye özelinde uzun dönemli yatýrým tercihlerinde dýţ finansal kaynak ihtiyacýný karţýlama ve makroekonomik istikrar açýsýndan bir fýrsat olarak iţlev görebilecek, Türkiye Sermaye piyasalarýný büyütebilecek ve daha da derinleţtirebilecektir. Türkiyede ulusal varlýk fonunun zaman ilerledikçe kendi kaynaklarýný da elbette yaratarak büyük ölçekli yatýrýmlarýn finansmanýný da sađlayacaktýr. Devlet Yatýrým Fonunun yüksek özkaynaklarla ve daimi gelirlerle kurulmayacak olmasý ve daha çok borçlanýp yüksek kaldýraç oranlarýyla çalýţacađý için Fonun finansal stres ortamýnda piyasalarda denge ve istikrar sađlayýcý bir etki yaratmasýný zor görüyoruz. Cari açýđý azaltan konjonktürel ve dýţsal nedenler tükenmiţtir. Ekonomi yönetiminde var olan çok seslilik politika harmonizasyonuna katký yapamamaktadýr. Hukuka üstünlük sađlamadan, demokrasi standartlarý güçlendirilmeden, rekabetin önünü açacak reformlar yapýlmadan Devlet Yatýrým Fonunun yatýrým ortamýný düzelteceđini beklemiyoruz.&quot;
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://uzmanpara.milliyet.com.tr/haber-detay/gundem/turkiye-o-konumu-elde-tutmak-icin-en-iyi-durumda/55410/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>1001</post_time>
<username></username>
<post>
10:01
Son güncelleme : 22.08.2016 10:20 yatýrým yapýlabilir konumda tutmak için en uygun konumundadýr.&quot; dedi. Yazýlý bir açýklama yapan Ökmen, Türkiye&apos;de hükumetin bütünlüđünün, yasama gücünün ve halk desteđinin devam ettiđini belirtti. Ökmen açýklamasýnda ţunlarý söyledi: &quot;Uluslararasý finansal koţullar Türkiye ekonomisini yatýrým yapýlabilir konumda tutmak için en uygun konumundadýr: Dýţ talebin zayýf görünümüne rađmen, petrol fiyatlarýndaki toparlanmanýn, gevţek para politikalarýnýn ve düţük faizlerin uzun vadede devam edeceđi algýsýnýn tetiklediđi küresel risk iţtahýndaki canlýlýk, Türkiyenin finansal pozisyonlarýnýn düzelmesine yardýmcý olmaktadýr. Türkiyede hükumetin bütünlüđü, yasama gücü ve halk desteđi devam etmektedir: Darbe giriţimine rađmen hükümetin istikrarý tam olarak korunmaktadýr. Ancak Hükumetin istikrarý siyasi istikrar demek deđildir. Ýç karýţýklýk, sivil kargaţa, dýţ karýţýklýk, yozlaţma, dinsel ve etnik gerilimler, bürokratik kalite zayýflamasý siyasi istikrarý çok büyük ölçüde bozmuţ durumdadýr. Türkiye politik açýdan her an sýradýţý ve beklenmedik geliţmelere açýk bir ülke algýsý yaratmýţtýr: Yatýrým ortamýný bozan demokrasý zayýflýklarý, bozulan uluslararasý iliţkiler, ortadođu terörünün yansýmalarý, iç çatýţma hali, toplumsal kutuplaţma ve yüksek enflasyon yatýrýmcýlar açýsýnda zorluk yaratmaya devam etmektedir. Baţarýsýz darbe giriţimini izleyen uygulamalar ve geliţmeler siyasal risk seviyelerini bozmakta ve not görünümü üzerinde aţađý yönlü baskýlarý ađýrlaţtýrmaktadýr: Siyasal belirsizliđin artmasý ise ekonomi politikalarýnýn etkinliđinde ve ülkenin ekonomik performansý için sýnýrlayýcý etkiler üretme olasýlýđý belirsizliđi görünüm notlarýný baskýlamaktadýr. Ekonomik büyüme dinamikleri ile halkýn ve politik partilerin ulusal düzeyde oluţturduđu ortak dayanýţma tekrar zayýflamaya baţlamýţtýr: Demokratikleţmeyi, güçler ayrýlýđýný, yargý bađýmsýzlýđýný ve basýn özgürlüđünü destekleme ve Anayasa deđiţikliđi yapma amaçlý bir ulusal uzlaţý henüz ortaya çýkmamýţtýr. Paralel devlet yapýlanmasýyla (PDY) iliţkili ţirket ve kiţilerin sistemden ayýklanmalarý hayati önemde arýndýrma ve temizlik operasyonlarýdýr: Darbe giriţimi sonrasýnda Fethullahçý yapýyla iliţkili olduđu düţünülen ţirketlere yapýlan kayyum atamalarý ve ţirket yöneticilerinin tutuklanmalarý, ţeffaflýk, haksiz rekabetin azaltýlmasý, fýrsat eţitliđinin sađlanmasý, kayýrmacýlýđýn sonlandýrýlmasý açýlarýndan olmasý gereken hayati bir temizlik hareketidir. Paralel yapýlanmaya yönelik yapýlan operasyonlarýn boyutunun ve ţirket sayýsýnýn giderek artýyor olmasý kýsa dönemde genel ekonomi için ciddi bir sistemik riskin oluţumuna sebebiyet verebilecek potansiyele yaklaţmaktadýr: Aralarýnda oldukça büyük ölçekli ţirketlerinde olduđu dikkate alýnýr ise atanan kayyumlarýn bu gibi ţirketleri canlý tutabilecek, faaliyet ve üretim devamlýlýđýný rasyonel olarak yürütebilecek yetenek ve yeterlilikte olup olmadýklarýný ilerleyen dönemlerde daha net anlayacađýz. FETÖ /PDY ve darbe giriţimiyle ilintili ţirketlerin, kiţilerin ve kurumlarýn mülkiyet haklarýnýn hukuken korunmadýđýna yönelik algýlarýn oluţmamasý için yatýrýmcý bilgilendirme toplantýlarýna devam edilmelidir. Çok sayýda kamu personelinin iţten çýkartýlmasýyla Kamu kurumlarýnýn idari kapasitelerinde meydana gelen derin aţýnmanýn nasýl giderileceđi konusundaki belirsizliđi daha da artmýţ durumdadýr. Siyasi baskýlara maruz býrakýlan Merkez Bankasý genel eđilim olarak büyüme odakli politikalara yönelmiţtir: Merkez Bankasýnýn para politikasýnda son dönemde gerçekleţtirdiđi gevţeme enflasyon için ilave riskler yaratmaktadýr. Bundan sonra da bu gevţeme halinin devam edeceđine dair sinyaller MB politikalarýnýn konjonktüre uygun düţmediđi, küresel riskleri önemsemediđi algýsýný artýrmaktadýr. Politika gevţemelerinin sürmesi halinde TL nin yýlýn geri kalanýnda hýzla deđer kaybetme riski ile karţý karţýya kalacađýný beklemekteyiz. Türk Lirasýnýn dolar karţýsýnda önemli ölçüde deđer kaybedeceđi beklentisine dayalý olarak, bu durumun da dýţ finansman maliyetlerini artýrma riski yükselmiţtir. Parasal gevţemeye paralel olarak mali gevţeme sinyalleri de almaktayýz. Bu Türkiye ekonomisinin tamponlarýnýn koruyuculuk gücünü zayýflatacaktýr. Darbe giriţiminin baţarýsýzlýđa uđratýlmasý demokratikleţme açýsýndan önemli bir eţik olmasýna rađmen Normalleţme henüz sađlanmamýţtýr. AB, ABD ve diđer birçok ülke ile Türkiye arasýnda umut verici iliţkilerin olmadýđýný görüyoruz. Zira, Türkiyenin Batý dünyasýndan gördüđü destek ve empati azalmýţ, Türkiyenin de Batýlý ülkelere karţý güven duygusu aţýnmýţtýr. Dünya sermaye piyasalarýnda en önemli paya sahip olan ABD ile iliţkilerin gerilmesi önem arzetmektedir. OHAL uygulamalarýnda Türkiyeyi AB standartlarýndan uzaklaţtýran uygulamalarýn varlýđý Türkiyenin istikrar algýsýna zarar vermekte, Türkiyenin siyaseten normalleţmediđi algýsýný sürekli canlý tutmaktadýr. Ayrýca OHAL uygulamalarýnýn uzatýlacađý ve demokratik hak ve özgürlükleri zayýflatacađý yönündeki beklenti yatýrýmcý algýsýný bozmaktadýr. Kurulmasý tasarlanan büyük ölçekli Devlet Yatýrým Fonunu bankacýlýk sisteminin finans sektöründeki hakimiyetini net olarak azaltacaktýr: Devlet Yatýrým Fonunun Türkiye özelinde uzun dönemli yatýrým tercihlerinde dýţ finansal kaynak ihtiyacýný karţýlama ve makroekonomik istikrar açýsýndan bir fýrsat olarak iţlev görebilecek, Türkiye Sermaye piyasalarýný büyütebilecek ve daha da derinleţtirebilecektir. Türkiyede ulusal varlýk fonunun zaman ilerledikçe kendi kaynaklarýný da elbette yaratarak büyük ölçekli yatýrýmlarýn finansmanýný da sađlayacaktýr. Devlet Yatýrým Fonunun yüksek özkaynaklarla ve daimi gelirlerle kurulmayacak olmasý ve daha çok borçlanýp yüksek kaldýraç oranlarýyla çalýţacađý için Fonun finansal stres ortamýnda piyasalarda denge ve istikrar sađlayýcý bir etki yaratmasýný zor görüyoruz. Cari açýđý azaltan konjonktürel ve dýţsal nedenler tükenmiţtir. Ekonomi yönetiminde var olan çok seslilik politika harmonizasyonuna katký yapamamaktadýr. Hukuka üstünlük sađlamadan, demokrasi standartlarý güçlendirilmeden, rekabetin önünü açacak reformlar yapýlmadan Devlet Yatýrým Fonunun yatýrým ortamýný düzelteceđini beklemiyoruz.&quot;
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>TR</country>
<main_image>http://imgfinans.milliyet.com.tr/i/haber/t_kmen_218112563317.jpg</main_image>
</document>
