<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://navbharattimes.indiatimes.com/state/rssfeedsection/2279808.cms</forum>
<forum_title>Local City News in Hindi, Hindi Samachar, अन्य शहर समाचार, ताज़ा खबरें, Hindi News Onlne | Navbharat Times</forum_title>
<discussion_title>fear grips up village as tiger kills 2 in 24 hrs</discussion_title>
<language>hindi</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://navbharattimes.indiatimes.com/state/uttar-pradesh/others/fear-grips-up-village-as-tiger-kills-2-in-24-hrs/articleshow/53805377.cms</topic_url>
<topic_text>
कुंवरदीप सिंह, लखीमपुर खीरी 
उत्तर प्रदेश के दक्षिण खीरी स्थित गांव चेदीपुर में 24 घंटे के भीतर बाघ ने दो लोगों को मार दिया। लोगों का मानना है कि यह वही बाघ है जिसने 15 अगस्त को तीन लोगों का मारा था। इसने कुछ मवेशियों को भी मार दिया था। बार-बार होने वाली घटनाओं की वजह से लोगों में भय व्याप्त हो गया है। लोग खेतों की तरफ जाने से भी डरने लगे हैं। यहां बहुत सारे लोगों के घर में शौचालय न होने की वजह से उन्हें भी असुविधा का सामना करना पड़ रहा है। वन विभाग लोगों को सहायता देने में नाकाम साबित हुआ है।

वन विभाग के वरिष्ठ अधिकारी संजय बिसवल ने बताया, &apos;हमने बाघ को पकड़ने के पर्याप्त इंतजाम किए हैं। ग्रामीण भी इसमें हमारा सहयोग कर रहे हैं। हम उम्मीद कर सकते हैं कि जल्द ही यह समस्या दूर हो जाएगी। हम पता लगा रहे हैं कि बाघ ने इतने इंसानों पर हमला क्यों किया, क्योंकि सामान्य रूप से ये मवेशियों पर ही हमला करते हैं।&apos; उन्होंने कहा कि पता लगाया जा रहा है, कहीं बाग नरभक्षी तो नहीं हो गया। चेदीपुर गांव बाघों के लिए अनुकूल माना जाता है और यहां अक्सर बाघ घूमते दिख जाते हैं।

हाल ही में एक 50 साल के किसान बाबूराम बाघ का शिकार हो गए थे। शनिवार की शाम वह अपने खेत में काम कर रहे थे तभी बाघ ने उनपर हमला कर दिया। मारने के बाद बाघ उनके शव को गन्ने के खेत में घसीट ले गया। वह जब घर वापस नहीं लौटे तो खोजबीन शुरू हुई। बाद में उनकी शर्ट के कुछ टुकड़े मिले। ग्रामीणों को बाद में उनकी आधी लाश मिली। वहीं शुक्रवार की शाम 40 साल के टीकाराम को भी बाघ ने मार दिया था।

इस स्टोरी को अंग्रेजी में पढ़ेंः Fear grips UP village as tiger kills 2 in 24 hrs
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>2</post_num>
<post_id>post-2</post_id>
<post_url>http://navbharattimes.indiatimes.com/state/uttar-pradesh/others/fear-grips-up-village-as-tiger-kills-2-in-24-hrs/articleshow/53805377.cms</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>1238</post_time>
<username>Dilmani Ram Sharma</username>
<post>
--प्रकर्ति मे असंतुलन क्यू पैदा करता है इंसान ??
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>IN</country>
<main_image>http://navbharattimes.indiatimes.com/photo/53805451.cms</main_image>
</document>
