<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.onprnews.com/feed</forum>
<forum_title>(no title)</forum_title>
<discussion_title>Über das authentische Selbstbild - Sachbuch diskutiert die Frage, ob Tagebücher Literatur sind</discussion_title>
<language>german</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.onprnews.com/ueber-das-authentische-selbstbild-sachbuch-diskutiert-die-frage-ob-tagebuecher-literatur-sind-320877/</topic_url>
<topic_text>
Startseite Kunst/Kultur Über das authentische Selbstbild – Sachbuch diskutiert die Frage, ob Tagebücher Literatur sind Über das authentische Selbstbild – Sachbuch diskutiert die Frage, ob Tagebücher Literatur sind 2016-08-22 connektar Kunst/Kultur 0 Josef Quack untersucht in „Über das authentische Selbstbild“, welche literarische Qualität Tagebücher liefern können. 
Es gibt viele Menschen, die ein Tagebuch führen. „Über das authentische Selbstbild“ von Josef Quack nimmt sich genau diese Tagebücher vor und stellt die Frage, welche Bedeutung Tagebücher im Bereich der Literatur haben. Denn ein Tagebuch ist ein Buch, das mit vielen Geschichten und Gedanken gefüllt ist. Tagebücher werden von so gut wie allen Autoren jedoch nicht als Buch, das zur Veröffentlichung bestimmt ist, angesehen. Diese Bücher beinhalten unsere privaten Gedanken und Themen, über die wir uns oft mit niemandem unterhalten können. Tagebücher von berühmten Personen wie Franz Kafka werden jedoch nach deren Tod oft veröffentlicht. Es stellt sich die Frage, welches Recht wir dazu haben und welche Bedeutung diese Art der Literatur spielt. 
„Über das authentische Selbstbild“ von Josef Quack ist eine sehr interessante Untersuchung eines Themas, das in der Literatur nur selten Thema ist. Der Autor zeigt, dass Tagebücher uns oft ein besseres Bild über Menschen vermitteln kann als eine Autobiografie, in der oft das ein oder andere Detail verschwiegen oder verändert wird. Die verschiedenen Kapitel des Buches geben Informationen über berühmte und nicht so berühmte Tagebücher und beschreiben eine Art der Literatur, die ohne Regeln auskommt. 
„Über das authentische Selbstbild“ von Josef Quack ist ab sofort im tredition Verlag oder alternativ unter der ISBN 978-3-7345-4154-4 zu bestellen. Der tredition Verlag hat es sich zum wichtigsten Ziel gesetzt, jungen und unbekannten Autoren die Veröffentlichung eigener Bücher zu ermöglichen, aber auch Verlagen und Verlegern eine Kooperation anzubieten. tredition veröffentlicht Bücher in allen Medientypen, vertreibt im gesamten Buchhandel und vermarktet Bücher seit Oktober 2012 auch aktiv. 
Alle weiteren Informationen zum Buch gibt es unter: www.tredition.de 
Über:
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.onprnews.com/ueber-das-authentische-selbstbild-sachbuch-diskutiert-die-frage-ob-tagebuecher-literatur-sind-320877/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0800</post_time>
<username>connektar</username>
<post>
Startseite Kunst/Kultur Über das authentische Selbstbild – Sachbuch diskutiert die Frage, ob Tagebücher Literatur sind Über das authentische Selbstbild – Sachbuch diskutiert die Frage, ob Tagebücher Literatur sind 2016-08-22 connektar Kunst/Kultur 0 Josef Quack untersucht in „Über das authentische Selbstbild“, welche literarische Qualität Tagebücher liefern können. 
Es gibt viele Menschen, die ein Tagebuch führen. „Über das authentische Selbstbild“ von Josef Quack nimmt sich genau diese Tagebücher vor und stellt die Frage, welche Bedeutung Tagebücher im Bereich der Literatur haben. Denn ein Tagebuch ist ein Buch, das mit vielen Geschichten und Gedanken gefüllt ist. Tagebücher werden von so gut wie allen Autoren jedoch nicht als Buch, das zur Veröffentlichung bestimmt ist, angesehen. Diese Bücher beinhalten unsere privaten Gedanken und Themen, über die wir uns oft mit niemandem unterhalten können. Tagebücher von berühmten Personen wie Franz Kafka werden jedoch nach deren Tod oft veröffentlicht. Es stellt sich die Frage, welches Recht wir dazu haben und welche Bedeutung diese Art der Literatur spielt. 
„Über das authentische Selbstbild“ von Josef Quack ist eine sehr interessante Untersuchung eines Themas, das in der Literatur nur selten Thema ist. Der Autor zeigt, dass Tagebücher uns oft ein besseres Bild über Menschen vermitteln kann als eine Autobiografie, in der oft das ein oder andere Detail verschwiegen oder verändert wird. Die verschiedenen Kapitel des Buches geben Informationen über berühmte und nicht so berühmte Tagebücher und beschreiben eine Art der Literatur, die ohne Regeln auskommt. 
„Über das authentische Selbstbild“ von Josef Quack ist ab sofort im tredition Verlag oder alternativ unter der ISBN 978-3-7345-4154-4 zu bestellen. Der tredition Verlag hat es sich zum wichtigsten Ziel gesetzt, jungen und unbekannten Autoren die Veröffentlichung eigener Bücher zu ermöglichen, aber auch Verlagen und Verlegern eine Kooperation anzubieten. tredition veröffentlicht Bücher in allen Medientypen, vertreibt im gesamten Buchhandel und vermarktet Bücher seit Oktober 2012 auch aktiv. 
Alle weiteren Informationen zum Buch gibt es unter: www.tredition.de 
Über:
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>DE</country>
<main_image></main_image>
</document>
