<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.sudouest.fr/rss.xml</forum>
<forum_title>L&apos; Essentiel - SudOuest.fr</forum_title>
<discussion_title>Dordogne : prise de contractions, elle fait 10 km à vélo et accouche au camping</discussion_title>
<language>french</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.sudouest.fr/2016/08/22/elle-accouche-au-camping-2474655-2147.php</topic_url>
<topic_text>
Les employés et la famille allemande se souviendront de cet heureux événement. © Photo DR Les employés et les propriétaires de Soleil Plage, à Vitrac, ont vécu au début du mois un moment étonnant avec une touriste allemande 
J eudi 4 août, les employés et les propriétaires du camping 5 étoiles Soleil Plage, à Vitrac, près de Sarlat, ne s&apos;attendaient pas à gérer un événement si inattendu. Une touriste était venue d&apos;Allemagne avec son mari et leurs cinq enfants dans ce camping, où ils ont leurs habitudes. 
Publicité 
Mais cette fois-ci, elle a choisi de venir profiter de ses vacances en Périgord noir malgré ses neuf mois de grossesse. « Ils pensaient avoir le temps de rentrer en Allemagne pour l&apos;accouchement » , explique Anne Le Gloas, propriétaire du camping, avec son conjoint, depuis douze ans. Ce ne fut pas le cas. En vélo vers l&apos;hôpital 
Quand les premières contractions sont arrivées, plutôt que de prendre la voiture, la future maman a opté pour le vélo. De la plage de Caudon, à Vitrac, elle a rallié l&apos;hôpital de Sarlat et a ainsi parcouru environ 10 km. Mais, ce n&apos;était pas encore le bon moment et elle est revenue au camping. Vers 21 h 30, les contractions se rapprochent. « Le technicien qui était dans leur mobil-home a vu qu&apos;elle n&apos;allait pas bien et a décidé de la faire monter dans sa golfette, raconte Anne Le Gloas. On est venu nous chercher pour prendre la voiture et aller à l&apos;hôpital mais c&apos;était trop tard. Elle avait perdu les eaux devant la réception. »   Bordeaux agglo : le tram passe son entretien 
Tous les employés du snack sont venus pour aider, notamment deux jeunes filles pompiers volontaires, Mélanie et Lydia. Chacun a joué un rôle. Pauline, la fille d&apos;Anne, avait en charge d&apos;appeler les secours, qui sont arrivés trop tard. « Les pompiers se sont trompés de camping », explique-t-elle. Accouchement dans l&apos;atelier 
Tout s&apos;est ensuite précipité vers 22 heures. Ils ont dû se débrouiller seuls. Pour allonger la maman, ils n&apos;avaient que deux dossiers de matelas, posés à côté de la voiturette électrique. « On n&apos;a pas eu le temps de l&apos;installer correctement ni de réfléchir », reconnaît Anne Le Gloas. Dans l&apos;atelier technique, au milieu des balais, des râteaux et de la poussière, la petite Awa a pointé le bout de son nez. Emmitouflée dans une serviette, dans les bras de son papa, elle a poussé son premier cri. Sur son acte de naissance, il sera inscrit Vitrac. 
© Photo DR 
« C&apos;était un moment très émouvant. Jamais on aurait pensé vivre une telle expérience », confie la propriétaire. Ce sentiment, sa fille le partage également. C&apos;est elle qui a fait l&apos;annonce de l&apos;événement au camping. « Avec tout le monde autour, on aurait dit une grande crèche », dit-elle avec le sourire. 
L&apos;histoire se termine comme elle a commencé, Awa en plus. Dimanche 7 août, au soir, la maman est rentrée de l&apos;hôpital de Sarlat à vélo. Le papa a suivi à pied, leur bébé dans les bras. Ils ont quitté les lieux le mercredi suivant et ont déjà annoncé vouloir revenir l&apos;année prochaine.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.sudouest.fr/2016/08/22/elle-accouche-au-camping-2474655-2147.php</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0800</post_time>
<username></username>
<post>
Les employés et la famille allemande se souviendront de cet heureux événement. © Photo DR Les employés et les propriétaires de Soleil Plage, à Vitrac, ont vécu au début du mois un moment étonnant avec une touriste allemande 
J eudi 4 août, les employés et les propriétaires du camping 5 étoiles Soleil Plage, à Vitrac, près de Sarlat, ne s&apos;attendaient pas à gérer un événement si inattendu. Une touriste était venue d&apos;Allemagne avec son mari et leurs cinq enfants dans ce camping, où ils ont leurs habitudes. 
Publicité 
Mais cette fois-ci, elle a choisi de venir profiter de ses vacances en Périgord noir malgré ses neuf mois de grossesse. « Ils pensaient avoir le temps de rentrer en Allemagne pour l&apos;accouchement » , explique Anne Le Gloas, propriétaire du camping, avec son conjoint, depuis douze ans. Ce ne fut pas le cas. En vélo vers l&apos;hôpital 
Quand les premières contractions sont arrivées, plutôt que de prendre la voiture, la future maman a opté pour le vélo. De la plage de Caudon, à Vitrac, elle a rallié l&apos;hôpital de Sarlat et a ainsi parcouru environ 10 km. Mais, ce n&apos;était pas encore le bon moment et elle est revenue au camping. Vers 21 h 30, les contractions se rapprochent. « Le technicien qui était dans leur mobil-home a vu qu&apos;elle n&apos;allait pas bien et a décidé de la faire monter dans sa golfette, raconte Anne Le Gloas. On est venu nous chercher pour prendre la voiture et aller à l&apos;hôpital mais c&apos;était trop tard. Elle avait perdu les eaux devant la réception. »   Bordeaux agglo : le tram passe son entretien 
Tous les employés du snack sont venus pour aider, notamment deux jeunes filles pompiers volontaires, Mélanie et Lydia. Chacun a joué un rôle. Pauline, la fille d&apos;Anne, avait en charge d&apos;appeler les secours, qui sont arrivés trop tard. « Les pompiers se sont trompés de camping », explique-t-elle. Accouchement dans l&apos;atelier 
Tout s&apos;est ensuite précipité vers 22 heures. Ils ont dû se débrouiller seuls. Pour allonger la maman, ils n&apos;avaient que deux dossiers de matelas, posés à côté de la voiturette électrique. « On n&apos;a pas eu le temps de l&apos;installer correctement ni de réfléchir », reconnaît Anne Le Gloas. Dans l&apos;atelier technique, au milieu des balais, des râteaux et de la poussière, la petite Awa a pointé le bout de son nez. Emmitouflée dans une serviette, dans les bras de son papa, elle a poussé son premier cri. Sur son acte de naissance, il sera inscrit Vitrac. 
© Photo DR 
« C&apos;était un moment très émouvant. Jamais on aurait pensé vivre une telle expérience », confie la propriétaire. Ce sentiment, sa fille le partage également. C&apos;est elle qui a fait l&apos;annonce de l&apos;événement au camping. « Avec tout le monde autour, on aurait dit une grande crèche », dit-elle avec le sourire. 
L&apos;histoire se termine comme elle a commencé, Awa en plus. Dimanche 7 août, au soir, la maman est rentrée de l&apos;hôpital de Sarlat à vélo. Le papa a suivi à pied, leur bébé dans les bras. Ils ont quitté les lieux le mercredi suivant et ont déjà annoncé vouloir revenir l&apos;année prochaine.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>FR</country>
<main_image>http://images.sudouest.fr/images/2016/08/22/2474655_359_15194048_800x400.jpg?v=1</main_image>
</document>
