<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://autodaily.vn/rss/video.rss</forum>
<forum_title>Autodaily.vn RSS</forum_title>
<discussion_title>Ngắm siêu phẩm Bugatti Chiron phiên bản ngoại thất Full Carbon</discussion_title>
<language>vietnamese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://autodaily.vn/2016/08/ngam-sieu-pham-bugatti-chiron-phien-ban-ngoai-that-full-carbon/</topic_url>
<topic_text>
22/08/2016 Ngắm siêu phẩm Bugatti Chiron phiên bản ngoại thất Full Carbon Chiếc Bugatti Chiron vừa được giới thiệu tại sự kiện Pebble Beach Concours d&apos;Elegance ở Mỹ khác biệt với toàn bộ phần thân vỏ được làm hoàn toàn từ chất liệu carbon siêu nhẹ. 
Chính thức được giới thiệu tại Geneva Motor Show 2016 diễn ra hồi tháng 3, tuy nhiên đây mới là lần đầu tiên siêu phẩm Bugatti Chiron được ra mắt người tiêu dùng Mỹ. Không những thế, chiếc Chiron này còn sở hữu khá nhiều chi tiết khác biệt so với những người anh em từng xuất hiện trước đó. Chiếc Bugatti Chiron có ngoại thất àm hoàn toàn từ chất liệu Carbon. 
Ngoại thất của chiếc Chiron đầu tiên đặt chân đến Mỹ sở hữu màu xanh đen độc đáo. Đặc biệt, toàn bộ phần thân vỏ được làm từ chất liệu carbon siêu nhẹ. Khi nhìn gần, người xem có thể dễ dàng nhận ra những đường vân carbon cực kì ấn tượng trên lớp sơn của xe. Bộ mâm 5 chấu kép làm từ hợp kim mạ chrome sáng bóng kích thước 20 inch phía trước, 21 inch phía sau đi kèm cùm phanh màu đỏ gắn logo Bugatti. 
Ở bên trong, nội thất của xe khác biệt với toàn bộ ghế ngồi, trần, bảng tap-lô được bọc da cao cấp màu đỏ. Logo Chiron được gắn nổi bật trên tựa đầu ghế và 2 bên vị trí ngăn cách 2 ghế ngồi. Vô-lăng bọc da màu đỏ và ốp carbon. Ngoài ra, nhiều chi tiết khác cũng được chế tác từ chất liệu hợp kim mạ chrome sáng. 
Bugatti Chiron tiêu chuẩn mang trong mình khối động cơ W16 8.0L nâng cấp từ Veyron với 4 tăng áp mà Bugatti gọi là“hệ thống tăng áp 2 giai đoạn”. 2 tăng áp sẽ luôn hoạt động ngay từ khi bắt đầu khởi động động cơ và 2 tăng áp còn lại được kích hoạt khi vòng tua đạt trên 3.800 v/ph. Động cơ khủng khiếp này sản sinh công suất tối đa lên đến 1.479 mã lực (cao hơn 492 mã lực so với Veyron 2005) tại vòng tua 1.500 đến 6.750 v/ph. Việc này đồng nghĩa rằng, 1 mã lực sẽ chỉ phải “cõng” 1,34 kg. 
Chưa hết, mô-men xoắn của Chiron còn đạt đỉnh 1.600 Nm trong khoảng vòng tua 2.000-6.000 v/ph nhờ kết hợp với hộp số 7 cấp ly hợp kép cùng hệ dẫn động 4 bánh chủ động. Khả năng tăng tốc từ 0-100 km/h chưa đầy 2,5 giây, 0-200 km/h trong 6,5 giây và chỉ cần 13,6 giây để đạt tốc độ 300 km/h. Các con số tương ứng của Veyron là 2,5 giây; 7,3 giây và 16,7 giây. Tốc độ tối đa chạm ngưỡng 420 km/h (giới hạn điện tử). 
Theo hãng xe Pháp, trong tổng số 500 chiếc Chiron sẽ được sản xuất, hiện tại đã có tổng cộng 200 chiếc đã có khách đặt hàng. Giá bán cho 1 chiếc Bugatti Chiron tiêu chuẩn vào khoảng 2.7 triệu USD tuy nhiên khách hàng cũng sẽ phải chờ đợi trong thời gian khá dài mới nhận được xe.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://autodaily.vn/2016/08/ngam-sieu-pham-bugatti-chiron-phien-ban-ngoai-that-full-carbon/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0659</post_time>
<username>Autodaily.vn</username>
<post>
22/08/2016 Ngắm siêu phẩm Bugatti Chiron phiên bản ngoại thất Full Carbon Chiếc Bugatti Chiron vừa được giới thiệu tại sự kiện Pebble Beach Concours d&apos;Elegance ở Mỹ khác biệt với toàn bộ phần thân vỏ được làm hoàn toàn từ chất liệu carbon siêu nhẹ. 
Chính thức được giới thiệu tại Geneva Motor Show 2016 diễn ra hồi tháng 3, tuy nhiên đây mới là lần đầu tiên siêu phẩm Bugatti Chiron được ra mắt người tiêu dùng Mỹ. Không những thế, chiếc Chiron này còn sở hữu khá nhiều chi tiết khác biệt so với những người anh em từng xuất hiện trước đó. Chiếc Bugatti Chiron có ngoại thất àm hoàn toàn từ chất liệu Carbon. 
Ngoại thất của chiếc Chiron đầu tiên đặt chân đến Mỹ sở hữu màu xanh đen độc đáo. Đặc biệt, toàn bộ phần thân vỏ được làm từ chất liệu carbon siêu nhẹ. Khi nhìn gần, người xem có thể dễ dàng nhận ra những đường vân carbon cực kì ấn tượng trên lớp sơn của xe. Bộ mâm 5 chấu kép làm từ hợp kim mạ chrome sáng bóng kích thước 20 inch phía trước, 21 inch phía sau đi kèm cùm phanh màu đỏ gắn logo Bugatti. 
Ở bên trong, nội thất của xe khác biệt với toàn bộ ghế ngồi, trần, bảng tap-lô được bọc da cao cấp màu đỏ. Logo Chiron được gắn nổi bật trên tựa đầu ghế và 2 bên vị trí ngăn cách 2 ghế ngồi. Vô-lăng bọc da màu đỏ và ốp carbon. Ngoài ra, nhiều chi tiết khác cũng được chế tác từ chất liệu hợp kim mạ chrome sáng. 
Bugatti Chiron tiêu chuẩn mang trong mình khối động cơ W16 8.0L nâng cấp từ Veyron với 4 tăng áp mà Bugatti gọi là“hệ thống tăng áp 2 giai đoạn”. 2 tăng áp sẽ luôn hoạt động ngay từ khi bắt đầu khởi động động cơ và 2 tăng áp còn lại được kích hoạt khi vòng tua đạt trên 3.800 v/ph. Động cơ khủng khiếp này sản sinh công suất tối đa lên đến 1.479 mã lực (cao hơn 492 mã lực so với Veyron 2005) tại vòng tua 1.500 đến 6.750 v/ph. Việc này đồng nghĩa rằng, 1 mã lực sẽ chỉ phải “cõng” 1,34 kg. 
Chưa hết, mô-men xoắn của Chiron còn đạt đỉnh 1.600 Nm trong khoảng vòng tua 2.000-6.000 v/ph nhờ kết hợp với hộp số 7 cấp ly hợp kép cùng hệ dẫn động 4 bánh chủ động. Khả năng tăng tốc từ 0-100 km/h chưa đầy 2,5 giây, 0-200 km/h trong 6,5 giây và chỉ cần 13,6 giây để đạt tốc độ 300 km/h. Các con số tương ứng của Veyron là 2,5 giây; 7,3 giây và 16,7 giây. Tốc độ tối đa chạm ngưỡng 420 km/h (giới hạn điện tử). 
Theo hãng xe Pháp, trong tổng số 500 chiếc Chiron sẽ được sản xuất, hiện tại đã có tổng cộng 200 chiếc đã có khách đặt hàng. Giá bán cho 1 chiếc Bugatti Chiron tiêu chuẩn vào khoảng 2.7 triệu USD tuy nhiên khách hàng cũng sẽ phải chờ đợi trong thời gian khá dài mới nhận được xe.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>VN</country>
<main_image>http://cms-i.autodaily.vn/du-lieu/2016/08/22/03-bugatti-chiron-quail-1.jpg</main_image>
</document>
