<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.haberturk.com/rss/manset.xml</forum>
<forum_title>HABERTURK.COM</forum_title>
<discussion_title>Türkiye metrobüs üretmeye başladı</discussion_title>
<language>turkish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.haberturk.com/ekonomi/is-yasam/haber/1285775-bursada-artik-metrobus-de-uretiliyor</topic_url>
<topic_text>
Bursa&apos;da artık metrobüs de üretiliyor   10:57:23 Güncelleme: 11:01:03 Türkiye&apos;de ilk kez Bursa&apos;da üretilen 290 kişi kapasiteli metrobüs, 25 metre uzunluğunda ve 3 körüklü oluşuyla da bir ilk olma özelliği taşıyor   
Bursa Büyükşehir Belediye Başkanı Recep Altepe, Bursa&apos;nın yerli üretimde öncü adımlar attığını belirterek, ilk yerli tramvay ve ilk yerli metro aracı üretimlerinin ardından artık metrobüs üretiminin de Bursa&apos;da yapıldığını söyledi. Büyükşehir Belediye Başkanı Recep Altepe, Büyükşehir Belediyesi bürokratlarıyla birlikte Bursa&apos;daki ilk yerli metrobüs üretimini yapan firmanın Kestel Kale Mahallesi&apos;nde bulunan fabrikasında inceleme yaptı. Bursa&apos;da üretilen metrobüsleri detaylı olarak inceleyen Başkan Altepe, firma yetkililerinden ilk yerli metrobüslerin tekniği ve üretim süreciyle ilgili de bilgiler aldı. 
Bursa&apos;daki metrobüs üretiminden dolayı heyecan duyduğunu ifade eden Başkan Altepe, Türkiye&apos;deki gelişime işaret ederek, &quot;Güçlü bir Türkiye&apos;nin oluşumunda güçlü şehirlerin var olması önemli. Güçlü bir şehir olan Bursa&apos;da da yerli üretimin artmasını ve yüksek katma değerli araçların üretimini hedefliyoruz&quot; dedi. 
&quot;BURSA YERLİ ÜRETİMDE İLKLERİ BAŞARDI&quot; 
Başkan Altepe, Bursa&apos;nın sanayinin önemli bir merkezi olduğunu ifade ederek, &quot;Bursa, yerli üretimde ilkleri başardı. Öncelikle raylı sistem araçlarından başlayarak, özellikle belediyeleri ilgilendiren konularda, Bursa&apos;mız Büyükşehir Belediyesi&apos;nin de öncülüğünde, bu hamleleri gerçekleştirdi. İlk yerli tramvay, ardından ilk yerli metro aracı üretimi yapıldı. Şu anda yine Avrupa&apos;da üretilen ve hızlı tren başta olmak üzere tüm araçların en önemli parçaları da Bursa&apos;da üretiliyor. Başta uçak olmak üzere arıtma cihazları, çamur yakma sistemleri, otopark sistemleri de artık yerli üretilebiliyor. Bursa&apos;da yeni yerli üretim kalemlerinden biri de metrobüs Özellikle büyüyen ve gelişen şehirlerde raylı sistemin kurulamadığı güzergahlarda kullanılan metrobüsler, artık Bursa&apos;da üretilebiliyor&quot; diye konuştu.Başkan Altepe, bu üretimin İstanbul&apos;un da talebi olduğunu hatırlatarak, &quot;Balkan ülkeleri başta olmak üzere dünya ülkelerine otobüs üreten AKIA firması tarafından Bursa&apos;da Mercedes motorlu kaliteli güzel bir araç üretildi. Yaklaşık 300 kişiyi taşıyabilen, toplu ulaşıma büyük katkı sağlayabilen konforlu araçlar, artık Bursa&apos;da yapılabiliyor. İnşallah, yerli üretim metrobüsümüz, İstanbul başta olmak üzere Türkiye&apos;nin tüm şehirlerinde ve dünya ülkelerinin caddelerinde kullanılacak&quot; diyerek projeye emek verenleri tebrik etti. 
DÜNYANIN EN YÜKSEK KAPASİTELİ METROBÜSÜ ÜRETİLDİ Fabrikanın Genel Müdürü Remzi Baka da metrobüs üretimiyle ilgili bilgiler vererek, &quot;Başkanımızın desteğiyle toplu taşımaya hizmet verebilmek ve toplu taşımayı daha ileriye götürebilmek için, 290 kişilik, Türkiye ve dünyanın en yüksek kapasiteli metrobüs aracını ürettik. Hızlı büyüyen şehirlerde demiryollarına alternatif olarak geliştirdik projemizi. Dizel, hibrit ve elektrikli versiyonlarını da üretiyoruz. Türkiye&apos;ye faydalı olmak için çalışıyoruz&quot; dedi. 
Türkiye&apos;de ilk kez Bursa&apos;da üretilen 290 kişi kapasiteli metrobüs, 25 metre uzunluğunda ve 3 körüklü oluşuyla da bir ilk olma özelliği taşıyor. (İHA)  
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.haberturk.com/ekonomi/is-yasam/haber/1285775-bursada-artik-metrobus-de-uretiliyor</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0801</post_time>
<username></username>
<post>
Bursa&apos;da artık metrobüs de üretiliyor   10:57:23 Güncelleme: 11:01:03 Türkiye&apos;de ilk kez Bursa&apos;da üretilen 290 kişi kapasiteli metrobüs, 25 metre uzunluğunda ve 3 körüklü oluşuyla da bir ilk olma özelliği taşıyor   
Bursa Büyükşehir Belediye Başkanı Recep Altepe, Bursa&apos;nın yerli üretimde öncü adımlar attığını belirterek, ilk yerli tramvay ve ilk yerli metro aracı üretimlerinin ardından artık metrobüs üretiminin de Bursa&apos;da yapıldığını söyledi. Büyükşehir Belediye Başkanı Recep Altepe, Büyükşehir Belediyesi bürokratlarıyla birlikte Bursa&apos;daki ilk yerli metrobüs üretimini yapan firmanın Kestel Kale Mahallesi&apos;nde bulunan fabrikasında inceleme yaptı. Bursa&apos;da üretilen metrobüsleri detaylı olarak inceleyen Başkan Altepe, firma yetkililerinden ilk yerli metrobüslerin tekniği ve üretim süreciyle ilgili de bilgiler aldı. 
Bursa&apos;daki metrobüs üretiminden dolayı heyecan duyduğunu ifade eden Başkan Altepe, Türkiye&apos;deki gelişime işaret ederek, &quot;Güçlü bir Türkiye&apos;nin oluşumunda güçlü şehirlerin var olması önemli. Güçlü bir şehir olan Bursa&apos;da da yerli üretimin artmasını ve yüksek katma değerli araçların üretimini hedefliyoruz&quot; dedi. 
&quot;BURSA YERLİ ÜRETİMDE İLKLERİ BAŞARDI&quot; 
Başkan Altepe, Bursa&apos;nın sanayinin önemli bir merkezi olduğunu ifade ederek, &quot;Bursa, yerli üretimde ilkleri başardı. Öncelikle raylı sistem araçlarından başlayarak, özellikle belediyeleri ilgilendiren konularda, Bursa&apos;mız Büyükşehir Belediyesi&apos;nin de öncülüğünde, bu hamleleri gerçekleştirdi. İlk yerli tramvay, ardından ilk yerli metro aracı üretimi yapıldı. Şu anda yine Avrupa&apos;da üretilen ve hızlı tren başta olmak üzere tüm araçların en önemli parçaları da Bursa&apos;da üretiliyor. Başta uçak olmak üzere arıtma cihazları, çamur yakma sistemleri, otopark sistemleri de artık yerli üretilebiliyor. Bursa&apos;da yeni yerli üretim kalemlerinden biri de metrobüs Özellikle büyüyen ve gelişen şehirlerde raylı sistemin kurulamadığı güzergahlarda kullanılan metrobüsler, artık Bursa&apos;da üretilebiliyor&quot; diye konuştu.Başkan Altepe, bu üretimin İstanbul&apos;un da talebi olduğunu hatırlatarak, &quot;Balkan ülkeleri başta olmak üzere dünya ülkelerine otobüs üreten AKIA firması tarafından Bursa&apos;da Mercedes motorlu kaliteli güzel bir araç üretildi. Yaklaşık 300 kişiyi taşıyabilen, toplu ulaşıma büyük katkı sağlayabilen konforlu araçlar, artık Bursa&apos;da yapılabiliyor. İnşallah, yerli üretim metrobüsümüz, İstanbul başta olmak üzere Türkiye&apos;nin tüm şehirlerinde ve dünya ülkelerinin caddelerinde kullanılacak&quot; diyerek projeye emek verenleri tebrik etti. 
DÜNYANIN EN YÜKSEK KAPASİTELİ METROBÜSÜ ÜRETİLDİ Fabrikanın Genel Müdürü Remzi Baka da metrobüs üretimiyle ilgili bilgiler vererek, &quot;Başkanımızın desteğiyle toplu taşımaya hizmet verebilmek ve toplu taşımayı daha ileriye götürebilmek için, 290 kişilik, Türkiye ve dünyanın en yüksek kapasiteli metrobüs aracını ürettik. Hızlı büyüyen şehirlerde demiryollarına alternatif olarak geliştirdik projemizi. Dizel, hibrit ve elektrikli versiyonlarını da üretiyoruz. Türkiye&apos;ye faydalı olmak için çalışıyoruz&quot; dedi. 
Türkiye&apos;de ilk kez Bursa&apos;da üretilen 290 kişi kapasiteli metrobüs, 25 metre uzunluğunda ve 3 körüklü oluşuyla da bir ilk olma özelliği taşıyor. (İHA)  
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>TR</country>
<main_image>http://im.haberturk.com/2016/08/22/ver1471852863/1285775_620x410.jpg</main_image>
</document>
