<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.publico.pt/economia/conjuntura</forum>
<forum_title>Conjuntura - PÚBLICO</forum_title>
<discussion_title>Turismo continua em alta e cresce mais de 10% até Junho</discussion_title>
<language>portuguese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.publico.pt/economia/noticia/turismo-regista-taxas-de-crescimento-a-dois-digitos-1741467</topic_url>
<topic_text>
O número de hóspedes que escolheram estabelecimento hoteleiros portugueses para se alojar cresceu 10,3% no mês de Junho, divulgou o Instituto Nacional de Estatística (INE). No mesmo período, o número de dormidas cresceu 9,6%, fixando-se nos 5,5 milhões. As taxas de crescimento que podem ser consultadas no boletim de actividade turística elaborado pelo INE são ainda mais expressivas se for analisado o conjunto dos primeiros seis meses do ano, em que o aumento dos hóspedes se fixou em 10,8% e as dormidas subiram 11,2%.
Estes indicadores permitem ao presidente do Turismo de Portugal apontar o crescimento “muito positivo” do sector. Citado pela Lusa, Luís Araújo antecipa o reforço destes números na época alta, nomeadamente nos proveitos e rendimento por quarto. “Com base nos dados que temos até Maio estamos a falar de crescimentos de dois dígitos: 10,4% de aumento nos hóspedes, 11,3% nas dormidas e 14,5% do revpar (rendimento médio por quarto disponível), que é um dado importantíssimo para nós”, afirmou. O presidente do Turismo de Portugal diz acreditar que estas subidas se vão, até, “acentuar um bocadinho mais” já que “na época alta, a partir de Maio/Junho, se começam a aumentar tarifas, principalmente nas áreas mais turísticas como o Algarve, Madeira, Lisboa e Porto”.
“Estes são indicadores muito positivos, não só porque estamos a atrair mais turistas, mas principalmente melhores turistas, porque a evolução dos proveitos e do revpar significa que estamos a conseguir ganhar mais para a economia do país, como se pretende”, afirmou, convicto que se perspectiva “um verão muito bom”.
Contactado pelo PÚBLICO, o presidente da Associação de Hotéis e Estabelecimentos de Turismo do Algarve (AHETA), Elidérico Viegas, confirma que os números são bons e que o mês de Agosto continua a ser a altura de excelência da região. “As taxas de ocupação rondam os 95%, mais 2% do que o ano passado”, afirma, referindo que não há nenhuma alteração naqueles que continuam a ser os principais mercados emissores de turistas para a região do Algarve. “Estamos com subidas em todos os mercados, mas os mais relevantes continuam a ser o mercado britânico, o alemão, o holandês e o irlandês. No mês de Agosto, como é hábito, é o mercado nacional quem representa a principal fatia, com uma quota de quase 40%”, informou.
De acordo com os dados divulgados pelo INE, as dormidas de turistas portugueses subiram 7,3%, invertendo a tendência de quebra do mês anterior (-1,3%), enquanto as dos visitantes estrangeiros subiram 10,5%, &quot;desacelerando ligeiramente&quot; face ao mês anterior (+11,7% em Maio). O tempo médio de estadia também decresceu ligeiramente (-0,7%), fixando-se em Junho nas 2,91 noites.
Em termos geográficos, a procura do mercado interno aumentou em todas as regiões, com maior impacto no Norte (15,1%), Região Autónoma dos Açores (14,1%) e Alentejo (14%). Lisboa e Algarve são as que apresentam menores crescimentos de dormidas (4,8% e 8,9%, respectivamente), mas deve assinalar-se que estas são as regiões onde, historicamente, há maior procura: 39,5% do total das dormidas são efectuadas no Algarve, como referiu o presidente da AHETA, e 21,7% em Lisboa.
Relativamente às receitas, o INE contabilizou os proveitos totais do sector em 294,2 milhões de euros e os de aposento em 212 milhões de euros, o que corresponde a acréscimos de 15,2% e 15,5%, respectivamente. Os proveitos aumentaram em todas as regiões, nomeadamente nos Açores e no Norte. &quot;Os resultados expressivos dos proveitos poderão, em parte, ter beneficiado da situação de instabilidade de países concorrentes, com consequente aumento da procura de alguns mercados, motivando a implementação de estratégias comerciais de aumento de preços&quot;, explica o INE.
</topic_text>
<spam_score>0.19</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.publico.pt/economia/noticia/turismo-regista-taxas-de-crescimento-a-dois-digitos-1741467</post_url>
<post_date>20160816</post_date>
<post_time>1504</post_time>
<username>Luísa Pinto</username>
<post>
O número de hóspedes que escolheram estabelecimento hoteleiros portugueses para se alojar cresceu 10,3% no mês de Junho, divulgou o Instituto Nacional de Estatística (INE). No mesmo período, o número de dormidas cresceu 9,6%, fixando-se nos 5,5 milhões. As taxas de crescimento que podem ser consultadas no boletim de actividade turística elaborado pelo INE são ainda mais expressivas se for analisado o conjunto dos primeiros seis meses do ano, em que o aumento dos hóspedes se fixou em 10,8% e as dormidas subiram 11,2%.
Estes indicadores permitem ao presidente do Turismo de Portugal apontar o crescimento “muito positivo” do sector. Citado pela Lusa, Luís Araújo antecipa o reforço destes números na época alta, nomeadamente nos proveitos e rendimento por quarto. “Com base nos dados que temos até Maio estamos a falar de crescimentos de dois dígitos: 10,4% de aumento nos hóspedes, 11,3% nas dormidas e 14,5% do revpar (rendimento médio por quarto disponível), que é um dado importantíssimo para nós”, afirmou. O presidente do Turismo de Portugal diz acreditar que estas subidas se vão, até, “acentuar um bocadinho mais” já que “na época alta, a partir de Maio/Junho, se começam a aumentar tarifas, principalmente nas áreas mais turísticas como o Algarve, Madeira, Lisboa e Porto”.
“Estes são indicadores muito positivos, não só porque estamos a atrair mais turistas, mas principalmente melhores turistas, porque a evolução dos proveitos e do revpar significa que estamos a conseguir ganhar mais para a economia do país, como se pretende”, afirmou, convicto que se perspectiva “um verão muito bom”.
Contactado pelo PÚBLICO, o presidente da Associação de Hotéis e Estabelecimentos de Turismo do Algarve (AHETA), Elidérico Viegas, confirma que os números são bons e que o mês de Agosto continua a ser a altura de excelência da região. “As taxas de ocupação rondam os 95%, mais 2% do que o ano passado”, afirma, referindo que não há nenhuma alteração naqueles que continuam a ser os principais mercados emissores de turistas para a região do Algarve. “Estamos com subidas em todos os mercados, mas os mais relevantes continuam a ser o mercado britânico, o alemão, o holandês e o irlandês. No mês de Agosto, como é hábito, é o mercado nacional quem representa a principal fatia, com uma quota de quase 40%”, informou.
De acordo com os dados divulgados pelo INE, as dormidas de turistas portugueses subiram 7,3%, invertendo a tendência de quebra do mês anterior (-1,3%), enquanto as dos visitantes estrangeiros subiram 10,5%, &quot;desacelerando ligeiramente&quot; face ao mês anterior (+11,7% em Maio). O tempo médio de estadia também decresceu ligeiramente (-0,7%), fixando-se em Junho nas 2,91 noites.
Em termos geográficos, a procura do mercado interno aumentou em todas as regiões, com maior impacto no Norte (15,1%), Região Autónoma dos Açores (14,1%) e Alentejo (14%). Lisboa e Algarve são as que apresentam menores crescimentos de dormidas (4,8% e 8,9%, respectivamente), mas deve assinalar-se que estas são as regiões onde, historicamente, há maior procura: 39,5% do total das dormidas são efectuadas no Algarve, como referiu o presidente da AHETA, e 21,7% em Lisboa.
Relativamente às receitas, o INE contabilizou os proveitos totais do sector em 294,2 milhões de euros e os de aposento em 212 milhões de euros, o que corresponde a acréscimos de 15,2% e 15,5%, respectivamente. Os proveitos aumentaram em todas as regiões, nomeadamente nos Açores e no Norte. &quot;Os resultados expressivos dos proveitos poderão, em parte, ter beneficiado da situação de instabilidade de países concorrentes, com consequente aumento da procura de alguns mercados, motivando a implementação de estratégias comerciais de aumento de preços&quot;, explica o INE.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>PT</country>
<main_image>https://imagens9.publico.pt/imagens.aspx/1068719?tp=UH&amp;amp;db=IMAGENS</main_image>
</document>
