<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.24h.com.vn/upload/rss/lamdep.rss</forum>
<forum_title>Làm đẹp - 24H RSS</forum_title>
<discussion_title>7 siêu thực phẩm nên ăn vào buổi sáng để giảm cân nhanh</discussion_title>
<language>vietnamese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.24h.com.vn/lam-dep/7-sieu-thuc-pham-nen-an-vao-buoi-sang-de-giam-can-nhanh-c145a813281.html</topic_url>
<topic_text>
7 siêu thực phẩm nên ăn vào buổi sáng để giảm cân nhanh Thứ Hai, ngày 22/08/2016 13:00 PM (GMT+7) 
5 mẹo giảm cân nhanh chỉ bằng cách uống nước 
Không bỏ bữa sáng là một trong những nguyên tắc đối với những người muốn giảm cân thành công. Bởi bữa sáng sẽ cung cấp cho bạn đầy đủ nguồn năng lượng bảo đảm cho hoạt động diễn ra thuận lợi nhất. 
Bên cạnh đó, bữa sáng cũng duy trì quá trình trao đổi chất loại bỏ sạch các độc tố, ngăn chặn sự tích trữ mỡ thừa dưới da. Nhưng điều đáng quan tâm là bạn nên ăn sáng với những loại thực phẩm nào vừa có đủ năng lượng, nhưng không khiến cơ thể phải chịu đựng sự thu nạp quá nhiều chất béo. 
Dưới đây là một số loại thực phẩm tốt nhất cho bạn nên ăn vào buổi sáng để luôn bảo vệ được dáng hình và bảo đảm cho sức khỏe. 
1. Cháo yến mạch 
Với những người đang muốn giảm cân thì yến mạch là một trong những loại thực phẩm luôn được quan tâm. Thực tế, qua nhiều nghiên cứu đã chỉ ra rằng, yến mạch chứa trong nó nhiều beta-glucan là một loại chất xơ có tác dụng làm giảm mức cholestrol trong máu. Đồng thời, yến mạch cũng rất giàu axit béo omega3, axit folic cùng với kali. 
Chính vì lí do trên, ăn cháo yến mạch vào buổi sáng, bạn sẽ có được cảm giác no, đầy đủ năng lượng và không phải lo lắng vì sự tấn công của chất béo. Cháo yến mạch là món ăn được những người giảm cân lựa chọn 
2. Sữa chua 
Sữa chua là món ăn được nhiều chị em yêu thích không chỉ vì chúng có hương vị thơm ngon, hấp dẫn mà còn bởi lí do giúp cơ thể bảo vệ dáng hình. Trong sữa chua có nhiều canxi và protein khi được thu nạp vào cơ thể sẽ giúp bạn có được cảm giác no và hạn chế cảm giác thèm ăn. Vì vậy, ăn sáng với sự hỗ trợ của một cốc sữa chua cũng là một biện pháp giảm cân một cách tự nhiên. Ăn sữa chua không lo bị béo phì 
3. Ăn bưởi 
Các thành phần có trong bưởi khi ăn có khả năng kiểm soát lượng đường và insulin trong máu. Đồng thời, trong thực tế, khi ăn bưởi bạn cũng có cảm giác no hơn. Do vậy, buổi sáng bạn thưởng thức vài múi bưởi sẽ có tác dụng ngăn chặn sự tích trữ mỡ thừa dưới da giúp dáng hình của bạn luôn gọn đẹp. Bưởi đem lại cảm giác no lâu 
4. Chuối 
Chuối là nguồn cung cấp kali dồi dào giúp cân bằng huyết áp. Bên cạnh đó, chuối cũng chứa nhiều tinh bột nên khi ăn sẽ nhanh chóng đem lại cho bạn cảm giác no lâu hơn. Bởi vậy, để hạn chế những đòi hỏi ăn vặt hoặc những cơn đói đến sớm thì buổi sáng bạn nên ăn thêm 1 quả chuối. Chuối là thực phẩm bảo vệ dáng hình hiệu quả 
5. Trứng 
Trứng là thực phẩm rất giàu protein cùng với vitamin D. Khi được thu nạp vào cơ thể, trứng sẽ cung cấp cho máu một lượng cholestrol lành mạnh giúp cơ thể có đủ năng lượng để hoạt động nhưng không để lại lượng chất béo tiêu cực. Vì vậy, buổi sáng bạn nên chọn trứng là một trong những loại thực phẩm nên ăn để có đủ năng lượng cho hoạt động và bảo đảm cho sức khỏe. Trứng giàu protein và không có chất béo 
6. Hạnh nhân 
Một thành phần nổi bật của hạnh nhân chính là chất béo không bão hòa đơn, khi xâm nhập vào cơ thể sẽ không gây ra sự tích trữ chất béo. Do vậy, khi ăn hạnh nhân, bạn sẽ không phải lo lắng đến sự tăng cân của cơ thể. Nếu có thể, bạn cũng nên lựa chọn bơ hạnh nhân để dùng vào bữa sáng. Hạnh nhân là một thực phẩm lành mạnh 
7. Dưa hấu 
Dưa hấu sẽ cung cấp cho bạn một lượng nước dồi dào cùng với chất lycopene vừa bảo vệ sức khỏe cho tim mạch vừa tạo cảm giác no giúp bạn hạn chế những cơn đói. Bởi vậy, thưởng thức vài miếng dưa hấu vào buổi sáng cũng là một biện pháp nên thử để giúp dáng hình của bạn luôn được bảo đảm gọn đẹp. Ăn dưa hấu vào buổi sáng cũng là một biện pháp giảm cân nhanh
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.24h.com.vn/lam-dep/7-sieu-thuc-pham-nen-an-vao-buoi-sang-de-giam-can-nhanh-c145a813281.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>1300</post_time>
<username></username>
<post>
7 siêu thực phẩm nên ăn vào buổi sáng để giảm cân nhanh Thứ Hai, ngày 22/08/2016 13:00 PM (GMT+7) 
5 mẹo giảm cân nhanh chỉ bằng cách uống nước 
Không bỏ bữa sáng là một trong những nguyên tắc đối với những người muốn giảm cân thành công. Bởi bữa sáng sẽ cung cấp cho bạn đầy đủ nguồn năng lượng bảo đảm cho hoạt động diễn ra thuận lợi nhất. 
Bên cạnh đó, bữa sáng cũng duy trì quá trình trao đổi chất loại bỏ sạch các độc tố, ngăn chặn sự tích trữ mỡ thừa dưới da. Nhưng điều đáng quan tâm là bạn nên ăn sáng với những loại thực phẩm nào vừa có đủ năng lượng, nhưng không khiến cơ thể phải chịu đựng sự thu nạp quá nhiều chất béo. 
Dưới đây là một số loại thực phẩm tốt nhất cho bạn nên ăn vào buổi sáng để luôn bảo vệ được dáng hình và bảo đảm cho sức khỏe. 
1. Cháo yến mạch 
Với những người đang muốn giảm cân thì yến mạch là một trong những loại thực phẩm luôn được quan tâm. Thực tế, qua nhiều nghiên cứu đã chỉ ra rằng, yến mạch chứa trong nó nhiều beta-glucan là một loại chất xơ có tác dụng làm giảm mức cholestrol trong máu. Đồng thời, yến mạch cũng rất giàu axit béo omega3, axit folic cùng với kali. 
Chính vì lí do trên, ăn cháo yến mạch vào buổi sáng, bạn sẽ có được cảm giác no, đầy đủ năng lượng và không phải lo lắng vì sự tấn công của chất béo. Cháo yến mạch là món ăn được những người giảm cân lựa chọn 
2. Sữa chua 
Sữa chua là món ăn được nhiều chị em yêu thích không chỉ vì chúng có hương vị thơm ngon, hấp dẫn mà còn bởi lí do giúp cơ thể bảo vệ dáng hình. Trong sữa chua có nhiều canxi và protein khi được thu nạp vào cơ thể sẽ giúp bạn có được cảm giác no và hạn chế cảm giác thèm ăn. Vì vậy, ăn sáng với sự hỗ trợ của một cốc sữa chua cũng là một biện pháp giảm cân một cách tự nhiên. Ăn sữa chua không lo bị béo phì 
3. Ăn bưởi 
Các thành phần có trong bưởi khi ăn có khả năng kiểm soát lượng đường và insulin trong máu. Đồng thời, trong thực tế, khi ăn bưởi bạn cũng có cảm giác no hơn. Do vậy, buổi sáng bạn thưởng thức vài múi bưởi sẽ có tác dụng ngăn chặn sự tích trữ mỡ thừa dưới da giúp dáng hình của bạn luôn gọn đẹp. Bưởi đem lại cảm giác no lâu 
4. Chuối 
Chuối là nguồn cung cấp kali dồi dào giúp cân bằng huyết áp. Bên cạnh đó, chuối cũng chứa nhiều tinh bột nên khi ăn sẽ nhanh chóng đem lại cho bạn cảm giác no lâu hơn. Bởi vậy, để hạn chế những đòi hỏi ăn vặt hoặc những cơn đói đến sớm thì buổi sáng bạn nên ăn thêm 1 quả chuối. Chuối là thực phẩm bảo vệ dáng hình hiệu quả 
5. Trứng 
Trứng là thực phẩm rất giàu protein cùng với vitamin D. Khi được thu nạp vào cơ thể, trứng sẽ cung cấp cho máu một lượng cholestrol lành mạnh giúp cơ thể có đủ năng lượng để hoạt động nhưng không để lại lượng chất béo tiêu cực. Vì vậy, buổi sáng bạn nên chọn trứng là một trong những loại thực phẩm nên ăn để có đủ năng lượng cho hoạt động và bảo đảm cho sức khỏe. Trứng giàu protein và không có chất béo 
6. Hạnh nhân 
Một thành phần nổi bật của hạnh nhân chính là chất béo không bão hòa đơn, khi xâm nhập vào cơ thể sẽ không gây ra sự tích trữ chất béo. Do vậy, khi ăn hạnh nhân, bạn sẽ không phải lo lắng đến sự tăng cân của cơ thể. Nếu có thể, bạn cũng nên lựa chọn bơ hạnh nhân để dùng vào bữa sáng. Hạnh nhân là một thực phẩm lành mạnh 
7. Dưa hấu 
Dưa hấu sẽ cung cấp cho bạn một lượng nước dồi dào cùng với chất lycopene vừa bảo vệ sức khỏe cho tim mạch vừa tạo cảm giác no giúp bạn hạn chế những cơn đói. Bởi vậy, thưởng thức vài miếng dưa hấu vào buổi sáng cũng là một biện pháp nên thử để giúp dáng hình của bạn luôn được bảo đảm gọn đẹp. Ăn dưa hấu vào buổi sáng cũng là một biện pháp giảm cân nhanh
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>VN</country>
<main_image></main_image>
</document>
