<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Куче загина в пожар, за да спаси 8-месечно бебе - Haskovo.NET</discussion_title>
<language>bulgarian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.haskovo.net/news/399897/Kuche-zagina-v-pozhar--za-da-spasi-8-mesechno-bebe</topic_url>
<topic_text>
Хороскоп за Овен Амбицирани сте да постигнете цел, която отдавна сте си поставили и която изисква доста усилия от ваша страна. Едва ли нещо обаче е в състояние да ви спре, затова не се отказвате от пътя си. Получавате подкрепата на ваш колега, затова не пренебрегвайте готовността му да ви съдейства. Бъдете сигурни, че така ще се справите много по-лесно. 22.08.2016 Хороскоп за Телец Не си пилейте силите и енергията в неясни и мъгляви възможности. Насочете вниманието си към важните моменти от дейността си. Работата ви с документи изисква повишено внимание, но ще ви осигури добри резултати във финансовата сфера. Ще ви занимават проблемите на близките ви и с подкрепата си ще им бъдете полезни. 22.08.2016 Хороскоп за Близнаци Съсредоточете се върху конкретни задачи днес и всички други задължения оставете на второ място. Сега е момента да постигнете споразумения и да изгладите противоречията си, ако има такива. Проявете деликатност и не настоявайте на своето на всяка цена. Помислете и за желанията на близките си хора. 22.08.2016 Хороскоп за Рак Идеите ви се приемат много добре от екипа ви и най-вече от вас зависи да проработят. Не се ядосвайте от дребните пречки и продължавайте в същия дух. Увереността и упоритостта ви ще ви изведат до успешен завършек на начинанието. 22.08.2016 Хороскоп за Лъв Обстоятелствата изискват да разчитате единствено на себе си, което налага да проверявате всяка информация. Всичко, което изисква вашето особено внимание го отложете за друг ден. Погрижете се за семейството и децата. Проявата на всякакъв максимализъм само ще ви разочарова и ще задълбочи още повече некомфортното ви и без това усещане за събитията около вас. 22.08.2016 Хороскоп за Дева Бъдете бдителни и не допускайте наивност, особено, ако някой ви демонстрира прекалена загриженост. Непременно ще последва молба за заем, който никога няма да ви бъде върнат. В делово отношение-напрегнатост и динамика. Спокойствие в семейството. Някои ще изпитат любовни трепети при ново запознанство. Ще имате шанс при покупка на нещо голямо и отдавна жадувано. 22.08.2016 Хороскоп за Везни Срещате добри възможности днес. Възползвайте се, за да подобрите финансовото си състояние. При делови контакти променете тактиката си, като поработите върху впечатлението, което оставяте у партньорите. Наблегнете в менюто си на повече плодове и зеленчуци. Имате нужда от по-леки храни. Осигурете си почивка вечерта. 22.08.2016 Хороскоп за Скорпион Решаването на своите и чуждите проблеми изисква да сте във форма, нещо за което трябва да поработите. Привеждането ви в добра кондиция изисква спокойствие на духа и добронамерено поведение във всяко едно отношение. Подготовката за предстоящ проект е в ход, но има още работа по него. 22.08.2016 Хороскоп за Стрелец Ще се отнесете отговорно към делово предложение и ще работите по реализацията му. Усвоеният опит ще ви даде повод да помислите за нови начинания, във връзка с които ще влезнете в сътрудничество с хора от бранша. Прагматичното ви поведение ще се отрази добре на бизнеса и на финансите ви. 22.08.2016 Хороскоп за Козирог Днешният ден ще бъде добър за вас във всяко едно отношение. Радвате се на разбирателство с колегите си, което в определен момент ще се окаже решаващо за работата си. Те се ви окажат помощ в трудна ситуация, за което ще им бъдете изключително благодарни. За част от Козирозите се очертава пътуване по работа през тази седмица. 22.08.2016 Хороскоп за Водолей Придобивки от различен характер ще направят деня ви по-светъл. Заслужили сте вниманието на съдбата и на продължилата, според вас дълго криза й се вижда края. Други от вас ще се подготвят във връзка с предстоящ ангажимент, с което ще ускорят работата си по него. Приятелска сбирка или друго развлечение ще активизира хормоните ви. 22.08.2016 Хороскоп за Риби Седмицата ще ви донесе много поводи за радост и оптимизъм. Перспективни проекти ще ангажират вниманието на мнозина от вас и ще ги заставят да забравят проблемите си. Възнаграждението, което се очертава да получите за тях ще ви позволи да стабилизирате материалното си положение за доста време напред. Ваша инициатива на работното място ще ви спечели симпатиите и уважението на партньорите ви. 22.08.2016 ; Случаен виц 
</topic_text>
<spam_score>0.06</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.haskovo.net/news/399897/Kuche-zagina-v-pozhar--za-da-spasi-8-mesechno-bebe</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time></post_time>
<username></username>
<post>
Хороскоп за Овен Амбицирани сте да постигнете цел, която отдавна сте си поставили и която изисква доста усилия от ваша страна. Едва ли нещо обаче е в състояние да ви спре, затова не се отказвате от пътя си. Получавате подкрепата на ваш колега, затова не пренебрегвайте готовността му да ви съдейства. Бъдете сигурни, че така ще се справите много по-лесно. 22.08.2016 Хороскоп за Телец Не си пилейте силите и енергията в неясни и мъгляви възможности. Насочете вниманието си към важните моменти от дейността си. Работата ви с документи изисква повишено внимание, но ще ви осигури добри резултати във финансовата сфера. Ще ви занимават проблемите на близките ви и с подкрепата си ще им бъдете полезни. 22.08.2016 Хороскоп за Близнаци Съсредоточете се върху конкретни задачи днес и всички други задължения оставете на второ място. Сега е момента да постигнете споразумения и да изгладите противоречията си, ако има такива. Проявете деликатност и не настоявайте на своето на всяка цена. Помислете и за желанията на близките си хора. 22.08.2016 Хороскоп за Рак Идеите ви се приемат много добре от екипа ви и най-вече от вас зависи да проработят. Не се ядосвайте от дребните пречки и продължавайте в същия дух. Увереността и упоритостта ви ще ви изведат до успешен завършек на начинанието. 22.08.2016 Хороскоп за Лъв Обстоятелствата изискват да разчитате единствено на себе си, което налага да проверявате всяка информация. Всичко, което изисква вашето особено внимание го отложете за друг ден. Погрижете се за семейството и децата. Проявата на всякакъв максимализъм само ще ви разочарова и ще задълбочи още повече некомфортното ви и без това усещане за събитията около вас. 22.08.2016 Хороскоп за Дева Бъдете бдителни и не допускайте наивност, особено, ако някой ви демонстрира прекалена загриженост. Непременно ще последва молба за заем, който никога няма да ви бъде върнат. В делово отношение-напрегнатост и динамика. Спокойствие в семейството. Някои ще изпитат любовни трепети при ново запознанство. Ще имате шанс при покупка на нещо голямо и отдавна жадувано. 22.08.2016 Хороскоп за Везни Срещате добри възможности днес. Възползвайте се, за да подобрите финансовото си състояние. При делови контакти променете тактиката си, като поработите върху впечатлението, което оставяте у партньорите. Наблегнете в менюто си на повече плодове и зеленчуци. Имате нужда от по-леки храни. Осигурете си почивка вечерта. 22.08.2016 Хороскоп за Скорпион Решаването на своите и чуждите проблеми изисква да сте във форма, нещо за което трябва да поработите. Привеждането ви в добра кондиция изисква спокойствие на духа и добронамерено поведение във всяко едно отношение. Подготовката за предстоящ проект е в ход, но има още работа по него. 22.08.2016 Хороскоп за Стрелец Ще се отнесете отговорно към делово предложение и ще работите по реализацията му. Усвоеният опит ще ви даде повод да помислите за нови начинания, във връзка с които ще влезнете в сътрудничество с хора от бранша. Прагматичното ви поведение ще се отрази добре на бизнеса и на финансите ви. 22.08.2016 Хороскоп за Козирог Днешният ден ще бъде добър за вас във всяко едно отношение. Радвате се на разбирателство с колегите си, което в определен момент ще се окаже решаващо за работата си. Те се ви окажат помощ в трудна ситуация, за което ще им бъдете изключително благодарни. За част от Козирозите се очертава пътуване по работа през тази седмица. 22.08.2016 Хороскоп за Водолей Придобивки от различен характер ще направят деня ви по-светъл. Заслужили сте вниманието на съдбата и на продължилата, според вас дълго криза й се вижда края. Други от вас ще се подготвят във връзка с предстоящ ангажимент, с което ще ускорят работата си по него. Приятелска сбирка или друго развлечение ще активизира хормоните ви. 22.08.2016 Хороскоп за Риби Седмицата ще ви донесе много поводи за радост и оптимизъм. Перспективни проекти ще ангажират вниманието на мнозина от вас и ще ги заставят да забравят проблемите си. Възнаграждението, което се очертава да получите за тях ще ви позволи да стабилизирате материалното си положение за доста време напред. Ваша инициатива на работното място ще ви спечели симпатиите и уважението на партньорите ви. 22.08.2016 ; Случаен виц 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>BG</country>
<main_image>http://www.haskovo.net/images/news_images/2016/08/22/14913023447897286.jpg</main_image>
</document>
