<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.alriyadh.com/section.sport.xml</forum>
<forum_title>دنيا الرياضة</forum_title>
<discussion_title>رئيس النجوم: خسرنا مادياً في مواجهة النصر وحقوقنا مغيبة</discussion_title>
<language>arabic</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.alriyadh.com/1527865</topic_url>
<topic_text>
الاثنين 19 ذو القعدة 1437 هـ - 22 أغسطس 2016م أزمة جديدة سببها مايغا والإدارة الصفراء تحوله لاعب استثمار رئيس النجوم: خسرنا مادياً في مواجهة النصر وحقوقنا مغيبة موديبو مايغا 
الرياض- الاحساء، بندر العتيبي و عماد السلمان 
علمت «الرياض» أن مهاجم النصر المالي موديبو مايغا رفض اجراء مخالصة مالية بعدما قررت الإدارة منحه 100 ألف يورو من أجل توقيعه للمخالصة، واشترط مايغا حصوله على ضعف المبلغ، واضطر النصر الى مخاطبة لجنة الاحتراف في الاتحاد السعودي لكرة القدم لتحويله لاعب استثمار وتسجيل لاعب الوسط الباراغوياني فيكتور ايالا بدلا منه. 
من جهة اخرى منح المدرب الكرواتي زوران ماميتش اللاعبين راحة الى يوم السبت المقبل، وغادر الجهاز الفني ولاعبا الوسط الكرواتيان إياف توميشاك ومارين توماسوف الى بلادهم للتمتع بالاجازة، والتحق لاعب الوسط فيكتور ايالا بصفوف منتخب بلاده، وتوجه المدافع البرازيلي برونو يوفيني إلى بلاده أيضا للتمتع بالإجازة. 
من جهة أخرى تلقت ادارة النصر عرضا من إحدى الشركات الرياضية للمشاركة في دورة بني ياس التي ستقام في الامارات بعد أسبوعين. 
من جهته أبدى رئيس نادي النجوم عبدالرحمن الكليب امتعاضه من ردود مندوب مكتب الهيئة العامة للرياضة بمكتب الرياض فهد العجيبان وقال: «عند مطالبتنا بحقوقنا المالية بعد مباراة النصر في كأس ولي العهد على استاد الملك فهد بالرياض تفاجأت بالرد من العجيبان أن المباراة خاسرة وليس هناك أرباح توزع فكل العائدات تم تسديدها للحكام والمصاريف التشغيلية في حين لم يتم إبلاغنا بعدد الحضور الجماهيري إضافة الى الأرباح ومصاريف المباراة التي لم توضح لنا وكيفية احتسابها. 
وأضاف: «لم يستدع محاسب نادينا او أي مسؤول من قبل مسؤولي المباراة قبل عملية الفرز حتى يتم التوضيح فهل الامور تسير من دون ضوابط؟، خصوصاً أن مثل تلك المباريات تمثل مصدر تمويل جيدا لفريقنا الذي يعاني من الضائقة والالتزامات المالية الكبيرة وبالتالي نستطيع تسيير لو جزء بسيط من أمور النادي». 
واختتم الكليب حديثه بقوله: «يجب على الاتحاد السعودي معالجة السلبيات وأن يحسب العوائد بشكل دقيق حتى لا تتضرر الاندية ونحن مع الأنظمة الموضوعة ولكن يجب دراسة مثل تلك السلبيات حتى لا تقع الاندية ضحية الاجتهادات الخاطئة». عبدالرحمن الكليب
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.alriyadh.com/1527865</post_url>
<post_date>20160821</post_date>
<post_time>2201</post_time>
<username></username>
<post>
الاثنين 19 ذو القعدة 1437 هـ - 22 أغسطس 2016م أزمة جديدة سببها مايغا والإدارة الصفراء تحوله لاعب استثمار رئيس النجوم: خسرنا مادياً في مواجهة النصر وحقوقنا مغيبة موديبو مايغا 
الرياض- الاحساء، بندر العتيبي و عماد السلمان 
علمت «الرياض» أن مهاجم النصر المالي موديبو مايغا رفض اجراء مخالصة مالية بعدما قررت الإدارة منحه 100 ألف يورو من أجل توقيعه للمخالصة، واشترط مايغا حصوله على ضعف المبلغ، واضطر النصر الى مخاطبة لجنة الاحتراف في الاتحاد السعودي لكرة القدم لتحويله لاعب استثمار وتسجيل لاعب الوسط الباراغوياني فيكتور ايالا بدلا منه. 
من جهة اخرى منح المدرب الكرواتي زوران ماميتش اللاعبين راحة الى يوم السبت المقبل، وغادر الجهاز الفني ولاعبا الوسط الكرواتيان إياف توميشاك ومارين توماسوف الى بلادهم للتمتع بالاجازة، والتحق لاعب الوسط فيكتور ايالا بصفوف منتخب بلاده، وتوجه المدافع البرازيلي برونو يوفيني إلى بلاده أيضا للتمتع بالإجازة. 
من جهة أخرى تلقت ادارة النصر عرضا من إحدى الشركات الرياضية للمشاركة في دورة بني ياس التي ستقام في الامارات بعد أسبوعين. 
من جهته أبدى رئيس نادي النجوم عبدالرحمن الكليب امتعاضه من ردود مندوب مكتب الهيئة العامة للرياضة بمكتب الرياض فهد العجيبان وقال: «عند مطالبتنا بحقوقنا المالية بعد مباراة النصر في كأس ولي العهد على استاد الملك فهد بالرياض تفاجأت بالرد من العجيبان أن المباراة خاسرة وليس هناك أرباح توزع فكل العائدات تم تسديدها للحكام والمصاريف التشغيلية في حين لم يتم إبلاغنا بعدد الحضور الجماهيري إضافة الى الأرباح ومصاريف المباراة التي لم توضح لنا وكيفية احتسابها. 
وأضاف: «لم يستدع محاسب نادينا او أي مسؤول من قبل مسؤولي المباراة قبل عملية الفرز حتى يتم التوضيح فهل الامور تسير من دون ضوابط؟، خصوصاً أن مثل تلك المباريات تمثل مصدر تمويل جيدا لفريقنا الذي يعاني من الضائقة والالتزامات المالية الكبيرة وبالتالي نستطيع تسيير لو جزء بسيط من أمور النادي». 
واختتم الكليب حديثه بقوله: «يجب على الاتحاد السعودي معالجة السلبيات وأن يحسب العوائد بشكل دقيق حتى لا تتضرر الاندية ونحن مع الأنظمة الموضوعة ولكن يجب دراسة مثل تلك السلبيات حتى لا تقع الاندية ضحية الاجتهادات الخاطئة». عبدالرحمن الكليب
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>US</country>
<main_image>http://static2.ealriyadh.com/media/cache/00/65/0065b60ef0da12645497feddad3cfcd9.jpg</main_image>
</document>
