<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://lenoblast.bezformata.ru/rss.xml</forum>
<forum_title>Новости города БезФормата.Ru Ленинградская область ЛенОбласть</forum_title>
<discussion_title>17-й сезон «Битвы Экстрасенсов»</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://viborg.bezformata.ru/listnews/17-j-sezon-bitvi-ekstrasensov/49725380/</topic_url>
<topic_text>
RSS О проекте Задать вопрос 17-й сезон «Битвы Экстрасенсов» 
Вернутся ли Пахом и Керро? Как на шоу занесло настоящего рыцаря? Как пользоваться высшим искусственным интеллектом? И на чем на проект прилетели современные ведьмы? С 3 сентября на ТНТ стартует новый, 17-й сезон « Битвы экстрасенсов »— самого мистического, непредсказуемого и загадочного проекта российского ТВ. Новый сезон обещает стать самым необычным и удивительным в истории шоу! Почему? 
Масштабный кастинг Экстрасенсов в новый сезон шоу искали с прошлой осени! Продюсеры проекта и кастинг-менеджеры ТНТ сами ездили по городам, общались по видеосвязи с жителями маленьких поселков, и даже с иностранцами. В общей сложности кастинги « Битвы » охватили более 40 районов и областей России. Одна из участниц приехала из Лондона, были люди и из Норвегии, Израиля и даже Австралии. 
Марат Башаров, ведущий проекта « Битва экстрасенсов »: « Мне бы очень хотелось, чтобы в новом сезоне экстрасенсы поменьше обращали бы внимание на свою самореализацию, а больше помогали людям. Ведь каждый сезон к нам обращаются те, кто действительно ждет помощи. И это, по-моему, для людей со сверхспособностями должно быть приоритетным! » 
Новые участники проекта На кастинги в новый сезон пришли самые невероятные люди. Один мужчина, пришедший на кастинг в джинсах и футболке, оказался настоящим суфием. Философ и мистик, во время поиска человека в багажнике, он погрузился в суфийский ритуальный танец, иначе известный как кружение дервишей. И то, что стало происходить потом, заставило раскрыть рот не только съемочную группу, но и несколько десятков владельцев машин, которые своими глазами наблюдали за происходящим. Другой молодой человек заявил, что он настоящий тамплиер - член рыцарского ордена, известного с 12-го века. Конечно же, первый вопрос, который ему задали: а можно ли ему вообще &quot;светиться&quot; в телевизоре? Ведь тамплиеры всегда были известны своими мистификациями и тем, что тщательно охраняли свои тайны. На что он ответил, что получил разрешение от своего наставника. Также зрители увидят интересную девушку, которая называет себя не ясновидящей, а Сновидящей. Ей информация приходит во сне. Как это возможно, создатели программы пока не поняли, но сны ее действительно вещие! И это на себе проверили продюсеры шоу, когда сновидящая в точности рассказала им, где они были в определенное время. Узнала же она это из сна. Но вот будет ли у нее возможность спать прямо на испытаниях « Битвы », и как она будет проходить задания, зрители узнают в новом сезоне. 
Сергей Сафронов, главный скептик « Битвы экстрасенсов »: «Будучи главным скептиком проекта, я и не надеялся, что в 17-й сезон мы сможем набрать действительно сильных экстрасенсов. Но Земля Русская славится людьми со сверхспособностями, и новый сезон обещает быть интересным. Мне не хотелось бы раскрывать всех карт, но могу точно сказать, что в этот раз мы по многочисленным просьбам зрителей изменили наше традиционное испытание « Багажник ». Уже в первой серии можно будет увидеть все нововведения». 
Высокие технологии в мире экстрасенсорики Времена, когда участники « Битвы экстрасенсов » использовали в работе иглы дикобраза, куриные лапки, живых крыс и воронов, похоже, безвозвратно ушли. В связи с техническим прогрессом методы экстрасенсов значительно изменились. Ведьмы, летающие на метлах, остались разве что в сказках. В 17-м сезоне « Битвы экстрасенсов » зрители увидят ведьм, которые приехали на кастинг на сегвеях! А один из экстрасенсов использует в своей работе компьютерные микросхемы. Именно с их помощью «техномаг» получает информацию из некоего высшего «искусственного интеллекта». 
« Нет » ряженым людям и откровенным шарлатанам Каждый год искать сильных экстрасенсов, готовых участвовать в проекте, становится все труднее. За 16 сезонов « Битва экстрасенсов » стала сверхпопулярным шоу, «засветиться» в котором мечтает каждый. На кастинг приходят люди, которые просто хотят попасть в телевизор, воспользовавшись запредельными рейтингами. Они стараются выделиться ярким макияжем, вычурными костюмами, а в глаза вставляют самые невероятные линзы, чтобы выглядеть максимально необычно. Телеканал ТНТ и продюсеры проекта говорят жесткое « НЕТ » таким шарлатанам. В 17-м сезоне « Битвы экстрасенсов » примут участие действительно сильные ясновидящие, шокировавшие на отборочных турах своим талантом. 
Продюсер проекта Мария Шайкевич: «На кастинг 17-го сезона приходило немало людей «около шоу-бизнеса»: участники реалити-шоу, начинающие певцы, пиарщики, блоггеры. Они даже не скрывают, что у них нет паранормальных способностей. После первого отборочного испытания мне лично написали десятки таких персонажей, возмущенных, что их не взяли на второй тур. На мое возражение: « Помилуйте, но вы же совсем не почувствовали, что было за ширмой », в ответ я слышала: « Но я же фактурный! У меня же есть инстаграм! » То есть вопрос, что же за ширмой, у них даже не возникает. Другая проблема: « Битва Экстрасенсов » стала настолько известной, что участие в ней автоматически делает человека звездой в мире эзотерики. Даже если мы его разоблачили и выгнали (что происходит с большинством наших участников, к слову, успехов добиваются считанные единицы), он всё равно пытается монетизировать свою славу: хэштег #битваэкстрасенсов - и цены на приемы растут! Даже если горе-экстрасенс не прошел удачно ни одно наше испытание. Именно поэтому куча магов стараются любым способом попасть в проект, предлагают деньги, хотят «купить себе место». А мы не продаем места и деньги не берем. Удрученные и удивленные нашим отказом брать взятки многие экстрасенсы даже не доходят до кастинга. Ведь они, как бабушки на лавочке, считают, что «всё куплено». И только после того, как я клянусь собственной жизнью и здоровьем, что денег не беру, они понимают, что ловить нечего. На самом деле, не имея никакого отношения к бизнесу экстрасенсов, наша задача из всего этого сора найти тех, кто действительно интересен. И людям со способностями мы сами готовы приплачивать и создавать все условия, лишь бы они приняли участие в наших испытаниях, порою очень тяжелых, требующих массу сил, времени и энергии. И, я думаю, что в 17-м сезоне проекта зрители увидят действительно сильных экстрасенсов!». 
Проверить это можно будет с 3 сентября по субботам в 20.00 на ТНТ!
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://viborg.bezformata.ru/listnews/17-j-sezon-bitvi-ekstrasensov/49725380/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0712</post_time>
<username></username>
<post>
RSS О проекте Задать вопрос 17-й сезон «Битвы Экстрасенсов» 
Вернутся ли Пахом и Керро? Как на шоу занесло настоящего рыцаря? Как пользоваться высшим искусственным интеллектом? И на чем на проект прилетели современные ведьмы? С 3 сентября на ТНТ стартует новый, 17-й сезон « Битвы экстрасенсов »— самого мистического, непредсказуемого и загадочного проекта российского ТВ. Новый сезон обещает стать самым необычным и удивительным в истории шоу! Почему? 
Масштабный кастинг Экстрасенсов в новый сезон шоу искали с прошлой осени! Продюсеры проекта и кастинг-менеджеры ТНТ сами ездили по городам, общались по видеосвязи с жителями маленьких поселков, и даже с иностранцами. В общей сложности кастинги « Битвы » охватили более 40 районов и областей России. Одна из участниц приехала из Лондона, были люди и из Норвегии, Израиля и даже Австралии. 
Марат Башаров, ведущий проекта « Битва экстрасенсов »: « Мне бы очень хотелось, чтобы в новом сезоне экстрасенсы поменьше обращали бы внимание на свою самореализацию, а больше помогали людям. Ведь каждый сезон к нам обращаются те, кто действительно ждет помощи. И это, по-моему, для людей со сверхспособностями должно быть приоритетным! » 
Новые участники проекта На кастинги в новый сезон пришли самые невероятные люди. Один мужчина, пришедший на кастинг в джинсах и футболке, оказался настоящим суфием. Философ и мистик, во время поиска человека в багажнике, он погрузился в суфийский ритуальный танец, иначе известный как кружение дервишей. И то, что стало происходить потом, заставило раскрыть рот не только съемочную группу, но и несколько десятков владельцев машин, которые своими глазами наблюдали за происходящим. Другой молодой человек заявил, что он настоящий тамплиер - член рыцарского ордена, известного с 12-го века. Конечно же, первый вопрос, который ему задали: а можно ли ему вообще &quot;светиться&quot; в телевизоре? Ведь тамплиеры всегда были известны своими мистификациями и тем, что тщательно охраняли свои тайны. На что он ответил, что получил разрешение от своего наставника. Также зрители увидят интересную девушку, которая называет себя не ясновидящей, а Сновидящей. Ей информация приходит во сне. Как это возможно, создатели программы пока не поняли, но сны ее действительно вещие! И это на себе проверили продюсеры шоу, когда сновидящая в точности рассказала им, где они были в определенное время. Узнала же она это из сна. Но вот будет ли у нее возможность спать прямо на испытаниях « Битвы », и как она будет проходить задания, зрители узнают в новом сезоне. 
Сергей Сафронов, главный скептик « Битвы экстрасенсов »: «Будучи главным скептиком проекта, я и не надеялся, что в 17-й сезон мы сможем набрать действительно сильных экстрасенсов. Но Земля Русская славится людьми со сверхспособностями, и новый сезон обещает быть интересным. Мне не хотелось бы раскрывать всех карт, но могу точно сказать, что в этот раз мы по многочисленным просьбам зрителей изменили наше традиционное испытание « Багажник ». Уже в первой серии можно будет увидеть все нововведения». 
Высокие технологии в мире экстрасенсорики Времена, когда участники « Битвы экстрасенсов » использовали в работе иглы дикобраза, куриные лапки, живых крыс и воронов, похоже, безвозвратно ушли. В связи с техническим прогрессом методы экстрасенсов значительно изменились. Ведьмы, летающие на метлах, остались разве что в сказках. В 17-м сезоне « Битвы экстрасенсов » зрители увидят ведьм, которые приехали на кастинг на сегвеях! А один из экстрасенсов использует в своей работе компьютерные микросхемы. Именно с их помощью «техномаг» получает информацию из некоего высшего «искусственного интеллекта». 
« Нет » ряженым людям и откровенным шарлатанам Каждый год искать сильных экстрасенсов, готовых участвовать в проекте, становится все труднее. За 16 сезонов « Битва экстрасенсов » стала сверхпопулярным шоу, «засветиться» в котором мечтает каждый. На кастинг приходят люди, которые просто хотят попасть в телевизор, воспользовавшись запредельными рейтингами. Они стараются выделиться ярким макияжем, вычурными костюмами, а в глаза вставляют самые невероятные линзы, чтобы выглядеть максимально необычно. Телеканал ТНТ и продюсеры проекта говорят жесткое « НЕТ » таким шарлатанам. В 17-м сезоне « Битвы экстрасенсов » примут участие действительно сильные ясновидящие, шокировавшие на отборочных турах своим талантом. 
Продюсер проекта Мария Шайкевич: «На кастинг 17-го сезона приходило немало людей «около шоу-бизнеса»: участники реалити-шоу, начинающие певцы, пиарщики, блоггеры. Они даже не скрывают, что у них нет паранормальных способностей. После первого отборочного испытания мне лично написали десятки таких персонажей, возмущенных, что их не взяли на второй тур. На мое возражение: « Помилуйте, но вы же совсем не почувствовали, что было за ширмой », в ответ я слышала: « Но я же фактурный! У меня же есть инстаграм! » То есть вопрос, что же за ширмой, у них даже не возникает. Другая проблема: « Битва Экстрасенсов » стала настолько известной, что участие в ней автоматически делает человека звездой в мире эзотерики. Даже если мы его разоблачили и выгнали (что происходит с большинством наших участников, к слову, успехов добиваются считанные единицы), он всё равно пытается монетизировать свою славу: хэштег #битваэкстрасенсов - и цены на приемы растут! Даже если горе-экстрасенс не прошел удачно ни одно наше испытание. Именно поэтому куча магов стараются любым способом попасть в проект, предлагают деньги, хотят «купить себе место». А мы не продаем места и деньги не берем. Удрученные и удивленные нашим отказом брать взятки многие экстрасенсы даже не доходят до кастинга. Ведь они, как бабушки на лавочке, считают, что «всё куплено». И только после того, как я клянусь собственной жизнью и здоровьем, что денег не беру, они понимают, что ловить нечего. На самом деле, не имея никакого отношения к бизнесу экстрасенсов, наша задача из всего этого сора найти тех, кто действительно интересен. И людям со способностями мы сами готовы приплачивать и создавать все условия, лишь бы они приняли участие в наших испытаниях, порою очень тяжелых, требующих массу сил, времени и энергии. И, я думаю, что в 17-м сезоне проекта зрители увидят действительно сильных экстрасенсов!». 
Проверить это можно будет с 3 сентября по субботам в 20.00 на ТНТ!
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image></main_image>
</document>
