<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://gunebakis.com.tr/rss.xml</forum>
<forum_title>Günebakış Gazetesi</forum_title>
<discussion_title>Siyasi düşüncesi olmayan Belediye Meclis üyesi olmasın</discussion_title>
<language>turkish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.gunebakis.com.tr/haber/107357/siyasi-dusuncesi-olmayan-belediye-meclis-uyesi-olmasin.html</topic_url>
<topic_text>
Siyasi düşüncesi olmayan Belediye Meclis üyesi olmasın Bu haber 2016-08-21 11:36:07 eklenmiş ve 0 kez görüntülenmiştir. Tweetle Günebakış… Trabzon’un değerli meslek erbabından muhasebeci… Uzun yıllar bu mesleği yaptı. Şimdi Trabzon Ortahisar Belediyesi’nde meclis üyesi olarak yaşadığı kente hizmet ediyor. Sayın Soytemiz, b röportajda sizi öncelikle çocukluğunuza götürmek istiyoruz. Kendinizi tanıtır mısınız? Kaç yılında, nerede doğdunuz? Kaç kardeşsiniz, baba ne iş yapıyordu? Biraz o çerçevede sizi dinleyelim… Buyurun… KADİR SOYTEMİZ 1964 yılında Gümüşhane Torul ilçesi Zigana Köyü’nde doğdum. 5 erkek kardeşin en büyüğüyüm. Babam ticaretle uğraştığı için 1970 yılına kadar Trabzon Hacıkasım Mahallesi’nde 1970 yılına kadar durduk. 70 yılından sonra Erdoğdu’ya taşındık. Çocukluğum Yenicuma Mahallesi’nde geçti. Günebakış… Köyde mi doğdunuz burada mı doğdunuz? KADİR SOYTEMİZ Köyde doğdum ama babam burada ticaretle uğraştığı için daha 1 yaşından itibaren tüm kardeşlerimle buradaydım. Daha sonra 6 yaşına kadar Yenicuma’daydık. 6 yaşından sonra Erdoğdu İsmet Paşa İlkokulu’nun karşısında babam bakkal dükkanı açtı ve oraya taşındık. Uzun yıllar orada bakkalcılık yaptı ve 1984 yılına kadar oradaydık. Bakkal Salim olarak babam tanınır. 1979 yılında da Aydınlıkevler’de ev yaptırmıştık. O zamanki ismi Toklu Köyü’ydü. Orada da bir dükkan açtık. Ondan sonra oradaki hayatımız devam etti. Ben de ilkokulu İsmetpaşa’da, orta okulu Cumhuriyet Orta Okulu’nda, liseyi de Trabzon Lisesi’nde okudum. Yüksek okulu da KTÜ’ye bağlı Rize Meslek Yüksek Okulu’nda tamamladım. Eşim de sınıf arkadaşımdı üniversitede. Ondan sonra eşimle beraber muhasebecilik yaptık. Daha sonra baktım muhasebe işi o zamanlar çok aktif değil. Bu sefer ben de babamla beraber ticari hayata döndüm. Fırınımız, pide salonumuz vardı. Bakkal dükkanı vardı. Birkaç ticari işletmeyi babamla beraber yürüttü. Günebakış… Nerede yaptınız bunları? KADİR SOYTEMİZ Pide salonumuz 1986 yılında Büyük Sanayi Sitesi’ndeydi. 1991 yılına kadar oradaydık. 1991 yılından 1994 yılına kadar da Kalkınma’da pide salonu ve lokanta işlettim. Ondan sonra Aydınlıkevler’de fırın işine devam ettik. Ama Aydınlıkevler’de ki dükkanımız hala devam ediyor. Günebakış… Peki diğer kardeşler, onlar ticari hayatınıza ortak olmadı mı? KADİR SOYTEMİZ Benim peşime olan kardeşimin de pide salonu var. O yine devam ediyor. Onun bir küçüğü Of Adliyesi’nde yazı işleri müdürüdür. Onun bir küçüğü Aydınlıkevler’deki dükkanımızı devam ettiriyor. Onun bir küçüğü de Naci Orhan Bey’in şoförüdür. Günebakış… Peki siyasetle ne zaman tanıştınız? KADİR SOYTEMİZ Hemen memen kendimi bildiğim dönemden itibaren muhafazakar, milliyetçi görüşteyim…Yani siyasetle tanışmam aslında lise yıllarımda başlar. Günebakış… Öğrenci olaylarıyla başlayan süreç değil sanırım… KADİR SOYTEMİZ Hayır olaylı yıllar yok. Yüksek okul yıllarımızda daha içine girdik. Ondan sonra da Trabzon’da siyasete aktif olarak önce eşim girdi. Eşim AK Parti’nin il yönetimindeydi. Ben de AK Partiliydim. O dönem biz mahalle teşkilatındaydık. İşimizden dolayı öne çıkma pozisyonumuz olmadı. Ondan sonra mahalle yönetiminde bulunduğum dönemde de, “meclis üyeliği için teşkilatlardan isim alalım” dediler. Biz de 3 arkadaş aday olmuştuk Aydınlıkevler mahallesinden. Sonra nasip, o arkadaşlar çekilmişti ve ben tek kalmıştım. Oradan müracaatımızı yaptık. Takdiri ilahi bizi 21. sıraya koymaları da çok enteresan bir durumdu. Bizi çok arkaya attılar. Beni Belediye Meclisi’ne hem mahalle teşkilatı hem Gümüşhaneli olduğum için aldılar. Trabzon’un diyelim ki mihenk taşı olan asil sağ görüşlü kitle Gümüşhanelilerdir. Ortahisar’ın ağırlık yükünüçeken zümre Gümüşhanelilerdir. Sağ partililerin Ortahisar’da güçlü olmasının yüzde 70 nedeni de Gümüşhanelilerdir. Buna rağmen 21. sıra adaletli değildir. Günebakış… Çok büyük bir iddia değil mi bu? Gümüşhanelilere çok büyük vizyon yüklemediniz mi? KADİR SOYTEMİZ İddia değil. Bu görünen bir şey. Ama ne yazık ki Trabzon’un siyasetinde Çaykaralılar sayıca az ama daha etkindir. Biz bu kadar çok olmamıza rağmen bizi 21. sıradan sıraya koydular. Günebakış… Darılmadınız değil mi 21. sırada olduğunuz için, yani çalışmamazlık yapmadınız…. KADİR SOYTEMİZ Yok yok. Belediye meclis üyesi olmasam da ben bir siyasi görüşün, düşüncenin içerisindeyim. Ben hiç kırılmam, darılmam. O tür şeylerde olmam. Çünkü ben bir yürüyüşün içindeyim ve bu yürüyüşün içinde bulunmam gerekiyor. Ama ucunda ama sonunda fark etmez. O şekilde nasip oldu ve listeye girdik. Ben sadece Gümüşhaneliler açısından tespit yaptım. Yoksa kendim için bir beklentim yok. Hiç girmesen de ben yine AK Partiliyim. Allah nasip etti seçildik. Ortahisar’ın kurucu meclis üyesi olarak orada bulunduk. Onun için mutluyum. Günebakış… Peki, Ortahisar belediye olarak nasıl gidiyor? Siz aynı zamanda teşkilatlardan da geliyorsunuz. Daha iyi özümsersiniz olayı…Memnun musunuz çalışmalardan? KADİR SOYTEMİZ İlk doğan belediyeler sancılı doğuyor. Biz de öyle sancılı doğan bir belediyeyiz. Ama belediye başkanımızın “yıkan” belediye başkanı olarak anılmasını çok iyi görüyorum. İnşallah yeşil alan olarak, Trabzon’un yaşanabilir bir kent olması için elimizden gelen desteği veriyoruz. Yıkarak güzelleştireceğiz. Günebakış… “Yıkan Belediye Başkanı…” olarak ne demek istediniz? Gelecek nesiller bu kitabı okuduğu zaman bir şey algılasın diye soruyorum…Doğru bir algı oluşsun diye soruyorum. KADİR SOYTEMİZ Bizim öyle mahallelerimiz var ki bırakın itfaiye arabasını taksi bile giremiyor. Trabzon’un bütün mahallerinde ekmek kazanmış birisiyim. Her sokağı biliyorum. Şu anda Faroz, Kurtuluş Mahallesi gibi yerlere bırakın itfaiyeyi, taksi bile giremez oralara. Oraların yıkılması, milletin daha kaliteli binalarda yaşaması lazım. Bunun için de yıkılması gerekiyor. Ben o konuda destek veriyorum başkana. Yüksek katlara da ben destek veriyorum ama yolu olsun, altyapısı olsun. Yeter ki alt zemini ona hazır olsun. Altyapısı olsun. Günebakış… Yani yıkarak yeni bir kent oluşturmak…Şehrin yarısının yıkılması gerekir. KADİR SOYTEMİZ Olması lazım. Yıkılması lazımsa yıkmak lazım. Ben 51 yaşındayım bir caddeyi iki cadde yapamadık. Yaşanılabilir bir cadde olarak insanlara sunamadık. Şu anda Uzun Sakak belirli bir saate kadar canlı. Maraş Caddesi bankalar kapanınca bitiyor. Kunduracılar zaten akşamdan ölü sokak. Trabzon’un çok daha büyük yerlere, yaşam alanlarına ihtiyacı olduğunu düşünüyorum. Bir de şu var. İnşallah şu askeri alanlar şehir içinden boşalır da buralar kent ormanları yapılır. Parklar, yaşam alanları yapılır. Günebakış… Size göre oralar rant alanı olmaması lazım, bunu önemsiyor musunuz? KADİR SOYTEMİZ Olmaması lazım. Tamamen vatandaşın yararlanabileceği ormanlar olmalı. Kent ormanı, yaşam ormanı. Özgür olması lazım. Yoksa “Ahmet’e, Mehmet’e orada büyük bir iş merkezi yaptır…” gibi durumları çok tasvip etmiyorum. Özüne dönmesi lazım milletin. Bakın bu FETÖ darbesine millet “Dur” demiştir… Millet öne çıkmalıdır artık. Günebakış… “15 Temmuz FETO darbesini millet durdurdu” diyorsunuz, öyleyse millet önemsenmeli… KADİR SOYTEMİZ Tabi... Tabi… 15 Temmuz’dan sonra bakarken çok farklı bakmak gerekir. 15 Temmuz’dan önceki millet değil de 15 Temmuz’dan sonraki millet olarak görmek lazım insanları. Yoksa 15 Temmuz’dan önceki bakış açısıyla aynı şeyler olursa çok yanlış noktada olduğumuzu düşünürüm. Olmaması lazım… Günebakış… Peki Ortahisar Belediyesi 300 bini aşkın bir nüfusa hizmet veriyor. Size göre bu çok büyük değil mi? Merkez de 2 belediye olması daha doğru olmaz mıydı? Böyle de bir tartışma var. KADİR SOYTEMİZ Şöyle düşünülebilir… Acaba 2 belediye olsaydı ne olacaktı? Şu anda Büyükşehir ile Ortahisar Belediyesi bile iç içe olduğu halde “O cadde senin, bu cadde benim… Yok şu derenin ötesi falancı belediyenin, diğer tarafı falancının…” böyle bir şeye gerek yok. Yani tek belediye olsun. İmkanları biraz daha genişletilebir. Biraz daha Büyükşahir’den küçük belediyelere gelirlerde yardımcı olunabilir. Günebakış… Hizmet olarak yetişebiliniyor mu size göre? KADİR SOYTEMİZ Yüz ölçümüçok büyük ve personelimiz az. O noktada sıkıntı var. Yaklaşık olarak 85 mahalleye hitap ediyor. Yüz ölçümü olarak çok büyük bir yüz ölçümü. Çok zaman lazım. Zaman lazım. Ama yetişeceğiz. Sistem yeni oturuyor. En hızlı biçimde yetişeceğiz. Günebakış… Peki kurucu Ortahisar Belediyesi olarak size göre sistematiğini oturtabilecek mi? Yani gelecekte çok iyi bir Ortahisar Belediyesi olacak mı size göre ve Ortahisar’ın işlerliğini nasıl görüyorsunuz? KADİR SOYTEMİZ Kurucu meclis üyesi olarak bu konuda zamana ihtiyaç olduğunu düşünüyorum. Çok büyük işlerin 1-2 senede olacağına da kanaat getirmiyorum. Çünkü bunun altyapısı olacak. Belediyelerin ideallerinin gerçekleşmesi de önemli. Neler söz verildi? Neler getirebildik yerine? Neleri de getiremedik? İnsanlar hesap sorar yani. Zamanı gelir, adam önünüze dosyayı koyar, “Bunları bana söz vermiştiniz” diye. Onun için sağlam temellere oturtulmalı her şey. Ben Ahmet Metin başkanın bu işleri başaracağına inanıyorum. Çünkü o ufuk onda var. Devlet gücü de arkanızda bunları da iyi değerlendirip kullanmak lazım. Günebakış… Mahalle teşkilatlarından geldiniz. Şöyle bir soru yöneltelim; Mahalle teşkilatları Ortahisar Belediyesi’nden size göre memnun mu? KADİR SOYTEMİZ Mahalle teşkilatlarına, teşkilat başkanlarına verilen değer belki de en üst derecede. Ben meclis üyesiyim, mahalle başkanları hemen hemen bizimle eş değer konumda ve önemseniyor. Teşkilatta bu hiyerarşi düzenini sağlam, dinç tutarsanız bu iş yürür. Bu siyasi partilerin bütün tabanlarında bu olması lazım. Tabandan yukarıya doğru olması gereken bir durum. Teşkilatların önemsemesi gerek. Günebakış… Ortahisar, seçim döneminde ortaya koyduğu projelerini size göre gerçekleştirebilecek mi? Bu oran ne kadar olur? KADİR SOYTEMİZ Biz söz verdiğimiz 2 projemizi Büyükşehir’in kendisi sahil bandında yapmış olduğu değişikliklerden dolayı yapamadık, yapamayacağız gibi görünüyor. Ama bunun yanında Tabakhane ve Atapark deresinde Akvaryum Projesi devam ediyor. Büyük olasılıkla yapılacak. Daha sonra Akoluk-Mağmat bölgesindeki park projemiz devam ediyor, yapılacak. Şu anda Semerciler Çarşısı’nda ihale yaptık. Oraların dizayn çalışmaları devam ediyor. Sahilde botaniğe benzer küçük çapta bir parkımız var. Oranın ihalesi yapıldı, orası da yapılacak. Demek ki dediklerimizin yüzde 70-80’i yapılıyor ve zaman içinde yapılacak. 5 yıl dolunca hepsi ortaya çıkacak. Günebakış… Kadir Bey, Belediye Meclis Üyeleri daha çok “Yerel Parlamento” olarak nitelendiriliyor. Size göre Belediye Meclis Üyesi olmak isteyenler hazırlık yapmalı mı? Ne tür hazırlık yapmalı. Ne öneriyorsunuz meclis üyesi olmak isteyenlere? KADİR SOYTEMİZ Bir kere genç nesilin siyasi bilgisi olması lazım. Bu “Olmazsa olmaz” bir durumdur. Mesleki bilginin yanında siyasi bilgide kesinlikle olmalı. Eğer siz siyasi bilginin dışında kalırsanız birileri geliyor, oraları dolduruyor. O zaman da vatandaş diyor ki, “Bu adam dünyadan habersiz. Bu adam mı beni yönetiyor?” Siyasi parti fark etmez, bilgili siyasal donanımı olan kişilerin orada olması her zaman faydalıdır. Bana göre siyasal düşüncesi olmayan bir adam boş adamdır. O’nun Mecliste yeri olmamalı. Günebakış… Ama mesleki olarak çok iyi birikimi varsa da olmaz mı? Mesleki olarak çok bilgili ama siyasi olarak hiçbir birikimi yoksa… KADİR SOYTEMİZ Doğrudur… Onun kendi branşına göre kullanılmasında fayda vardır. Yani eğer bir makama birini getirecekseniz, siyasi olarak aldığınız insanlarda o vasfı göremiyorsanız dışarıdan o işi yürütecek liyakatli, düzgün, dürüst kişilerin de alınmasında fayda vardır. Yani örnek; ben belediye başkanıyım da benim yardımcılarım teknik olayları göremiyorsa kurumlardan mühendis alırım. Karayollarından alırım, Devlet Su İşleri’nden alırım… Bunlardan yararlanılabilir. Eğer bunu es geçersiniz eksiklik yaşarsınız. Ama siyaseten de insanların düşünceleri olması lazım. Ama hakikatten yaptırımcı, yapımcı olabilecek yerlerde liyakatine bakılır ve dışarıdan da birileri alınabilir. Günebakış… Son olarak çocuklar ne yapıyor? KADİR SOYTEMİZ 2 tane çocuğum var. Kızım, Genetik Mühendisliği’nde 4. Sınıfa geçti. Oğlum, Bener Cordan okulunu bitirdi Tevfik Serdar Anadolu Lisesi’ni kazandı ve oraya gidecek. Günebakış… Başarılar diliyorum. Allah muvaffak etsin… KADİR SOYTEMİZ… Ben teşekkür ediyorum. Çok sağ olun. ETİKETLER :
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.gunebakis.com.tr/haber/107357/siyasi-dusuncesi-olmayan-belediye-meclis-uyesi-olmasin.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0857</post_time>
<username>Günebakış Gazetesi</username>
<post>
Siyasi düşüncesi olmayan Belediye Meclis üyesi olmasın Bu haber 2016-08-21 11:36:07 eklenmiş ve 0 kez görüntülenmiştir. Tweetle Günebakış… Trabzon’un değerli meslek erbabından muhasebeci… Uzun yıllar bu mesleği yaptı. Şimdi Trabzon Ortahisar Belediyesi’nde meclis üyesi olarak yaşadığı kente hizmet ediyor. Sayın Soytemiz, b röportajda sizi öncelikle çocukluğunuza götürmek istiyoruz. Kendinizi tanıtır mısınız? Kaç yılında, nerede doğdunuz? Kaç kardeşsiniz, baba ne iş yapıyordu? Biraz o çerçevede sizi dinleyelim… Buyurun… KADİR SOYTEMİZ 1964 yılında Gümüşhane Torul ilçesi Zigana Köyü’nde doğdum. 5 erkek kardeşin en büyüğüyüm. Babam ticaretle uğraştığı için 1970 yılına kadar Trabzon Hacıkasım Mahallesi’nde 1970 yılına kadar durduk. 70 yılından sonra Erdoğdu’ya taşındık. Çocukluğum Yenicuma Mahallesi’nde geçti. Günebakış… Köyde mi doğdunuz burada mı doğdunuz? KADİR SOYTEMİZ Köyde doğdum ama babam burada ticaretle uğraştığı için daha 1 yaşından itibaren tüm kardeşlerimle buradaydım. Daha sonra 6 yaşına kadar Yenicuma’daydık. 6 yaşından sonra Erdoğdu İsmet Paşa İlkokulu’nun karşısında babam bakkal dükkanı açtı ve oraya taşındık. Uzun yıllar orada bakkalcılık yaptı ve 1984 yılına kadar oradaydık. Bakkal Salim olarak babam tanınır. 1979 yılında da Aydınlıkevler’de ev yaptırmıştık. O zamanki ismi Toklu Köyü’ydü. Orada da bir dükkan açtık. Ondan sonra oradaki hayatımız devam etti. Ben de ilkokulu İsmetpaşa’da, orta okulu Cumhuriyet Orta Okulu’nda, liseyi de Trabzon Lisesi’nde okudum. Yüksek okulu da KTÜ’ye bağlı Rize Meslek Yüksek Okulu’nda tamamladım. Eşim de sınıf arkadaşımdı üniversitede. Ondan sonra eşimle beraber muhasebecilik yaptık. Daha sonra baktım muhasebe işi o zamanlar çok aktif değil. Bu sefer ben de babamla beraber ticari hayata döndüm. Fırınımız, pide salonumuz vardı. Bakkal dükkanı vardı. Birkaç ticari işletmeyi babamla beraber yürüttü. Günebakış… Nerede yaptınız bunları? KADİR SOYTEMİZ Pide salonumuz 1986 yılında Büyük Sanayi Sitesi’ndeydi. 1991 yılına kadar oradaydık. 1991 yılından 1994 yılına kadar da Kalkınma’da pide salonu ve lokanta işlettim. Ondan sonra Aydınlıkevler’de fırın işine devam ettik. Ama Aydınlıkevler’de ki dükkanımız hala devam ediyor. Günebakış… Peki diğer kardeşler, onlar ticari hayatınıza ortak olmadı mı? KADİR SOYTEMİZ Benim peşime olan kardeşimin de pide salonu var. O yine devam ediyor. Onun bir küçüğü Of Adliyesi’nde yazı işleri müdürüdür. Onun bir küçüğü Aydınlıkevler’deki dükkanımızı devam ettiriyor. Onun bir küçüğü de Naci Orhan Bey’in şoförüdür. Günebakış… Peki siyasetle ne zaman tanıştınız? KADİR SOYTEMİZ Hemen memen kendimi bildiğim dönemden itibaren muhafazakar, milliyetçi görüşteyim…Yani siyasetle tanışmam aslında lise yıllarımda başlar. Günebakış… Öğrenci olaylarıyla başlayan süreç değil sanırım… KADİR SOYTEMİZ Hayır olaylı yıllar yok. Yüksek okul yıllarımızda daha içine girdik. Ondan sonra da Trabzon’da siyasete aktif olarak önce eşim girdi. Eşim AK Parti’nin il yönetimindeydi. Ben de AK Partiliydim. O dönem biz mahalle teşkilatındaydık. İşimizden dolayı öne çıkma pozisyonumuz olmadı. Ondan sonra mahalle yönetiminde bulunduğum dönemde de, “meclis üyeliği için teşkilatlardan isim alalım” dediler. Biz de 3 arkadaş aday olmuştuk Aydınlıkevler mahallesinden. Sonra nasip, o arkadaşlar çekilmişti ve ben tek kalmıştım. Oradan müracaatımızı yaptık. Takdiri ilahi bizi 21. sıraya koymaları da çok enteresan bir durumdu. Bizi çok arkaya attılar. Beni Belediye Meclisi’ne hem mahalle teşkilatı hem Gümüşhaneli olduğum için aldılar. Trabzon’un diyelim ki mihenk taşı olan asil sağ görüşlü kitle Gümüşhanelilerdir. Ortahisar’ın ağırlık yükünüçeken zümre Gümüşhanelilerdir. Sağ partililerin Ortahisar’da güçlü olmasının yüzde 70 nedeni de Gümüşhanelilerdir. Buna rağmen 21. sıra adaletli değildir. Günebakış… Çok büyük bir iddia değil mi bu? Gümüşhanelilere çok büyük vizyon yüklemediniz mi? KADİR SOYTEMİZ İddia değil. Bu görünen bir şey. Ama ne yazık ki Trabzon’un siyasetinde Çaykaralılar sayıca az ama daha etkindir. Biz bu kadar çok olmamıza rağmen bizi 21. sıradan sıraya koydular. Günebakış… Darılmadınız değil mi 21. sırada olduğunuz için, yani çalışmamazlık yapmadınız…. KADİR SOYTEMİZ Yok yok. Belediye meclis üyesi olmasam da ben bir siyasi görüşün, düşüncenin içerisindeyim. Ben hiç kırılmam, darılmam. O tür şeylerde olmam. Çünkü ben bir yürüyüşün içindeyim ve bu yürüyüşün içinde bulunmam gerekiyor. Ama ucunda ama sonunda fark etmez. O şekilde nasip oldu ve listeye girdik. Ben sadece Gümüşhaneliler açısından tespit yaptım. Yoksa kendim için bir beklentim yok. Hiç girmesen de ben yine AK Partiliyim. Allah nasip etti seçildik. Ortahisar’ın kurucu meclis üyesi olarak orada bulunduk. Onun için mutluyum. Günebakış… Peki, Ortahisar belediye olarak nasıl gidiyor? Siz aynı zamanda teşkilatlardan da geliyorsunuz. Daha iyi özümsersiniz olayı…Memnun musunuz çalışmalardan? KADİR SOYTEMİZ İlk doğan belediyeler sancılı doğuyor. Biz de öyle sancılı doğan bir belediyeyiz. Ama belediye başkanımızın “yıkan” belediye başkanı olarak anılmasını çok iyi görüyorum. İnşallah yeşil alan olarak, Trabzon’un yaşanabilir bir kent olması için elimizden gelen desteği veriyoruz. Yıkarak güzelleştireceğiz. Günebakış… “Yıkan Belediye Başkanı…” olarak ne demek istediniz? Gelecek nesiller bu kitabı okuduğu zaman bir şey algılasın diye soruyorum…Doğru bir algı oluşsun diye soruyorum. KADİR SOYTEMİZ Bizim öyle mahallelerimiz var ki bırakın itfaiye arabasını taksi bile giremiyor. Trabzon’un bütün mahallerinde ekmek kazanmış birisiyim. Her sokağı biliyorum. Şu anda Faroz, Kurtuluş Mahallesi gibi yerlere bırakın itfaiyeyi, taksi bile giremez oralara. Oraların yıkılması, milletin daha kaliteli binalarda yaşaması lazım. Bunun için de yıkılması gerekiyor. Ben o konuda destek veriyorum başkana. Yüksek katlara da ben destek veriyorum ama yolu olsun, altyapısı olsun. Yeter ki alt zemini ona hazır olsun. Altyapısı olsun. Günebakış… Yani yıkarak yeni bir kent oluşturmak…Şehrin yarısının yıkılması gerekir. KADİR SOYTEMİZ Olması lazım. Yıkılması lazımsa yıkmak lazım. Ben 51 yaşındayım bir caddeyi iki cadde yapamadık. Yaşanılabilir bir cadde olarak insanlara sunamadık. Şu anda Uzun Sakak belirli bir saate kadar canlı. Maraş Caddesi bankalar kapanınca bitiyor. Kunduracılar zaten akşamdan ölü sokak. Trabzon’un çok daha büyük yerlere, yaşam alanlarına ihtiyacı olduğunu düşünüyorum. Bir de şu var. İnşallah şu askeri alanlar şehir içinden boşalır da buralar kent ormanları yapılır. Parklar, yaşam alanları yapılır. Günebakış… Size göre oralar rant alanı olmaması lazım, bunu önemsiyor musunuz? KADİR SOYTEMİZ Olmaması lazım. Tamamen vatandaşın yararlanabileceği ormanlar olmalı. Kent ormanı, yaşam ormanı. Özgür olması lazım. Yoksa “Ahmet’e, Mehmet’e orada büyük bir iş merkezi yaptır…” gibi durumları çok tasvip etmiyorum. Özüne dönmesi lazım milletin. Bakın bu FETÖ darbesine millet “Dur” demiştir… Millet öne çıkmalıdır artık. Günebakış… “15 Temmuz FETO darbesini millet durdurdu” diyorsunuz, öyleyse millet önemsenmeli… KADİR SOYTEMİZ Tabi... Tabi… 15 Temmuz’dan sonra bakarken çok farklı bakmak gerekir. 15 Temmuz’dan önceki millet değil de 15 Temmuz’dan sonraki millet olarak görmek lazım insanları. Yoksa 15 Temmuz’dan önceki bakış açısıyla aynı şeyler olursa çok yanlış noktada olduğumuzu düşünürüm. Olmaması lazım… Günebakış… Peki Ortahisar Belediyesi 300 bini aşkın bir nüfusa hizmet veriyor. Size göre bu çok büyük değil mi? Merkez de 2 belediye olması daha doğru olmaz mıydı? Böyle de bir tartışma var. KADİR SOYTEMİZ Şöyle düşünülebilir… Acaba 2 belediye olsaydı ne olacaktı? Şu anda Büyükşehir ile Ortahisar Belediyesi bile iç içe olduğu halde “O cadde senin, bu cadde benim… Yok şu derenin ötesi falancı belediyenin, diğer tarafı falancının…” böyle bir şeye gerek yok. Yani tek belediye olsun. İmkanları biraz daha genişletilebir. Biraz daha Büyükşahir’den küçük belediyelere gelirlerde yardımcı olunabilir. Günebakış… Hizmet olarak yetişebiliniyor mu size göre? KADİR SOYTEMİZ Yüz ölçümüçok büyük ve personelimiz az. O noktada sıkıntı var. Yaklaşık olarak 85 mahalleye hitap ediyor. Yüz ölçümü olarak çok büyük bir yüz ölçümü. Çok zaman lazım. Zaman lazım. Ama yetişeceğiz. Sistem yeni oturuyor. En hızlı biçimde yetişeceğiz. Günebakış… Peki kurucu Ortahisar Belediyesi olarak size göre sistematiğini oturtabilecek mi? Yani gelecekte çok iyi bir Ortahisar Belediyesi olacak mı size göre ve Ortahisar’ın işlerliğini nasıl görüyorsunuz? KADİR SOYTEMİZ Kurucu meclis üyesi olarak bu konuda zamana ihtiyaç olduğunu düşünüyorum. Çok büyük işlerin 1-2 senede olacağına da kanaat getirmiyorum. Çünkü bunun altyapısı olacak. Belediyelerin ideallerinin gerçekleşmesi de önemli. Neler söz verildi? Neler getirebildik yerine? Neleri de getiremedik? İnsanlar hesap sorar yani. Zamanı gelir, adam önünüze dosyayı koyar, “Bunları bana söz vermiştiniz” diye. Onun için sağlam temellere oturtulmalı her şey. Ben Ahmet Metin başkanın bu işleri başaracağına inanıyorum. Çünkü o ufuk onda var. Devlet gücü de arkanızda bunları da iyi değerlendirip kullanmak lazım. Günebakış… Mahalle teşkilatlarından geldiniz. Şöyle bir soru yöneltelim; Mahalle teşkilatları Ortahisar Belediyesi’nden size göre memnun mu? KADİR SOYTEMİZ Mahalle teşkilatlarına, teşkilat başkanlarına verilen değer belki de en üst derecede. Ben meclis üyesiyim, mahalle başkanları hemen hemen bizimle eş değer konumda ve önemseniyor. Teşkilatta bu hiyerarşi düzenini sağlam, dinç tutarsanız bu iş yürür. Bu siyasi partilerin bütün tabanlarında bu olması lazım. Tabandan yukarıya doğru olması gereken bir durum. Teşkilatların önemsemesi gerek. Günebakış… Ortahisar, seçim döneminde ortaya koyduğu projelerini size göre gerçekleştirebilecek mi? Bu oran ne kadar olur? KADİR SOYTEMİZ Biz söz verdiğimiz 2 projemizi Büyükşehir’in kendisi sahil bandında yapmış olduğu değişikliklerden dolayı yapamadık, yapamayacağız gibi görünüyor. Ama bunun yanında Tabakhane ve Atapark deresinde Akvaryum Projesi devam ediyor. Büyük olasılıkla yapılacak. Daha sonra Akoluk-Mağmat bölgesindeki park projemiz devam ediyor, yapılacak. Şu anda Semerciler Çarşısı’nda ihale yaptık. Oraların dizayn çalışmaları devam ediyor. Sahilde botaniğe benzer küçük çapta bir parkımız var. Oranın ihalesi yapıldı, orası da yapılacak. Demek ki dediklerimizin yüzde 70-80’i yapılıyor ve zaman içinde yapılacak. 5 yıl dolunca hepsi ortaya çıkacak. Günebakış… Kadir Bey, Belediye Meclis Üyeleri daha çok “Yerel Parlamento” olarak nitelendiriliyor. Size göre Belediye Meclis Üyesi olmak isteyenler hazırlık yapmalı mı? Ne tür hazırlık yapmalı. Ne öneriyorsunuz meclis üyesi olmak isteyenlere? KADİR SOYTEMİZ Bir kere genç nesilin siyasi bilgisi olması lazım. Bu “Olmazsa olmaz” bir durumdur. Mesleki bilginin yanında siyasi bilgide kesinlikle olmalı. Eğer siz siyasi bilginin dışında kalırsanız birileri geliyor, oraları dolduruyor. O zaman da vatandaş diyor ki, “Bu adam dünyadan habersiz. Bu adam mı beni yönetiyor?” Siyasi parti fark etmez, bilgili siyasal donanımı olan kişilerin orada olması her zaman faydalıdır. Bana göre siyasal düşüncesi olmayan bir adam boş adamdır. O’nun Mecliste yeri olmamalı. Günebakış… Ama mesleki olarak çok iyi birikimi varsa da olmaz mı? Mesleki olarak çok bilgili ama siyasi olarak hiçbir birikimi yoksa… KADİR SOYTEMİZ Doğrudur… Onun kendi branşına göre kullanılmasında fayda vardır. Yani eğer bir makama birini getirecekseniz, siyasi olarak aldığınız insanlarda o vasfı göremiyorsanız dışarıdan o işi yürütecek liyakatli, düzgün, dürüst kişilerin de alınmasında fayda vardır. Yani örnek; ben belediye başkanıyım da benim yardımcılarım teknik olayları göremiyorsa kurumlardan mühendis alırım. Karayollarından alırım, Devlet Su İşleri’nden alırım… Bunlardan yararlanılabilir. Eğer bunu es geçersiniz eksiklik yaşarsınız. Ama siyaseten de insanların düşünceleri olması lazım. Ama hakikatten yaptırımcı, yapımcı olabilecek yerlerde liyakatine bakılır ve dışarıdan da birileri alınabilir. Günebakış… Son olarak çocuklar ne yapıyor? KADİR SOYTEMİZ 2 tane çocuğum var. Kızım, Genetik Mühendisliği’nde 4. Sınıfa geçti. Oğlum, Bener Cordan okulunu bitirdi Tevfik Serdar Anadolu Lisesi’ni kazandı ve oraya gidecek. Günebakış… Başarılar diliyorum. Allah muvaffak etsin… KADİR SOYTEMİZ… Ben teşekkür ediyorum. Çok sağ olun. ETİKETLER :
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>TR</country>
<main_image>http://www.gunebakis.com.tr/files/news/thumb/siyasi-dusuncesi-olmayan-belediye-meclis-uyesi-olmasin702abc1655d5a01a6ef5.jpg</main_image>
</document>
