<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.inilah.com/rss/feed/terkini</forum>
<forum_title>Inilah.com - Terkini</forum_title>
<discussion_title>Doddy Akui Berikan Suap Terkait Kasus Lippo</discussion_title>
<language>indonesian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://nasional.inilah.com/read/detail/2318898/doddy-akui-berikan-suap-terkait-kasus-lippo</topic_url>
<topic_text>
Doddy Akui Berikan Suap Terkait Kasus Lippo Oleh : Indra Hendriana | Senin, 22 Agustus 2016 | 14:57 WIB Berita Terkait MK Ke Ahok: Kerugian Konstitusional Anda Dimana? Karyawan PT Artha Pratama Anugerah, Doddy Aryanto Supeno. - (Foto: Istimewa) 
INILAHCOM, Jakarta - Karyawan PT Artha Pratama Anugerah, Doddy Aryanto Supeno, mengakui memberikan uang kepada Panitera Pengadilan Jakarta Pusat Edy Nasution. Uang itu berkaitan dengan pengamanan perkara PT Lippo Grup yang tengah ditangani oleh PN Jakarta Pusat. 
Menurut Doddy, uang Rp50 juta yang diberikan pada Edy diberikan oleh pegawai (bagian legal) PT Artha Pratama Anugerah Wresti Kristian Hesti lewat anak buahnya Wawan. Awalnya Doddy sempat mengelak memberikan uang itu bukan suap, melainkan bingkisan pernikahan anak Edy yang menikah pada Maret 2016. 
&quot;Setelah dibuka KPK isinya uang Rp50 juta. Sekarang tahu di paper bag (uang untuk Edy),&quot; kata Doddy saat diperiksa sebagai terdakwa di Pengadian Tipikor Jakarta Pusat, Senin (22/8/2016). 
Adapun Doddy merupakan asisten mantan Presiden Komisaris Lippo Group, Eddy Sindoro. Dia mengaku selalu mengerjakan apa yang diperintahkan oleh Eddy Sindoro. Menurut Doddy, dirinya menyerahkan uang tersebut baru pada 20 April 2016 di Hotel Acacia, Jakarta Pusat. 
&quot;Saya yang inisiatif, bertemu di basement berhenti di depan mobil Pak Edy (Nasution) kemudian serahkan (Rp50 juta),&quot; ujar dia. 
Doddy didakwa memberikan suap sebesar Rp150 juta kepada panitera Pengadilan Negeri Jakarta Pusat, Edy Nasution. Suap itu diberikan terkait pengurusan sejumlah perkara yang diduga berkaitan dengan Lippo Group di PN Jakarta Pusat. 
Doddy didakwa bersama-sama dengan pegawai (bagian legal) PT Artha Pratama Anugerah Wresti Kristian Hesti, Presiden Direktur PT Paramount Enterprise Ervan Adi Nugroho, dan mantan Presiden Komisaris Lippo Group Eddy Sindoro dalam pemberian suap ini. 
Awalnya, Lippo Group menghadapi beberapa perkara hukum, sehingga Eddy Sindoro menugaskan Hesti untuk melakukan pendekatan dengan pihak-pihak lain yang terkait dengan perkara. 
Eddy Sindoro juga menugaskan Doddy untuk melakukan penyerahan dokumen maupun uang kepada pihak-pihak lain yang terkait perkara. 
Uang diberikan agar Edy menunda proses &quot;aanmaning&quot; atau peringatan eksekusi terhadap PT Metropolitan Tirta Perdana (MTP), dan menerima pendaftaran peninjauan kembali PT Across Asia Limited (AAL). Padahal, waktu pengajuan PK tersebut telah melewati batas yang ditetapkan Undang-Undang. [rok] Tag
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://nasional.inilah.com/read/detail/2318898/doddy-akui-berikan-suap-terkait-kasus-lippo</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0757</post_time>
<username></username>
<post>
Doddy Akui Berikan Suap Terkait Kasus Lippo Oleh : Indra Hendriana | Senin, 22 Agustus 2016 | 14:57 WIB Berita Terkait MK Ke Ahok: Kerugian Konstitusional Anda Dimana? Karyawan PT Artha Pratama Anugerah, Doddy Aryanto Supeno. - (Foto: Istimewa) 
INILAHCOM, Jakarta - Karyawan PT Artha Pratama Anugerah, Doddy Aryanto Supeno, mengakui memberikan uang kepada Panitera Pengadilan Jakarta Pusat Edy Nasution. Uang itu berkaitan dengan pengamanan perkara PT Lippo Grup yang tengah ditangani oleh PN Jakarta Pusat. 
Menurut Doddy, uang Rp50 juta yang diberikan pada Edy diberikan oleh pegawai (bagian legal) PT Artha Pratama Anugerah Wresti Kristian Hesti lewat anak buahnya Wawan. Awalnya Doddy sempat mengelak memberikan uang itu bukan suap, melainkan bingkisan pernikahan anak Edy yang menikah pada Maret 2016. 
&quot;Setelah dibuka KPK isinya uang Rp50 juta. Sekarang tahu di paper bag (uang untuk Edy),&quot; kata Doddy saat diperiksa sebagai terdakwa di Pengadian Tipikor Jakarta Pusat, Senin (22/8/2016). 
Adapun Doddy merupakan asisten mantan Presiden Komisaris Lippo Group, Eddy Sindoro. Dia mengaku selalu mengerjakan apa yang diperintahkan oleh Eddy Sindoro. Menurut Doddy, dirinya menyerahkan uang tersebut baru pada 20 April 2016 di Hotel Acacia, Jakarta Pusat. 
&quot;Saya yang inisiatif, bertemu di basement berhenti di depan mobil Pak Edy (Nasution) kemudian serahkan (Rp50 juta),&quot; ujar dia. 
Doddy didakwa memberikan suap sebesar Rp150 juta kepada panitera Pengadilan Negeri Jakarta Pusat, Edy Nasution. Suap itu diberikan terkait pengurusan sejumlah perkara yang diduga berkaitan dengan Lippo Group di PN Jakarta Pusat. 
Doddy didakwa bersama-sama dengan pegawai (bagian legal) PT Artha Pratama Anugerah Wresti Kristian Hesti, Presiden Direktur PT Paramount Enterprise Ervan Adi Nugroho, dan mantan Presiden Komisaris Lippo Group Eddy Sindoro dalam pemberian suap ini. 
Awalnya, Lippo Group menghadapi beberapa perkara hukum, sehingga Eddy Sindoro menugaskan Hesti untuk melakukan pendekatan dengan pihak-pihak lain yang terkait dengan perkara. 
Eddy Sindoro juga menugaskan Doddy untuk melakukan penyerahan dokumen maupun uang kepada pihak-pihak lain yang terkait perkara. 
Uang diberikan agar Edy menunda proses &quot;aanmaning&quot; atau peringatan eksekusi terhadap PT Metropolitan Tirta Perdana (MTP), dan menerima pendaftaran peninjauan kembali PT Across Asia Limited (AAL). Padahal, waktu pengajuan PK tersebut telah melewati batas yang ditetapkan Undang-Undang. [rok] Tag
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>ID</country>
<main_image>http://static.inilah.com/data/berita/foto/2318898.jpg</main_image>
</document>
