<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://irna.ir/fa/rss.aspx?kind=9</forum>
<forum_title>www.irna.ir</forum_title>
<discussion_title>رئیس سازمان ورزش بسیج مستضعفین: در ورزش قهرمانی پشتوانه سازی می کنیم</discussion_title>
<language>persian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www8.irna.ir/fa/News/82197860/</topic_url>
<topic_text>
برای ارسال به چندین ایمیل از علامت , استفاده کنید Captcha: Cloob رئیس سازمان ورزش بسیج مستضعفین: در ورزش قهرمانی پشتوانه سازی می کنیم تهران - ایرنا - رئیس سازمان ورزش بسیج مستضعفین گفت: بسیج به دنبال پشتوانه سازی برای ورزش قهرمانی کشور است. به گزارش روز دوشنبه پایگاه اطلاع رسانی سازمان ورزش بسیج مستضعفین، «کاظم یزدانی» افزود: برای موفقیت در رقابت های جهانی و داشتن جایگاه پایدار در رده بندی المپیک باید به تیم های پایه ورزش قهرمانی توجه کرد.وی به برگزاری هشتمین المپیاد استعدادیابی ورزش بسیج با شعار «ما آماده ایم» اشاره کرد و گفت: در ادوار گذشته جایگاه ایران در المپیک افت و خیزهای زیادی داشته و این نشان می دهد که برای ورزش قهرمانی برنامه ریزی دقیق نداریم.رئیس سازمان ورزش بسیج مستضعفین با بیان اینکه یکی از سیاست های سازمان ورزش بسیج مستضعفین توسعه و تقویت ورزش قهرمانی است، افزود: پایگاه های استعدادیابی از پنج سال پیش در رشته های کاراته، وشوو، تکواندو، جودو، تیراندازی، تیروکمان و شنا در مقطع سنی نونهالان طراحی و راه اندازی شده است. یزدانی به تعاملات خوب این سازمان با فدراسیون های ورزشی اشاره کرد و گفت: هدف نهایی کمک به ساماندهی و تقویت ورزش قهرمانی کشور برای حضور مقتدرانه در عرصه های بین المللی است.هشتمین المپیاد استعدادیابی ورزش بسیج سوم تا پنجم شهریور ماه با حضور هزار و 800 ورزشکار بسیجی منتخب کشور در شش رشته کاراته، جودو، تکواندو، ووشو، تیراندازی با تفنگ و کمان در تبریز برگزار می شود.ورزشی**9029**1545
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www8.irna.ir/fa/News/82197860/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>1230</post_time>
<username></username>
<post>
برای ارسال به چندین ایمیل از علامت , استفاده کنید Captcha: Cloob رئیس سازمان ورزش بسیج مستضعفین: در ورزش قهرمانی پشتوانه سازی می کنیم تهران - ایرنا - رئیس سازمان ورزش بسیج مستضعفین گفت: بسیج به دنبال پشتوانه سازی برای ورزش قهرمانی کشور است. به گزارش روز دوشنبه پایگاه اطلاع رسانی سازمان ورزش بسیج مستضعفین، «کاظم یزدانی» افزود: برای موفقیت در رقابت های جهانی و داشتن جایگاه پایدار در رده بندی المپیک باید به تیم های پایه ورزش قهرمانی توجه کرد.وی به برگزاری هشتمین المپیاد استعدادیابی ورزش بسیج با شعار «ما آماده ایم» اشاره کرد و گفت: در ادوار گذشته جایگاه ایران در المپیک افت و خیزهای زیادی داشته و این نشان می دهد که برای ورزش قهرمانی برنامه ریزی دقیق نداریم.رئیس سازمان ورزش بسیج مستضعفین با بیان اینکه یکی از سیاست های سازمان ورزش بسیج مستضعفین توسعه و تقویت ورزش قهرمانی است، افزود: پایگاه های استعدادیابی از پنج سال پیش در رشته های کاراته، وشوو، تکواندو، جودو، تیراندازی، تیروکمان و شنا در مقطع سنی نونهالان طراحی و راه اندازی شده است. یزدانی به تعاملات خوب این سازمان با فدراسیون های ورزشی اشاره کرد و گفت: هدف نهایی کمک به ساماندهی و تقویت ورزش قهرمانی کشور برای حضور مقتدرانه در عرصه های بین المللی است.هشتمین المپیاد استعدادیابی ورزش بسیج سوم تا پنجم شهریور ماه با حضور هزار و 800 ورزشکار بسیجی منتخب کشور در شش رشته کاراته، جودو، تکواندو، ووشو، تیراندازی با تفنگ و کمان در تبریز برگزار می شود.ورزشی**9029**1545
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>IR</country>
<main_image></main_image>
</document>
