<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://estaticos.elmundo.es/elmundo/rss/valencia.xml</forum>
<forum_title>Comunidad Valenciana // elmundo</forum_title>
<discussion_title>&apos;Se vende&apos; el suelo de Terra Mítica</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.elmundo.es/comunidad-valenciana/2016/08/22/57b9e37ce5fdea1b2f8b45df.html</topic_url>
<topic_text>
La reordenación del sector público &apos;Se vende&apos; el suelo de Terra Mítica Parte de los terrenos anexos al parque temático Terra Mítica en Benidorm que quiere vender el Consell. Lars Ter Meulen Twitter Comentar noticia El Consell sacará a licitación los terrenos públicos del entorno del parque para captar liquidez: 2,7 millones de metros cuadrados Las empresas que ahora ocupan las parcelas tendrán derecho de tanteo. La Generalitat cree que las concesiones actuales no son rentables F. D. G. Alicante 22/08/2016 09:16 
La Generalitat ha decidido sacar a la venta todo el suelo que tiene en el entorno de Terra Mítica . La intención es rentabilizar al máximo ese patrimonio urbanístico y la vía más rápida para ello es la comercialización de esos valiosos terrenos, que actualmente ocupan en régimen de concesión , entre otras compañías, varias empresas hoteleras y campos de golf a cambio del pago de un canon anual a la administración autonómica . 
Establecimientos de lujo como el Barceló Asia Gardens o el Meliá Villaitana son algunas de las firmas instaladas en la zona: pagan una cantidad cada ejercicio por la cesión del derecho de superficie durante un periodo de 75 años (al terminar el periodo de concesión, las construcciones pasarían a manos de la Generalitat; esas construcciones están valoradas en 321 millones ). 
El Gobierno valenciano no ve rentable estos acuerdos, suscritos entre 1999 y 2013 con el PP en la Generalitat. Creen que han quedado desfasados, que benefician más a las empresas que a la Generalitat porque los cánones son muy bajos y que apenas generan ingresos para las maltrechas arcas públicas . 
Algunos de los cánones que recibe la Generalitat de las empresas por el uso del suelo son en especie (como la disposición de habitaciones de hotel o partidos de golf). Es decir, la administración no cobra todo en metálico, lo que reduce los ingresos. 
De ahí que el plan para extraer el máximo rendimiento posible de unos activos que no se consideran estratégicos pase por sacar a licitación la venta de los terrenos, que suman unos 2,7 millones de metros cuadrados , distribuidos en nueve parcelas. La intención es vender el suelo, obtener liquidez y ayudar a tapar los agujeros dejados por el PP. 
Los terrenos son propiedad de Proyectos Temáticos , la sociedad dependiente de la Conselleria de Hacienda encargada de la puesta en marcha de los proyectos turísticos, culturales y deportivos que impulsa la Generalitat. Son nueve las empresas que tienen cedido el derecho de superficie de estas parcelas ubicadas en el denominado Plan Especial Director de Usos e Infraestructuras (PEDUI) Benidorm-Finestrat , localizado en la zona anexa a Terra Mítica. 
Las concesiones más importantes son las que están en manos de Xeresa Golf (el cinco estrellas Meliá Villaitana y sus campos de golf), que dispone de 1.650.000 metros cuadrados; la del parque Terra Natura (Grupo Fuertes), que utiliza 320.000 metros cuadrados, y Royal Mediterránea (sociedad propietaria del cinco estrellas Barceló Asia Gardens), con 200.000 m2 más otros 151.000 del campo de golf. Estas empresas concretamente tienen una concesión para usar el suelo durante 75 años, y pagan entre 150.000 y 450.000 euros al año, aunque parte de esa retribución es en especie: abonan parte de sus cánones con noches de hotel, partidos de golf o entradas a sus instalaciones . En algún caso, Proyectos Temáticos recibe la totalidad del canon en especie. Medida contundente 
En la Generalitat sostienen que estos acuerdos perjudican los intereses de la administración, y dado que jurídicamente es muy difícil introducir cambios en los contratos para mejorar las condiciones y generar más ingresos por la vía de los cánones, ha optado por una medida más drástica y contundente, como es desprenderse de los terrenos. De hecho, el auditor de Proyectos Temáticos ha puesto reparos en su último informe a este sistema de cobro en especie por la falta de rentabilidad y de transparencia . El proceso de venta del suelo prevé iniciarse este próximo mes de septiembre, y el objetivo es que antes de final de año todos los terrenos salgan a licitación. La Conselleria ya cuenta con las tasaciones urbanísticas correspondientes para determinar los precios de venta de referencia de los solares. 
Las empresas que en estos momentos usan los terrenos y que realizaron grandes inversiones para levantar sus instalaciones (en el Villaitana, por ejemplo, se invirtieron unos 150 millones de euros y en el Asia Gardens otros 100 millones) contarán con un derecho de tanteo sobre las parcelas para tener la opción de adjudicárselos. 
El Consell quiere aprovechar el repunte del mercado inmobiliario y la tendencia al alza de los precios para ejecutar una operación que puede dar rentabilidades cercanas al 5% a los posibles inversores, sobre todo grandes fondos de inversión especializados. 
Estas rentas se obtendrían del alquiler de las parcelas a las empresas que actualmente usan los terrenos. Comienza la particular &apos;desamortización&apos; del Consell. Noticias relacionadas
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.elmundo.es/comunidad-valenciana/2016/08/22/57b9e37ce5fdea1b2f8b45df.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0716</post_time>
<username>F. D. G.</username>
<post>
La reordenación del sector público &apos;Se vende&apos; el suelo de Terra Mítica Parte de los terrenos anexos al parque temático Terra Mítica en Benidorm que quiere vender el Consell. Lars Ter Meulen Twitter Comentar noticia El Consell sacará a licitación los terrenos públicos del entorno del parque para captar liquidez: 2,7 millones de metros cuadrados Las empresas que ahora ocupan las parcelas tendrán derecho de tanteo. La Generalitat cree que las concesiones actuales no son rentables F. D. G. Alicante 22/08/2016 09:16 
La Generalitat ha decidido sacar a la venta todo el suelo que tiene en el entorno de Terra Mítica . La intención es rentabilizar al máximo ese patrimonio urbanístico y la vía más rápida para ello es la comercialización de esos valiosos terrenos, que actualmente ocupan en régimen de concesión , entre otras compañías, varias empresas hoteleras y campos de golf a cambio del pago de un canon anual a la administración autonómica . 
Establecimientos de lujo como el Barceló Asia Gardens o el Meliá Villaitana son algunas de las firmas instaladas en la zona: pagan una cantidad cada ejercicio por la cesión del derecho de superficie durante un periodo de 75 años (al terminar el periodo de concesión, las construcciones pasarían a manos de la Generalitat; esas construcciones están valoradas en 321 millones ). 
El Gobierno valenciano no ve rentable estos acuerdos, suscritos entre 1999 y 2013 con el PP en la Generalitat. Creen que han quedado desfasados, que benefician más a las empresas que a la Generalitat porque los cánones son muy bajos y que apenas generan ingresos para las maltrechas arcas públicas . 
Algunos de los cánones que recibe la Generalitat de las empresas por el uso del suelo son en especie (como la disposición de habitaciones de hotel o partidos de golf). Es decir, la administración no cobra todo en metálico, lo que reduce los ingresos. 
De ahí que el plan para extraer el máximo rendimiento posible de unos activos que no se consideran estratégicos pase por sacar a licitación la venta de los terrenos, que suman unos 2,7 millones de metros cuadrados , distribuidos en nueve parcelas. La intención es vender el suelo, obtener liquidez y ayudar a tapar los agujeros dejados por el PP. 
Los terrenos son propiedad de Proyectos Temáticos , la sociedad dependiente de la Conselleria de Hacienda encargada de la puesta en marcha de los proyectos turísticos, culturales y deportivos que impulsa la Generalitat. Son nueve las empresas que tienen cedido el derecho de superficie de estas parcelas ubicadas en el denominado Plan Especial Director de Usos e Infraestructuras (PEDUI) Benidorm-Finestrat , localizado en la zona anexa a Terra Mítica. 
Las concesiones más importantes son las que están en manos de Xeresa Golf (el cinco estrellas Meliá Villaitana y sus campos de golf), que dispone de 1.650.000 metros cuadrados; la del parque Terra Natura (Grupo Fuertes), que utiliza 320.000 metros cuadrados, y Royal Mediterránea (sociedad propietaria del cinco estrellas Barceló Asia Gardens), con 200.000 m2 más otros 151.000 del campo de golf. Estas empresas concretamente tienen una concesión para usar el suelo durante 75 años, y pagan entre 150.000 y 450.000 euros al año, aunque parte de esa retribución es en especie: abonan parte de sus cánones con noches de hotel, partidos de golf o entradas a sus instalaciones . En algún caso, Proyectos Temáticos recibe la totalidad del canon en especie. Medida contundente 
En la Generalitat sostienen que estos acuerdos perjudican los intereses de la administración, y dado que jurídicamente es muy difícil introducir cambios en los contratos para mejorar las condiciones y generar más ingresos por la vía de los cánones, ha optado por una medida más drástica y contundente, como es desprenderse de los terrenos. De hecho, el auditor de Proyectos Temáticos ha puesto reparos en su último informe a este sistema de cobro en especie por la falta de rentabilidad y de transparencia . El proceso de venta del suelo prevé iniciarse este próximo mes de septiembre, y el objetivo es que antes de final de año todos los terrenos salgan a licitación. La Conselleria ya cuenta con las tasaciones urbanísticas correspondientes para determinar los precios de venta de referencia de los solares. 
Las empresas que en estos momentos usan los terrenos y que realizaron grandes inversiones para levantar sus instalaciones (en el Villaitana, por ejemplo, se invirtieron unos 150 millones de euros y en el Asia Gardens otros 100 millones) contarán con un derecho de tanteo sobre las parcelas para tener la opción de adjudicárselos. 
El Consell quiere aprovechar el repunte del mercado inmobiliario y la tendencia al alza de los precios para ejecutar una operación que puede dar rentabilidades cercanas al 5% a los posibles inversores, sobre todo grandes fondos de inversión especializados. 
Estas rentas se obtendrían del alquiler de las parcelas a las empresas que actualmente usan los terrenos. Comienza la particular &apos;desamortización&apos; del Consell. Noticias relacionadas
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>ES</country>
<main_image>http://estaticos.elmundo.es/assets/multimedia/imagenes/2016/08/21/14718001299105.jpg</main_image>
</document>
