<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://24.com.eg/rss</forum>
<forum_title>مصر 24</forum_title>
<discussion_title>اخر الاخبار اليوم - السعودية: توقعات بانخفاض أسعار الحديد محليًا جراء تراجع الطلب العالمي</discussion_title>
<language>arabic</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://24.com.eg/arab-world/1584670.html</topic_url>
<topic_text>
توقع عدد من مصنعي الحديد في السعودية، تراجع أسعاره خلال منتصف الشهر المقبل، متأثرًا بالانخفاض العالمي الذي أثر علی السلع كافة، مؤكدين أن أسعار الحديد في الصين تنعكس مباشرة على الإنتاج المحلي. 
وأشاروا إلى أن الأسعار ما زالت متماسكة حتى أمس الأول، مستبعدين أي ارتفاع للأسعار خلال الشهر الجاري، في ظل تراجع الطلب المحلي وتأخر منح التراخيص للتصدير إلى الخارج والتراجع العالمي للأسعار. 
وقال شعيل العايض رئيس اللجنة الوطنية للحديد، إنه من المرجح تراجع أسعار الحديد خلال منتصف الشهر المقبل، وتحديدًا بعد انتهاء موسم الحج، مرجعا ذلك إلى الانخفاض العالمي في أسعار السلع والمنتجات، إضافة إلى تراجع الطلب المحلي، في وقت تزامن مع إجازة الصيف. 
وأكد أن أسعار الحديد في الصين تنعكس مباشرة وبشكل قوي ومؤثر علی أسعار الحديد المحلي، موضحاً أن التصدير سيكون من نصيب كبار المصنعين، مشيرًا إلى قيام أصحاب المصانع الراغبين في التصدير، بتقديم نماذج طلب ترخيص التصدير إلى وزارة التجارة والاستثمار، التي تحتوي على تفاصيل خاصة بحجم القدرة الإنتاجية لمصانعهم والكميات المراد تصديرها والدول المراد التصدير إليها بحسب “الاقتصادية”. 
وأشار إلى أن المصانع الراغبة في التصدير، سوف تصدر في العام الأول 5 في المائة من إنتاجها، أي ما يعادل 500 ألف طن من الحديد، مبينًا أن التصدير سيبدأ لدول الجوار مثل مصر واليمن وشمال الجزيرة العربية، وجنوب ووسط إفريقيا. 
رابط الخبر بصحيفة الوئام: السعودية: توقعات بانخفاض أسعار الحديد محليًا جراء تراجع الطلب العالمي 
اخر الاخبار اليوم - السعودية: توقعات بانخفاض أسعار الحديد محليًا جراء تراجع الطلب العالمي   الوئام   الوئام   الوئام
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://24.com.eg/arab-world/1584670.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>1006</post_time>
<username>24.com.eg</username>
<post>
توقع عدد من مصنعي الحديد في السعودية، تراجع أسعاره خلال منتصف الشهر المقبل، متأثرًا بالانخفاض العالمي الذي أثر علی السلع كافة، مؤكدين أن أسعار الحديد في الصين تنعكس مباشرة على الإنتاج المحلي. 
وأشاروا إلى أن الأسعار ما زالت متماسكة حتى أمس الأول، مستبعدين أي ارتفاع للأسعار خلال الشهر الجاري، في ظل تراجع الطلب المحلي وتأخر منح التراخيص للتصدير إلى الخارج والتراجع العالمي للأسعار. 
وقال شعيل العايض رئيس اللجنة الوطنية للحديد، إنه من المرجح تراجع أسعار الحديد خلال منتصف الشهر المقبل، وتحديدًا بعد انتهاء موسم الحج، مرجعا ذلك إلى الانخفاض العالمي في أسعار السلع والمنتجات، إضافة إلى تراجع الطلب المحلي، في وقت تزامن مع إجازة الصيف. 
وأكد أن أسعار الحديد في الصين تنعكس مباشرة وبشكل قوي ومؤثر علی أسعار الحديد المحلي، موضحاً أن التصدير سيكون من نصيب كبار المصنعين، مشيرًا إلى قيام أصحاب المصانع الراغبين في التصدير، بتقديم نماذج طلب ترخيص التصدير إلى وزارة التجارة والاستثمار، التي تحتوي على تفاصيل خاصة بحجم القدرة الإنتاجية لمصانعهم والكميات المراد تصديرها والدول المراد التصدير إليها بحسب “الاقتصادية”. 
وأشار إلى أن المصانع الراغبة في التصدير، سوف تصدر في العام الأول 5 في المائة من إنتاجها، أي ما يعادل 500 ألف طن من الحديد، مبينًا أن التصدير سيبدأ لدول الجوار مثل مصر واليمن وشمال الجزيرة العربية، وجنوب ووسط إفريقيا. 
رابط الخبر بصحيفة الوئام: السعودية: توقعات بانخفاض أسعار الحديد محليًا جراء تراجع الطلب العالمي 
اخر الاخبار اليوم - السعودية: توقعات بانخفاض أسعار الحديد محليًا جراء تراجع الطلب العالمي   الوئام   الوئام   الوئام
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>EG</country>
<main_image>http://24.com.eg/temp/resized/medium_2016-08-22-c8727b8948.jpg</main_image>
</document>
