<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Adebayor ve Flamini&apos;nin formaları hazır - En son haber</discussion_title>
<language>turkish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://kralspor.ensonhaber.com/adebayor-ve-flamininin-formalari-hazir-2016-08-22.html</topic_url>
<topic_text>
Adebayor ve Flamini&apos;nin formaları hazır Çaykur Rizespor, ön anlaşma sağladığı Adebayor ve Flamini&apos;nin formalarını şimdiden hazırladı. 22.08.2016 - 10:41 Süper Lig&apos;de yılın en büyük sürprizi Çaykur Rizespor&apos;dan geliyor... FORMALARI BİLE HAZIR Karadeniz temsilcisi Arsenal&apos;den ayrılan Mathieu Flamini ve serbest oyuncu Adebayor&apos;un transferlerinde sona geldi. Öyle ki iki futbolcunun forması bile hazırlandı. Çaykur Rizespor Teknik Direktörü Hikmet Karaman bugün yaptığı açıklamada, her iki futbolcunun da transferi için bazı yönetim kurulu üyelerinin İngiltere&apos;ye gittiğini söylemişti. ÖN ANLAŞMA SAĞLANDI Futbolcularla burada yapılan görüşmelerin olumlu geçtiğini anlatan Karaman, &quot;Her iki futbolcu ile görüşmeler yapıldı. Ön anlaşma sağlanan futbolcular, önümüzdeki günlerde Rize&apos;ye gelerek tesisleri gezecek ve son bir görüşme yapılacak. Bu transferlerin bitmesi için herkes fedakarca çalışıyor. Bu nedenle ben yönetim kuruluna ve başkanımıza ayrıca teşekkür ediyorum.&quot; diye konuşmuştu. ADEBAYOR VE FLAMİNİ&apos;NİN KARİYERLERİ Flamini kariyerinde Marsilya, Milan ve Arsenal kulüplerinde forma giydi. 32 yaşındaki orta saha oyuncusu geçen sezon Arsenal formasıyla 22 maça çıkarken 2 gol kaydetti. Adebayor ise kariyerinde Arsenal, Real Madrid, Tottenham gibi büyük takımların formalarını giydi. Geçen sezonu Premier Lig ekibi Crystal Palace&apos;ta geçiren 32 yaşındaki golcü oyuncu, çıktığı 15 maçta 1 gol atarken 1 de asist yaptı. YORUMLAR (üye olmadan da yorum yapabilirsiniz) AVATAR SEÇ Adebayor ve Flamini&apos;nin formaları hazır Çaykur Rizespor, ön anlaşma sağladığı Adebayor ve Flamini&apos;nin formalarını şimdiden hazırladı. 2 Tolga Zengin&apos;in hakem isyanı Beşiktaş kalecisi Tolga Zengin, Alanyaspor maçının son dakikalarında verilen penaltı pozisyonu hakkında sert açıklamalarda bulundu. 3 Beşiktaş&apos;tan Caner Erkin atağı İnter ile yollarını ayırması beklenen Caner Erkin için Beşiktaş&apos;ın devreye girdiği öğrenildi. 4 Drogba&apos;dan Diarra&apos;ya: Galatasaray&apos;a git Galatasaray&apos;ın eski yıldızı Didier Drogba, Diarra&apos;ya sarı-kırmızılı kulübe gitmesini tavsiye etti. 5 ABD Rio Olimpiyatları&apos;nda açık farkla birinci 2016 Rio Olimpiyat Oyunları&apos;nda Türkiye, madalya sıralamasında 41&apos;inciliği elde ederken ABD, 121 madalyayla genel sıralamada birinci oldu. 6 ABD basketbol takımı 15&apos;inci kez olimpiyat şampiyonu Rio Olimpiyat Oyunları erkekler basketbol finalinde Sırbistan&apos;ı yenen ABD, altın madalyanın sahibi oldu. 7 Advocaat: Taktiğimizi Aziz Yıldırım ile konuşacağız Fenerbahçe Teknik Direktörü Dick Advocaat, &apos;&apos;Aziz Yıldırım ile konuşup taktiğimiz 4-4-2 mi 4-3-3 mü olacak karar vereceğiz&apos;&apos; dedi. 8 Fenerbahçe mağlubiyetle başladı Fenerbahçe, Spor Toto Süper Lig&apos;in ilk maçında Başakşehir&apos;e 1-0 mağlup oldu. 9 İbrahim Üzülmez: Başkan keşke önce benimle konuşsaydı Gençlerbirliği Teknik Direktörü İbrahim Üzülmez, İlhan Cavcav&apos;ın sözleri için &quot;kulüpte hep kaos var&quot; dedi. 10 Fikret Orman: Talisca ile anlaştık Beşiktaş Başkanı Fikret Orman, Talisca&apos;nın kiralanması konusunda anlaştıklarını açıkladı. 1 Fatih Terim&apos;den Gökhan Töre açıklaması Türkiye Futbol Direktörü Fatih Terim, Gökhan Töre ile ilgili basında çıkan haberler hakkında açıklamalarda bulundu. 2 Fatih Terim yediğimiz golü böyle hissetti - İZLE Fatih Terim, Çek Cumhuriyeti&apos;nin ikinci golünü önceden hissedercesine elini başına götürdüğü an kameralara yakalandı. 3 Cristiano Ronaldo rekora doymuyor Real Madrid&apos;in Portekizli yıldızı Cristiano Ronaldo bu sezon da sergilediği performans göz kamaştırıyor. 4 Robbie Keane Hakan Şükür&apos;ü tarihe gömdü İrlanda Cumhuriyeti&apos;nin yıldızı Robbie Keane, Cebelitarık karşısında attığı üç gol ile tarihe geçti. 5 Milan Baros&apos;tan Fatih Terim&apos;e ağır eleştiri Galatasaray&apos;ın eski golcülerinden Milan Baros, Fatih Terim hakkında çarpıcı açıklamalarda bulundu. 6 Osmanlıspor&apos;dan Beşiktaş&apos;a stat jesti Ankara temsilcisi, Beşiktaş&apos;a Sivasspor maçını oynaması için Yenikent ASAŞ Stadı&apos;nın kapılarını açtı. 7 Bilic: Zamanında Türklere çok gülerdik Beşiktaş Teknik Direktörü Slaven Bilic, yayıncı kuruluşta katıldığı programda önemli açıklamalar yaptı. 8 Barcelona altyapısından Çorluspor&apos;a Tekirdağ Süper Amatör Lig ekiplerinden Çorluspor 1947 kadrosunu iki yabancı futbolcu ile güçlendirdi. 9 Fatih Terim Letonyalı gazeteciyi fırçaladı Fatih Terim,Letonya maçı öncesi düzenlediği basın toplantısında Letonyalı gazetecinin bir sorusu üzerine tepki gösterdi. 10 
</topic_text>
<spam_score>0.20</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://kralspor.ensonhaber.com/adebayor-ve-flamininin-formalari-hazir-2016-08-22.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time></post_time>
<username></username>
<post>
Adebayor ve Flamini&apos;nin formaları hazır Çaykur Rizespor, ön anlaşma sağladığı Adebayor ve Flamini&apos;nin formalarını şimdiden hazırladı. 22.08.2016 - 10:41 Süper Lig&apos;de yılın en büyük sürprizi Çaykur Rizespor&apos;dan geliyor... FORMALARI BİLE HAZIR Karadeniz temsilcisi Arsenal&apos;den ayrılan Mathieu Flamini ve serbest oyuncu Adebayor&apos;un transferlerinde sona geldi. Öyle ki iki futbolcunun forması bile hazırlandı. Çaykur Rizespor Teknik Direktörü Hikmet Karaman bugün yaptığı açıklamada, her iki futbolcunun da transferi için bazı yönetim kurulu üyelerinin İngiltere&apos;ye gittiğini söylemişti. ÖN ANLAŞMA SAĞLANDI Futbolcularla burada yapılan görüşmelerin olumlu geçtiğini anlatan Karaman, &quot;Her iki futbolcu ile görüşmeler yapıldı. Ön anlaşma sağlanan futbolcular, önümüzdeki günlerde Rize&apos;ye gelerek tesisleri gezecek ve son bir görüşme yapılacak. Bu transferlerin bitmesi için herkes fedakarca çalışıyor. Bu nedenle ben yönetim kuruluna ve başkanımıza ayrıca teşekkür ediyorum.&quot; diye konuşmuştu. ADEBAYOR VE FLAMİNİ&apos;NİN KARİYERLERİ Flamini kariyerinde Marsilya, Milan ve Arsenal kulüplerinde forma giydi. 32 yaşındaki orta saha oyuncusu geçen sezon Arsenal formasıyla 22 maça çıkarken 2 gol kaydetti. Adebayor ise kariyerinde Arsenal, Real Madrid, Tottenham gibi büyük takımların formalarını giydi. Geçen sezonu Premier Lig ekibi Crystal Palace&apos;ta geçiren 32 yaşındaki golcü oyuncu, çıktığı 15 maçta 1 gol atarken 1 de asist yaptı. YORUMLAR (üye olmadan da yorum yapabilirsiniz) AVATAR SEÇ Adebayor ve Flamini&apos;nin formaları hazır Çaykur Rizespor, ön anlaşma sağladığı Adebayor ve Flamini&apos;nin formalarını şimdiden hazırladı. 2 Tolga Zengin&apos;in hakem isyanı Beşiktaş kalecisi Tolga Zengin, Alanyaspor maçının son dakikalarında verilen penaltı pozisyonu hakkında sert açıklamalarda bulundu. 3 Beşiktaş&apos;tan Caner Erkin atağı İnter ile yollarını ayırması beklenen Caner Erkin için Beşiktaş&apos;ın devreye girdiği öğrenildi. 4 Drogba&apos;dan Diarra&apos;ya: Galatasaray&apos;a git Galatasaray&apos;ın eski yıldızı Didier Drogba, Diarra&apos;ya sarı-kırmızılı kulübe gitmesini tavsiye etti. 5 ABD Rio Olimpiyatları&apos;nda açık farkla birinci 2016 Rio Olimpiyat Oyunları&apos;nda Türkiye, madalya sıralamasında 41&apos;inciliği elde ederken ABD, 121 madalyayla genel sıralamada birinci oldu. 6 ABD basketbol takımı 15&apos;inci kez olimpiyat şampiyonu Rio Olimpiyat Oyunları erkekler basketbol finalinde Sırbistan&apos;ı yenen ABD, altın madalyanın sahibi oldu. 7 Advocaat: Taktiğimizi Aziz Yıldırım ile konuşacağız Fenerbahçe Teknik Direktörü Dick Advocaat, &apos;&apos;Aziz Yıldırım ile konuşup taktiğimiz 4-4-2 mi 4-3-3 mü olacak karar vereceğiz&apos;&apos; dedi. 8 Fenerbahçe mağlubiyetle başladı Fenerbahçe, Spor Toto Süper Lig&apos;in ilk maçında Başakşehir&apos;e 1-0 mağlup oldu. 9 İbrahim Üzülmez: Başkan keşke önce benimle konuşsaydı Gençlerbirliği Teknik Direktörü İbrahim Üzülmez, İlhan Cavcav&apos;ın sözleri için &quot;kulüpte hep kaos var&quot; dedi. 10 Fikret Orman: Talisca ile anlaştık Beşiktaş Başkanı Fikret Orman, Talisca&apos;nın kiralanması konusunda anlaştıklarını açıkladı. 1 Fatih Terim&apos;den Gökhan Töre açıklaması Türkiye Futbol Direktörü Fatih Terim, Gökhan Töre ile ilgili basında çıkan haberler hakkında açıklamalarda bulundu. 2 Fatih Terim yediğimiz golü böyle hissetti - İZLE Fatih Terim, Çek Cumhuriyeti&apos;nin ikinci golünü önceden hissedercesine elini başına götürdüğü an kameralara yakalandı. 3 Cristiano Ronaldo rekora doymuyor Real Madrid&apos;in Portekizli yıldızı Cristiano Ronaldo bu sezon da sergilediği performans göz kamaştırıyor. 4 Robbie Keane Hakan Şükür&apos;ü tarihe gömdü İrlanda Cumhuriyeti&apos;nin yıldızı Robbie Keane, Cebelitarık karşısında attığı üç gol ile tarihe geçti. 5 Milan Baros&apos;tan Fatih Terim&apos;e ağır eleştiri Galatasaray&apos;ın eski golcülerinden Milan Baros, Fatih Terim hakkında çarpıcı açıklamalarda bulundu. 6 Osmanlıspor&apos;dan Beşiktaş&apos;a stat jesti Ankara temsilcisi, Beşiktaş&apos;a Sivasspor maçını oynaması için Yenikent ASAŞ Stadı&apos;nın kapılarını açtı. 7 Bilic: Zamanında Türklere çok gülerdik Beşiktaş Teknik Direktörü Slaven Bilic, yayıncı kuruluşta katıldığı programda önemli açıklamalar yaptı. 8 Barcelona altyapısından Çorluspor&apos;a Tekirdağ Süper Amatör Lig ekiplerinden Çorluspor 1947 kadrosunu iki yabancı futbolcu ile güçlendirdi. 9 Fatih Terim Letonyalı gazeteciyi fırçaladı Fatih Terim,Letonya maçı öncesi düzenlediği basın toplantısında Letonyalı gazetecinin bir sorusu üzerine tepki gösterdi. 10 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>TR</country>
<main_image>http://kralspor.ensonhaber.com/resimler/thumb/kok/2016/08/22/adebayor_4448.jpg</main_image>
</document>
