<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://kurgan.bezformata.ru/rss.xml</forum>
<forum_title>Новости города БезФормата.Ru Курганская область Курган</forum_title>
<discussion_title>В «Роскосмосе» начали проектировать новую сверхтяжелую ракету</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://kurgan.bezformata.ru/listnews/proektirovat-novuyu-sverhtyazheluyu-raketu/49725690/</topic_url>
<topic_text>
RSS О проекте Задать вопрос В «Роскосмосе» начали проектировать новую сверхтяжелую ракету 
В госкорпорации « Роскосмос » приступили к проектированию новой ракеты сверхтяжелого класса, создать которую планируется, используя задел программы « Энергия-Буран », в ходе которой были разработаны двигатели РД-171, до сих пор считающиеся непревзойденным достижением в сфере жидкостного двигателестроения. От строительства сверхтяжелой « Ангары А5В » с водородной ступенью « Роскосмос » намерен отказаться. 
« Мы ведем с генеральным конструктором по ракетным комплексам “Роскосмоса” Александром Медведевым проработку носителя сверхтяжелого класса с использованием двигателя, который у нас уже есть, – РД-171, он ложится в основу концепции сверхтяжелого носителя, – заявил “Известиям” генеральный директор ракетно-космической корпорации “Энергия” Владимир Солнцев. – Использование водородных схем на первой и второй ступенях этого носителя мы пока не рассматриваем. Третью ступень хотим взять от уже летающей “ Ангары ”. Такая компиляция позволит нам сэкономить и время, и деньги. Мы берем то, что уже есть, не несем дополнительных затрат и не уходим в “перспективу десятилетий”. Я уверен, что создание “сверхтяжа” по этой схеме возможно в рекордное время – речь идет о пяти-семи годах ». 
По словам Владимира Солнцева, проектируемый носитель сверхтяжелого класса станет основной ракетой в последующей реализации лунной программы. 
«С учетом принятого “Роскосмосом” и утвержденного правительством плана работ в 2021 году должен состояться первый пуск корабля « Федерация » в беспилотном режиме с Восточного на РН “Ангара А5П”, – рассказал Владимир Солнцев. – В 2023 году должен состояться уже пилотируемый запуск с Восточного, по результатам которого мы должны будем доложить о готовности к следующему этапу – освоению дальнего космоса. К этому времени мы уже, думаю, приступим к реализации работ по “сверхтяжу”, что позволит нам к рубежу 2025 года подойти с носителем, который позволит реализовать все наши амбиции по лунной программе». 
Генеральный конструктор по ракетным комплексам Александр Медведев подтвердил, что проект сверхтяжелого носителя с использованием технологий РД-171 сейчас разрабатывается. 
Глава РКК пояснил, что в проекте закладывается ракета, выводящая порядка 80 т на низкую опорную орбиту (НОО). Дальнейшая эволюция «сверхтяжа» на основе технологий РД-171 предполагает возможность увеличения грузоподъемности ракеты до 120 т на НОО и при необходимости до 160 т на НОО за счет изменения компоновки ракеты и расширения возможности двигателей. 
Создание ракеты на основе технологий РД-171 позволит отказаться от замысла построить сверхтяжелую ракету на основе « Ангары », пишет газета « Известия ».
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://kurgan.bezformata.ru/listnews/proektirovat-novuyu-sverhtyazheluyu-raketu/49725690/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0716</post_time>
<username></username>
<post>
RSS О проекте Задать вопрос В «Роскосмосе» начали проектировать новую сверхтяжелую ракету 
В госкорпорации « Роскосмос » приступили к проектированию новой ракеты сверхтяжелого класса, создать которую планируется, используя задел программы « Энергия-Буран », в ходе которой были разработаны двигатели РД-171, до сих пор считающиеся непревзойденным достижением в сфере жидкостного двигателестроения. От строительства сверхтяжелой « Ангары А5В » с водородной ступенью « Роскосмос » намерен отказаться. 
« Мы ведем с генеральным конструктором по ракетным комплексам “Роскосмоса” Александром Медведевым проработку носителя сверхтяжелого класса с использованием двигателя, который у нас уже есть, – РД-171, он ложится в основу концепции сверхтяжелого носителя, – заявил “Известиям” генеральный директор ракетно-космической корпорации “Энергия” Владимир Солнцев. – Использование водородных схем на первой и второй ступенях этого носителя мы пока не рассматриваем. Третью ступень хотим взять от уже летающей “ Ангары ”. Такая компиляция позволит нам сэкономить и время, и деньги. Мы берем то, что уже есть, не несем дополнительных затрат и не уходим в “перспективу десятилетий”. Я уверен, что создание “сверхтяжа” по этой схеме возможно в рекордное время – речь идет о пяти-семи годах ». 
По словам Владимира Солнцева, проектируемый носитель сверхтяжелого класса станет основной ракетой в последующей реализации лунной программы. 
«С учетом принятого “Роскосмосом” и утвержденного правительством плана работ в 2021 году должен состояться первый пуск корабля « Федерация » в беспилотном режиме с Восточного на РН “Ангара А5П”, – рассказал Владимир Солнцев. – В 2023 году должен состояться уже пилотируемый запуск с Восточного, по результатам которого мы должны будем доложить о готовности к следующему этапу – освоению дальнего космоса. К этому времени мы уже, думаю, приступим к реализации работ по “сверхтяжу”, что позволит нам к рубежу 2025 года подойти с носителем, который позволит реализовать все наши амбиции по лунной программе». 
Генеральный конструктор по ракетным комплексам Александр Медведев подтвердил, что проект сверхтяжелого носителя с использованием технологий РД-171 сейчас разрабатывается. 
Глава РКК пояснил, что в проекте закладывается ракета, выводящая порядка 80 т на низкую опорную орбиту (НОО). Дальнейшая эволюция «сверхтяжа» на основе технологий РД-171 предполагает возможность увеличения грузоподъемности ракеты до 120 т на НОО и при необходимости до 160 т на НОО за счет изменения компоновки ракеты и расширения возможности двигателей. 
Создание ракеты на основе технологий РД-171 позволит отказаться от замысла построить сверхтяжелую ракету на основе « Ангары », пишет газета « Известия ».
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image></main_image>
</document>
