<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://mogujatosama.rs/rss.xml</forum>
<forum_title>Mogu Ja To Sama - Svaki ženski trik na samo jedan klik!</forum_title>
<discussion_title>NEDELJNI HOROSKOP za period od 22.08. do 28.08.2016.</discussion_title>
<language>croatian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://mogujatosama.rs/nedeljni-horoskop-za-period-od-2208-do-28082016-4110</topic_url>
<topic_text>
NEDELJNI HOROSKOP za period od 22.08. do 28.08.2016. Pogledajte šta vam zvezde kažu za ovu nedelju! 
OVAN 
Posao : Vladar vašeg znaka, Mars, tokom ove sedmice mora da prevaziđe i „preskoči“ blokadu od strane Saturna. Simbolički, pred vama su prepreke sa kojima se već mesecima borite i koje pokušavate da savladate i više je nego izvesno da je pred vama realizacija i ostvarenje onoga što priželjkujete. Velika posvećenost poslu i obavezama, ali zbog Merkura, koji se priprema za svoj retrogradni hod, neophodno je da sve proverite dva puta pre nego što zaključite neki posao ili dogovor. Moguće su greške i propusti koje će biti otkrivene tek u narednom periodu. Nemojte to sebi dozvoliti. Saradnje sa strancima odlično. 
Ljubav : Neke nesigurnosti i nejasnoće u vašim emotivnim relacijama sada će biti dosta lakše prevazići. Pojedinima od vas stoji suočavanje sa većim preprekama u odnosima koji su vam bitni, ali sa izuzetnim šansama za uspeh. Ono što je najbitnije je komunikacija sa voljenom osobom, jer ćete kroz dogovor i kompromis uspeti da prevaziđete i ono što vas je do sada kočilo kao par. U bračnim zajednicama naročito drugi deo sedmice donosi sklad i zadovoljstvo i lepu kućnu atmosferu. Ukoliko ste u dužoj emotivnoj vezi, postoje itekakve šanse da se vi i voljena osoba odlučite i za neki konkretniji korak ka zajedničkoj budućnosti. Oni koji su slobodni imaju osećaj da im je do emotivnog ostvarenja ostalo još samo malo i da im je sreća na dohvat ruku. Potrudite se, vikend može doneti neke divne momente. 
Zdravlje : Dosta opterećujuć period je iza vas i svakako vam je neophodno da se relaksirate i opustite. Ako je ikako moguće, bilo bi dobro planirati godišnji odmor ili makar uzeti par slobodnih dana... 
BIK 
Posao : U ovom periodu moguće je napredovanje i promene poslovnih pozicija. Pojedini će dobiti dosta jake ponude koje bi itekako vredelo razmotriti. Odlično su vam postavljene saradnje sa stranim firmama, a ako ste privatnik moguće je da proširite poslovanje ili da napravite neke solidne investicije. U ovom periodu ste vrlo praktični, racionalni i brzo razmišljate, pa ćete sa lakoćom moći da pronađete rešenja za neku problematiku, ali i da napravite dobar temelj za nove poslovne dogovore. Ne zanemarujte neke sitnije poslovne obaveze, jer je moguće nagomilavanje koje ćete kasnije imati problem da rešite. 
Ljubav: Evidentno je da će nekih sitnijih problema biti u emotivnim vezama i brakovima. Ništa što će se u ovom periodu dešavati ne predstavlja neki poseban problem, ali je vrlo moguće da ćete ga vi bez ikakve potrebe „prenaduvati“ i ponašati se vrlo kritizerski, povremeno čak i bahato prema voljenoj osobi. Preispitajte malo svoje postupke i sagledajte koliko ste vi lično krivi za trenutnu situaciju u odnosu sa partnerom. Sve se može popraviti i srediti brže nego što mislite, ali je potrebno da uvidite i svoje greške i potrudite se da ih ispravite. Ukoliko ste slobodni, neki divni dani su pred vama. Postoje itekako velike šanse da u drugom delu sedmice otpočnete jednu veliku emotivnu priču koja ima dobre šanse za trajnost i stabilnost. Veliki zanos, velika strast i intenzitet koji će vas u potpunosti obuzeti... 
Zdravlje :Problemi sa probavnim sistemom se tokom ovog perioda mogu dosta pojačati. Kod starije populacije aktuelni hronični problemi, ali i oni sa kičmom. 

BLIZANCI 
Posao :U ovoj sedmici idete iz krajnosti u krajnost. Velike teškoće, naročito u prvim danima nedelje, i to najviše po pitanju dogovora, ali i po pitanju problema tehničke prirode, moguće i sa kompjuterima i mobilnim telefonima. Povremeno ćete osećati da ne znate gde „udarate“. Koliko god ovo bilo naporno, drugi deo nedelje donosi vam potpuno drugačiju sliku – potpuno otvaranje po nekim, vama jako važnim poslovnim pitanjima, dobri dogovori i uspostavljanje saradnji koje dugo očekujete. Dobri su trenuci i za nezaposlene Blizance, koji bi mogli dobiti posao „preko noći“ i to posredstvom prijatelja. 
Ljubav : Iako možda imate osećaj da će vam jedna emotivna prilika iskliznuti iz ruku i da sa osobom koja vam se dopada nikako ne uspevate da se pronađete na istim talasnim dužinama, ipak su pred slobodnima neki lepi ljubavni momenti, koji će naročito postati aktuelni u drugom delu sedmice. Vidi se da je ova osoba zainteresovana za vas u istoj meri kao i vi za nju, samo je potrebno malo strpljenja i pravi osećaj za vreme. Vikend je fenomenalan trenutak da dođe do ljubavnog sastanka iz kojeg bi se mogle izroditi prilično ozbiljne priče U vašem polju doma i porodice aktuelan je jedan divan stelijum, sačinjen od Jupitera, Venere i Merkura, koji će u velikoj meri pomoći da se prevaziđu neki napeti momenti u vašim bitnim relacijama. Prepreke se sada zajedničkim trudom mogu lako savladati. Uživajte u lepim danima. 
Zdravlje :Opet ste upali u jednu od svojih faza kada samo sedite kod kuće, učaureni i ne pada vam na pamet da se pokrenete. Neophodna vam je rekreacija, pa makar blaga – šetnja i boravak na svežem vazduhu. 

RAK 
Posao : U vašem polju pokreta, putovanja, komunikacije - ove su nedelje Venera, Jupiter, Merkur i Sunce. Sve svoje snage i angažovanost ćete usmeriti u ovaj sektor, jer vam je jasno da je sada pravo vreme za akciju. Neki dogovori su u fazi završetka i ostalo je samo još da se neki detalji i sitnice „ispeglaju“. Budite ovde dosta skoncentrisani, jer je moguće da će zadatak ispasti teži nego što ste to u početku mislili. I pored ovih zanemarljivih detalja, pred Rakovima su dosta dobri dani, koji im mogu doneti značajne saradnje, a ako ste nezaposleni – očekujte poziv na razgovor koji već neko vreme željno iščekujete. 
Ljubav : Neke velike emotivne priče teško da mogu u ovom periodu započeti, ali je više nego izvesno da u drugom delu sedmice možete ostvariti više nego interesantna poznanstva, koja će se vremenom razviti u nešto mnogo više. Naravno, u međuvremenu ćete imati mnogo šansi, ali uglavnom za flertovanje, ili za avanturu ako ste za nju raspoloženi. Lako ostvarujete kontakte sa novim ljudima, naročito preko društvenih mreža. Ipak, nemojte se zanositi odmah, ljubav se ne može pokrenuti na brzinu....Kod onih u emotivnim vezama i brakovima prvi deo nedelje je dosta promenljiv, najviše zbog toga što ste i vi i voljena osoba nekako na ivici živaca i lako planete za bilo kakvu sitnicu. Na svu sreću, em je ovo raspoloženje prolazno, em ove čarke neće ni na koji način ugroziti vašu vezu. Vikend fenomenalan. 
Zdravlje : Potrebno vam je da budete u pokretu da biste se osećali dobro. Povremeno padovi energije. Kod starije populacije tegobe u stomačnom delu. 
LAV 
Posao :U vaše polje posla i novca na samom početku nedelje ulazi tranzitno Sunce, vladar vašeg znaka. Pošto se u njemu već nalaze Jupiter, Venera i Merkur, možemo samo da kažemo – vaše vreme za akciju je definitivno nastupilo. Nemate više nikakvih razloga da se ustručavate ili da čekate, pravi je trenutak da izbacite sebe u prvi plan. Ugovarate jednu zaista dobru poslovnu saradnju, za koju ste svesni da će vam doneti stabilnost, ali i prilično dobar finansijski podstrek. Moguće su jake saradnje sa stranim firmama ili inostranstvom. Naglašene komercijalne, trgovačke aktivnosti i sektor usluga. 
Ljubav: U emotivnim vezama i brakovima prvi deo sedmice je dosta komplikovan i mogu čak izbiti i neke jače rasprave između vas i voljene osobe. Na svu sreću, ovo teško da može doneti razmimoilaženje, u suštini – kao da je potrebno da vi i partner konačno razrešite neke probleme i stavite tačku na njih. Drugi deo nedelje je dosta povoljan, trebaće malo vremena da u potpunosti smirite situaciju u svom odnosu, ali za vikend biste već trebali da budete ponovo „u ljubavi“. Polje posla se može pokazati kao jako zanimljiv „teren“ za osvajanje slobodnim Lavovima. Jedna osoba već neko vreme pokazuje veliku zainteresovanost za vas, a ni vi ne možete da osporite jaku privlačnost. Očekujte da će se druga strana sada dodatno angažovati, čak je moguć poziv za sastanak u drugom delu sedmice. Prihvatite.... 
Zdravlje : Mogli biste da usvojite po koju zdravu životnu naviku. Ovo je čisto predlog, obzirom na to da i sami vidite da se povremeno ne osećate baš najbolje.... 
DEVICA 
Posao :Što ste čamili i čekali, čekali ste. Što ste smatrali da ste nepravedno u drugom planu, i sa ovim delom je gotovo. Teško je da sada vaši kvaliteti neće moći da dođu do izražaja, obzirom da vam stoje više nego dobre predispozicije da se izborite za svoje mesto „pod suncem“ u poslovnom segmentu. Poslovne šanse su izuzetno velike, bilo onima koji rade, bilo onima koji su tek u potrazi za poslom. Pojedini će čak u ovoj nedelji dočekati i to toliko željeno unapređenje ili priznanje za svoj rad. Lako sklapate dogovore, a otvoreni su vam putevi i ka inostranstvu i saradnji sa stranim firmama ili ulagačima. 
Ljubav : U emotivnim vezama i brakovima ovo je period kada je moguće prevazići problematiku koja se već neko vreme provlači kroz vaše relacije. Ne znači da će se ovo dogoditi preko noći, prvi deo sedmice može biti čak dosta naporan, ali to ne znači da ne trebate da uložite trud u sve ovo. Suviše sporo reagujete u nekim situacijama i partner smatra da niste dovoljno posvećeni. Promenite nešto, to će vam ići samo u korist....Ulazak Sunca u vaše polje ličnosti, gde već borave Jupiter, Venera i Merkur, svakako će vam dati dovoljno snage i posvećenosti vezama u kojima ste. Za slobodne je ovo izuzetno podsticajan period, kada lako sklapate nova poznanstva i svojim šarmom osvajate one sa kojima dođete u kontakt. Neko vam se u ovom periodu može jako približiti i samo je pitanje momenta kada ćete otpočeti svoju priču.. 
Zdravlje :Ulazak Sunca u vaš znak doneće vam bolje raspoloženje, ali i jaču energiju. Lakše ćete se izboriti sa nekim sitnijim tegobama u ovom periodu. 
VAGA 
Posao : Veliki planovi, velika razmišljanja. Kalkulišete i preračunavate se, čekajući pravi momenat da se aktivirate. Ovaj trenutak se svakako bliži, a mogli biste da krenete u akciju već od drugog dela sedmice. Neki preokreti će se u ovom periodu dogoditi, neke prepreke ćete uspeti da zaobiđete ili uspešno rešite. Ono što vas je do sada kočilo, naročito po pitanju važnih saradnji, bilo sa domaćim, bilo sa stranim firmama, sada možete regulisati. Pojedine Vage će dobiti čvrste najave što se promena pozicije ili unapređenja tiče, a postaće aktuelna i kraća poslovna putovanja. Nezaposlenima bitni kontakti. 
Ljubav : Ako ste slobodni, neki zaista lepi momenti su pred vama. Nova poznanstva, kontakti sa ljudima koji vas ispunjavaju zadovoljstvom i čine da se osećate posebno...Moguće je u ovom periodu i otpočeti neku emotivnu priču, ali pre mi izgleda da ćete za tako nešto morati da sačekate još neki dan....ipak, vikend je svakako jako dobar, i ako tada ne uspete da osvojite onoga koga priželjkujete, svakako ćete se odlično provesti i zabaviti u društvu prijatelja. Neke Vage sada mogu otpočeti odnos koji će biti tajne prirode, moguće zbog nerešene emotivne situacije vas ili druge strane. Oni u vezama i bračnim zajednicama moraju da dobro razmisle i o svojim postupcima, ali i da porazgovaraju sa voljenom osobom. Vaš odnos nije trenutno na stabilnim osnovama, ali imate mogućnosti da ga popravite i sredite. 
Zdravlje: Postoji mogućnost povreda u nepažnji, pa onima koji se bave sportom ili rekreacijom, savetujemo oprez. Mentalno ste dosta prenapregnuti i potreban vam je odmor. 

ŠKORPIJA 
Posao : Blokada u polju posla i novca koju je nametnula planeta Saturn, konačno će tokom ove sedmice biti probijena od strane Marsa, vladara vašeg znaka. Pred Škorpijama su važni poslovni trenuci, kada konačno uspevate da ostvarite neke poslovne želje i pokrenete situacije oko kojih se angažujete mesecima unazad. Ovo ne znači da je sa teškoćama u poslovnom segmentu završeno, ali evidentno je da je pred vama mnogo lakši period. Izuzetne saradnje mogu biti ostvarene u drugom delu sedmice. Ponudu koja dolazi do vas će biti teško odbiti....a i ne postoji razlog zašto biste to uradili.... 
Ljubav :Pred slobodnim Škorpijama su dani koji mogu doneti jako bitne emotivne momente. Neki od vas će konačno uspeti da osvoje osobu koju priželjkuju, ili će makar napraviti velike pomake u odnosu sa nekim ko im se dopada. Moguće je da ćete sa simpatijom otvoreno porazgovarati i pokušati da razrešite neke prepreke koje evidentno postoje i koče da do realizacije dođe. U svakom slučaju, drugi deo sedmice je jako bitan, jer će se tada dogoditi „biti ili ne biti“ momenat....mi vam želimo da sve ide onako kako vi potajno priželjkujete....U emotivnim vezama i brakovima neophodno je srušiti neke prepreke koje postoje u vašem odnosu, jer je evidentno da dok ih ne prevaziđete, ne možete nastaviti dalje kao par. Doduše, budite svesni da će otvaranje nekih pitanja možda dovesti i do razdvajanja kod pojedinih Škorpija 
Zdravlje : Dosta naporna sedmica, i u fizičkom i u mentalnom smislu, i to naročito njen prvi deo. Potrudite se da nađete dovoljno vremena za odmaranje. 
STRELAC 
Posao : Možda oklevate jer ne znate kako da se postavite u nekim poslovnim situacijama, ali trenutno nemate vremena za čekanje. Pravi je momenat da donesete neke značajne odluke koje će unaprediti vašu poslovnu situaciju i doneti vam ono što priželjkujete – napredak i stabilnost. Imate veliku podršku od strane poslovnih saradnika, kolega, ali i šefova. U suštini, od drugog dela sedmice ne postoje prepreke na vašem putu. Značajne saradnje i kontakti sa bitnim poslovnim partnerima. Moguće je i pokretanje jakih poslova sa strancima. Nezaposlenima pravi momenat da se aktiviraju u većoj meri. 
Ljubav : Jasno vam je da ste veliki krivac u vašim bitnim emotivnim relacijama bili baš vi....To ne znači da je vaše voljeno biće bilo u potpunosti „cvećka“, ali u suštini – glavni deo krivice i tereta je baš na vama. Vi ste osoba koja nije znala šta želi i čija su ponašanja bila jako promenljiva i nestabilna. Do polovine ove sedmice imate vremena da dobro razmislite o svemu, i o partneru, i o teškom periodu koji je za vama i da donesete važne odluke. Kod nekih će se ovo manifestovati konačnim odvajanjem od osobe sa kojom su, ali ima i onih parova kojima će ova promena itekako prijati. Naime, pojedinima stoji mnogo dublje vezivanje, čak i počeci zajedničkog života. Slobodni će se od drugog dela sedmice konačno pokrenuti prema osobi koja je već neko vreme u njihovoj blizini. Neki lepi emotivni momenti mogu da počnu.... 
Zdravlje : Prvi deo sedmice je dosta neugodan i iscrpljujuć po vas i u fizičkoj, ali i u mentalnoj sferi. Oporavak u drugom delu sedmice. Uzmite par dana odmora. 
JARAC 
Posao :U prvom delu sedmice ništa neće ići onako kako ste vi zamislili. Neočekivani zastoji, blokade, okolnosti koje vam ne idu na ruku. I vi se jako opterećujete po nekim pitanjima i pravite greške i propuste. Posle napornih par dana, doći ćete ipak u jednu stabilniju fazu, kada ćete moći na jasniji način da sagledate situaciju u kojoj ste. Postajete svesni da drugi mnogo očekuju od vas, i da ste itekako spremni da ta očekivanja i ispunite. Vreme je da se pokrenete po pitanju realizacije svojih planova. Pojedinim Jarčevima je moguća i najava unapređenja ili promene pozicije u drugom delu sedmice. 
Ljubav :Definitivno ste primetili jednu osobu i ne možete da poreknete, da što je više posmatrate ili ste u kontaktu sa njom – sve više se zaljubljujete. Doduše, to ne znači da ste spremni da svoju naklonost i konkretnije pokažete....što je zaista šteta, jer je evidentno da je i druga strana jako zainteresovana za vas. Ukoliko sakupite dovoljno hrabrosti i smelosti, aktivirajte se tamo pred vikend....možete imati zanimljiv i vrlo podsticajan susret sa njom....Oni u emotivnim vezama i brakovima idu iz faze u fazu. U jednom trenutku ste sigurni u osobu sa kojom ste, spremni da se potrudite da vaš odnos funkcioniše kako treba, dok već u sledećem momentu opterećujete sebe nekim sumnjama i ljubomorom. Očigledno je da vi i vaš partner morate ozbiljno porazgovarati o nekim temama i staviti tačku na probleme.... 
Zdravlje : Veliki psihički pritisak i opterećenost. Za vas bi bilo najbolje da otputujete negde ili da makar uzmete par slobodnih dana 
VODOLIJA 
Posao :Vama će ova nedelja od samog početka krenuti uz vatromet i varnice. Vi ćete toliko „navaliti“ da pokrenete neke saradnje, da dogovorite neke poslove, da će biti prosto nemoguće zaustaviti vas. Ono što je evidentno jeste da ste se jako pokrenuli, a to će dati svoje rezultate koliko odmah. Vrlo zanimljivi dogovori vam idu u drugom delu sedmice, a neki od njih mogu postati itekako isplative saradnje. Ono što će vas i tokom ovog perioda mučiti jeste odnos sa šefovima. Tu nikako ne uspevate da pronađete zajednički jezik, i moguće je da će povremeno biti napetih momenata. Pokušajte da „iskulirate“. 
Ljubav : Slobodne Vodolije sada mogu da se „angažuju“ na više strana....pa niste vi krivi kada ste zanimljivi i interesantni većem broju osoba, zar ne? Osim toga, pomalo ste neodlučni i nikako da se rešite na koju ćete stranu....u suštini, verovatno je da se ništa spektakularno, osim tog flertovanja, neće dogoditi tokom ovog perioda....jedino vam je vikend izuzetno zanimljiv, ali mi pre liči da ćete tada onako, naglavačke „zaroniti“ u neku seksualnu avanturu Oni u emotivnim vezama i brakovima su baš na ivici živaca (što se vama ne dešava baš tako često....hm?) a voljena osoba se ne ponaša onako kako biste vi želeli. Umesto da se povuče, non stop vas podbada i nervira svojim primedbama. U suštini, ova sedmica će doneti red ljubavi, red rasprava – ali je dobro što će ove potonje biti kratkotrajne...mada burne.... 
Zdravlje: Vi biste verovatno živeli „kao kornjača“, samo da se ne nervirate toliko. A izgleda da od nerviranja ne možete pobeći. Potreban vam je odmor, i to koliko odmah.... 
RIBE 
Posao : Jako naglašen poslovni segment, i mogućnosti za promene koje idu vama u korist. Vi ste dosta angažovani u ovom periodu, imate dobru komunikaciju sa kolegama i poslovnim saradnicima, pa je itekako moguće da započnete i jednu ozbiljniju saradnju ili poslovni projekat. Stoje vam neke rasprave sa nadređenima, ali mislim da tu možete dobiti ono što želite, a to je neka forma isterivanja pravde. Moguće je da će pojedini uspeti da „izboksuju“ i promenu pozicije, unapređenje ili neku formu finansijske nadoknade. Jako dobro su vam postavljeni dogovori i dodatni poslovi. Nezaposleni neka se pokrenu od drugog dela sedmice. 
Ljubav : U vašim emotivnim vezama i brakovima sada sve izgleda divno da divnije ne može biti. Doduše, to je na prvi pogled, a šta se sve ispod toga valja, to je već drugo pitanje. No, da ne kvarimo – odnos sa voljenom osobom sada je prilično korektan i vas dvoje čak uspevate da se dogovorite po nekim bitnim pitanjima. Pojedini iščekuju da im voljeno biće predloži neki zajednički život, veridbu ili makar – odlazak na godišnji odmor...vrlo je moguće da ćete nešto od toga i ostvariti tokom ove nedelje. Slobodni pripadnici znaka kroz poslovni segment mogu sada upoznati neke zanimljive osobe. Doduše, i poznanstva preko prijatelja ili društvenih mreža su vam jako dobro postavljena, pa bi bilo vreme da se aktivirate, jer je jedan izuzetno zanimljiv period pred vama. Za vikend ćete biti u potpunosti u elementu, a tada su mogući i ljubavni sastanci.... 
Zdravlje :Pomalo naporna nedelja je pred vama, pa će vam svakako biti potrebno više odmora, pogotovo ako ste stariji pripadnik ovog znaka....
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://mogujatosama.rs/nedeljni-horoskop-za-period-od-2208-do-28082016-4110</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0710</post_time>
<username>mjts15</username>
<post>
NEDELJNI HOROSKOP za period od 22.08. do 28.08.2016. Pogledajte šta vam zvezde kažu za ovu nedelju! 
OVAN 
Posao : Vladar vašeg znaka, Mars, tokom ove sedmice mora da prevaziđe i „preskoči“ blokadu od strane Saturna. Simbolički, pred vama su prepreke sa kojima se već mesecima borite i koje pokušavate da savladate i više je nego izvesno da je pred vama realizacija i ostvarenje onoga što priželjkujete. Velika posvećenost poslu i obavezama, ali zbog Merkura, koji se priprema za svoj retrogradni hod, neophodno je da sve proverite dva puta pre nego što zaključite neki posao ili dogovor. Moguće su greške i propusti koje će biti otkrivene tek u narednom periodu. Nemojte to sebi dozvoliti. Saradnje sa strancima odlično. 
Ljubav : Neke nesigurnosti i nejasnoće u vašim emotivnim relacijama sada će biti dosta lakše prevazići. Pojedinima od vas stoji suočavanje sa većim preprekama u odnosima koji su vam bitni, ali sa izuzetnim šansama za uspeh. Ono što je najbitnije je komunikacija sa voljenom osobom, jer ćete kroz dogovor i kompromis uspeti da prevaziđete i ono što vas je do sada kočilo kao par. U bračnim zajednicama naročito drugi deo sedmice donosi sklad i zadovoljstvo i lepu kućnu atmosferu. Ukoliko ste u dužoj emotivnoj vezi, postoje itekakve šanse da se vi i voljena osoba odlučite i za neki konkretniji korak ka zajedničkoj budućnosti. Oni koji su slobodni imaju osećaj da im je do emotivnog ostvarenja ostalo još samo malo i da im je sreća na dohvat ruku. Potrudite se, vikend može doneti neke divne momente. 
Zdravlje : Dosta opterećujuć period je iza vas i svakako vam je neophodno da se relaksirate i opustite. Ako je ikako moguće, bilo bi dobro planirati godišnji odmor ili makar uzeti par slobodnih dana... 
BIK 
Posao : U ovom periodu moguće je napredovanje i promene poslovnih pozicija. Pojedini će dobiti dosta jake ponude koje bi itekako vredelo razmotriti. Odlično su vam postavljene saradnje sa stranim firmama, a ako ste privatnik moguće je da proširite poslovanje ili da napravite neke solidne investicije. U ovom periodu ste vrlo praktični, racionalni i brzo razmišljate, pa ćete sa lakoćom moći da pronađete rešenja za neku problematiku, ali i da napravite dobar temelj za nove poslovne dogovore. Ne zanemarujte neke sitnije poslovne obaveze, jer je moguće nagomilavanje koje ćete kasnije imati problem da rešite. 
Ljubav: Evidentno je da će nekih sitnijih problema biti u emotivnim vezama i brakovima. Ništa što će se u ovom periodu dešavati ne predstavlja neki poseban problem, ali je vrlo moguće da ćete ga vi bez ikakve potrebe „prenaduvati“ i ponašati se vrlo kritizerski, povremeno čak i bahato prema voljenoj osobi. Preispitajte malo svoje postupke i sagledajte koliko ste vi lično krivi za trenutnu situaciju u odnosu sa partnerom. Sve se može popraviti i srediti brže nego što mislite, ali je potrebno da uvidite i svoje greške i potrudite se da ih ispravite. Ukoliko ste slobodni, neki divni dani su pred vama. Postoje itekako velike šanse da u drugom delu sedmice otpočnete jednu veliku emotivnu priču koja ima dobre šanse za trajnost i stabilnost. Veliki zanos, velika strast i intenzitet koji će vas u potpunosti obuzeti... 
Zdravlje :Problemi sa probavnim sistemom se tokom ovog perioda mogu dosta pojačati. Kod starije populacije aktuelni hronični problemi, ali i oni sa kičmom. 

BLIZANCI 
Posao :U ovoj sedmici idete iz krajnosti u krajnost. Velike teškoće, naročito u prvim danima nedelje, i to najviše po pitanju dogovora, ali i po pitanju problema tehničke prirode, moguće i sa kompjuterima i mobilnim telefonima. Povremeno ćete osećati da ne znate gde „udarate“. Koliko god ovo bilo naporno, drugi deo nedelje donosi vam potpuno drugačiju sliku – potpuno otvaranje po nekim, vama jako važnim poslovnim pitanjima, dobri dogovori i uspostavljanje saradnji koje dugo očekujete. Dobri su trenuci i za nezaposlene Blizance, koji bi mogli dobiti posao „preko noći“ i to posredstvom prijatelja. 
Ljubav : Iako možda imate osećaj da će vam jedna emotivna prilika iskliznuti iz ruku i da sa osobom koja vam se dopada nikako ne uspevate da se pronađete na istim talasnim dužinama, ipak su pred slobodnima neki lepi ljubavni momenti, koji će naročito postati aktuelni u drugom delu sedmice. Vidi se da je ova osoba zainteresovana za vas u istoj meri kao i vi za nju, samo je potrebno malo strpljenja i pravi osećaj za vreme. Vikend je fenomenalan trenutak da dođe do ljubavnog sastanka iz kojeg bi se mogle izroditi prilično ozbiljne priče U vašem polju doma i porodice aktuelan je jedan divan stelijum, sačinjen od Jupitera, Venere i Merkura, koji će u velikoj meri pomoći da se prevaziđu neki napeti momenti u vašim bitnim relacijama. Prepreke se sada zajedničkim trudom mogu lako savladati. Uživajte u lepim danima. 
Zdravlje :Opet ste upali u jednu od svojih faza kada samo sedite kod kuće, učaureni i ne pada vam na pamet da se pokrenete. Neophodna vam je rekreacija, pa makar blaga – šetnja i boravak na svežem vazduhu. 

RAK 
Posao : U vašem polju pokreta, putovanja, komunikacije - ove su nedelje Venera, Jupiter, Merkur i Sunce. Sve svoje snage i angažovanost ćete usmeriti u ovaj sektor, jer vam je jasno da je sada pravo vreme za akciju. Neki dogovori su u fazi završetka i ostalo je samo još da se neki detalji i sitnice „ispeglaju“. Budite ovde dosta skoncentrisani, jer je moguće da će zadatak ispasti teži nego što ste to u početku mislili. I pored ovih zanemarljivih detalja, pred Rakovima su dosta dobri dani, koji im mogu doneti značajne saradnje, a ako ste nezaposleni – očekujte poziv na razgovor koji već neko vreme željno iščekujete. 
Ljubav : Neke velike emotivne priče teško da mogu u ovom periodu započeti, ali je više nego izvesno da u drugom delu sedmice možete ostvariti više nego interesantna poznanstva, koja će se vremenom razviti u nešto mnogo više. Naravno, u međuvremenu ćete imati mnogo šansi, ali uglavnom za flertovanje, ili za avanturu ako ste za nju raspoloženi. Lako ostvarujete kontakte sa novim ljudima, naročito preko društvenih mreža. Ipak, nemojte se zanositi odmah, ljubav se ne može pokrenuti na brzinu....Kod onih u emotivnim vezama i brakovima prvi deo nedelje je dosta promenljiv, najviše zbog toga što ste i vi i voljena osoba nekako na ivici živaca i lako planete za bilo kakvu sitnicu. Na svu sreću, em je ovo raspoloženje prolazno, em ove čarke neće ni na koji način ugroziti vašu vezu. Vikend fenomenalan. 
Zdravlje : Potrebno vam je da budete u pokretu da biste se osećali dobro. Povremeno padovi energije. Kod starije populacije tegobe u stomačnom delu. 
LAV 
Posao :U vaše polje posla i novca na samom početku nedelje ulazi tranzitno Sunce, vladar vašeg znaka. Pošto se u njemu već nalaze Jupiter, Venera i Merkur, možemo samo da kažemo – vaše vreme za akciju je definitivno nastupilo. Nemate više nikakvih razloga da se ustručavate ili da čekate, pravi je trenutak da izbacite sebe u prvi plan. Ugovarate jednu zaista dobru poslovnu saradnju, za koju ste svesni da će vam doneti stabilnost, ali i prilično dobar finansijski podstrek. Moguće su jake saradnje sa stranim firmama ili inostranstvom. Naglašene komercijalne, trgovačke aktivnosti i sektor usluga. 
Ljubav: U emotivnim vezama i brakovima prvi deo sedmice je dosta komplikovan i mogu čak izbiti i neke jače rasprave između vas i voljene osobe. Na svu sreću, ovo teško da može doneti razmimoilaženje, u suštini – kao da je potrebno da vi i partner konačno razrešite neke probleme i stavite tačku na njih. Drugi deo nedelje je dosta povoljan, trebaće malo vremena da u potpunosti smirite situaciju u svom odnosu, ali za vikend biste već trebali da budete ponovo „u ljubavi“. Polje posla se može pokazati kao jako zanimljiv „teren“ za osvajanje slobodnim Lavovima. Jedna osoba već neko vreme pokazuje veliku zainteresovanost za vas, a ni vi ne možete da osporite jaku privlačnost. Očekujte da će se druga strana sada dodatno angažovati, čak je moguć poziv za sastanak u drugom delu sedmice. Prihvatite.... 
Zdravlje : Mogli biste da usvojite po koju zdravu životnu naviku. Ovo je čisto predlog, obzirom na to da i sami vidite da se povremeno ne osećate baš najbolje.... 
DEVICA 
Posao :Što ste čamili i čekali, čekali ste. Što ste smatrali da ste nepravedno u drugom planu, i sa ovim delom je gotovo. Teško je da sada vaši kvaliteti neće moći da dođu do izražaja, obzirom da vam stoje više nego dobre predispozicije da se izborite za svoje mesto „pod suncem“ u poslovnom segmentu. Poslovne šanse su izuzetno velike, bilo onima koji rade, bilo onima koji su tek u potrazi za poslom. Pojedini će čak u ovoj nedelji dočekati i to toliko željeno unapređenje ili priznanje za svoj rad. Lako sklapate dogovore, a otvoreni su vam putevi i ka inostranstvu i saradnji sa stranim firmama ili ulagačima. 
Ljubav : U emotivnim vezama i brakovima ovo je period kada je moguće prevazići problematiku koja se već neko vreme provlači kroz vaše relacije. Ne znači da će se ovo dogoditi preko noći, prvi deo sedmice može biti čak dosta naporan, ali to ne znači da ne trebate da uložite trud u sve ovo. Suviše sporo reagujete u nekim situacijama i partner smatra da niste dovoljno posvećeni. Promenite nešto, to će vam ići samo u korist....Ulazak Sunca u vaše polje ličnosti, gde već borave Jupiter, Venera i Merkur, svakako će vam dati dovoljno snage i posvećenosti vezama u kojima ste. Za slobodne je ovo izuzetno podsticajan period, kada lako sklapate nova poznanstva i svojim šarmom osvajate one sa kojima dođete u kontakt. Neko vam se u ovom periodu može jako približiti i samo je pitanje momenta kada ćete otpočeti svoju priču.. 
Zdravlje :Ulazak Sunca u vaš znak doneće vam bolje raspoloženje, ali i jaču energiju. Lakše ćete se izboriti sa nekim sitnijim tegobama u ovom periodu. 
VAGA 
Posao : Veliki planovi, velika razmišljanja. Kalkulišete i preračunavate se, čekajući pravi momenat da se aktivirate. Ovaj trenutak se svakako bliži, a mogli biste da krenete u akciju već od drugog dela sedmice. Neki preokreti će se u ovom periodu dogoditi, neke prepreke ćete uspeti da zaobiđete ili uspešno rešite. Ono što vas je do sada kočilo, naročito po pitanju važnih saradnji, bilo sa domaćim, bilo sa stranim firmama, sada možete regulisati. Pojedine Vage će dobiti čvrste najave što se promena pozicije ili unapređenja tiče, a postaće aktuelna i kraća poslovna putovanja. Nezaposlenima bitni kontakti. 
Ljubav : Ako ste slobodni, neki zaista lepi momenti su pred vama. Nova poznanstva, kontakti sa ljudima koji vas ispunjavaju zadovoljstvom i čine da se osećate posebno...Moguće je u ovom periodu i otpočeti neku emotivnu priču, ali pre mi izgleda da ćete za tako nešto morati da sačekate još neki dan....ipak, vikend je svakako jako dobar, i ako tada ne uspete da osvojite onoga koga priželjkujete, svakako ćete se odlično provesti i zabaviti u društvu prijatelja. Neke Vage sada mogu otpočeti odnos koji će biti tajne prirode, moguće zbog nerešene emotivne situacije vas ili druge strane. Oni u vezama i bračnim zajednicama moraju da dobro razmisle i o svojim postupcima, ali i da porazgovaraju sa voljenom osobom. Vaš odnos nije trenutno na stabilnim osnovama, ali imate mogućnosti da ga popravite i sredite. 
Zdravlje: Postoji mogućnost povreda u nepažnji, pa onima koji se bave sportom ili rekreacijom, savetujemo oprez. Mentalno ste dosta prenapregnuti i potreban vam je odmor. 

ŠKORPIJA 
Posao : Blokada u polju posla i novca koju je nametnula planeta Saturn, konačno će tokom ove sedmice biti probijena od strane Marsa, vladara vašeg znaka. Pred Škorpijama su važni poslovni trenuci, kada konačno uspevate da ostvarite neke poslovne želje i pokrenete situacije oko kojih se angažujete mesecima unazad. Ovo ne znači da je sa teškoćama u poslovnom segmentu završeno, ali evidentno je da je pred vama mnogo lakši period. Izuzetne saradnje mogu biti ostvarene u drugom delu sedmice. Ponudu koja dolazi do vas će biti teško odbiti....a i ne postoji razlog zašto biste to uradili.... 
Ljubav :Pred slobodnim Škorpijama su dani koji mogu doneti jako bitne emotivne momente. Neki od vas će konačno uspeti da osvoje osobu koju priželjkuju, ili će makar napraviti velike pomake u odnosu sa nekim ko im se dopada. Moguće je da ćete sa simpatijom otvoreno porazgovarati i pokušati da razrešite neke prepreke koje evidentno postoje i koče da do realizacije dođe. U svakom slučaju, drugi deo sedmice je jako bitan, jer će se tada dogoditi „biti ili ne biti“ momenat....mi vam želimo da sve ide onako kako vi potajno priželjkujete....U emotivnim vezama i brakovima neophodno je srušiti neke prepreke koje postoje u vašem odnosu, jer je evidentno da dok ih ne prevaziđete, ne možete nastaviti dalje kao par. Doduše, budite svesni da će otvaranje nekih pitanja možda dovesti i do razdvajanja kod pojedinih Škorpija 
Zdravlje : Dosta naporna sedmica, i u fizičkom i u mentalnom smislu, i to naročito njen prvi deo. Potrudite se da nađete dovoljno vremena za odmaranje. 
STRELAC 
Posao : Možda oklevate jer ne znate kako da se postavite u nekim poslovnim situacijama, ali trenutno nemate vremena za čekanje. Pravi je momenat da donesete neke značajne odluke koje će unaprediti vašu poslovnu situaciju i doneti vam ono što priželjkujete – napredak i stabilnost. Imate veliku podršku od strane poslovnih saradnika, kolega, ali i šefova. U suštini, od drugog dela sedmice ne postoje prepreke na vašem putu. Značajne saradnje i kontakti sa bitnim poslovnim partnerima. Moguće je i pokretanje jakih poslova sa strancima. Nezaposlenima pravi momenat da se aktiviraju u većoj meri. 
Ljubav : Jasno vam je da ste veliki krivac u vašim bitnim emotivnim relacijama bili baš vi....To ne znači da je vaše voljeno biće bilo u potpunosti „cvećka“, ali u suštini – glavni deo krivice i tereta je baš na vama. Vi ste osoba koja nije znala šta želi i čija su ponašanja bila jako promenljiva i nestabilna. Do polovine ove sedmice imate vremena da dobro razmislite o svemu, i o partneru, i o teškom periodu koji je za vama i da donesete važne odluke. Kod nekih će se ovo manifestovati konačnim odvajanjem od osobe sa kojom su, ali ima i onih parova kojima će ova promena itekako prijati. Naime, pojedinima stoji mnogo dublje vezivanje, čak i počeci zajedničkog života. Slobodni će se od drugog dela sedmice konačno pokrenuti prema osobi koja je već neko vreme u njihovoj blizini. Neki lepi emotivni momenti mogu da počnu.... 
Zdravlje : Prvi deo sedmice je dosta neugodan i iscrpljujuć po vas i u fizičkoj, ali i u mentalnoj sferi. Oporavak u drugom delu sedmice. Uzmite par dana odmora. 
JARAC 
Posao :U prvom delu sedmice ništa neće ići onako kako ste vi zamislili. Neočekivani zastoji, blokade, okolnosti koje vam ne idu na ruku. I vi se jako opterećujete po nekim pitanjima i pravite greške i propuste. Posle napornih par dana, doći ćete ipak u jednu stabilniju fazu, kada ćete moći na jasniji način da sagledate situaciju u kojoj ste. Postajete svesni da drugi mnogo očekuju od vas, i da ste itekako spremni da ta očekivanja i ispunite. Vreme je da se pokrenete po pitanju realizacije svojih planova. Pojedinim Jarčevima je moguća i najava unapređenja ili promene pozicije u drugom delu sedmice. 
Ljubav :Definitivno ste primetili jednu osobu i ne možete da poreknete, da što je više posmatrate ili ste u kontaktu sa njom – sve više se zaljubljujete. Doduše, to ne znači da ste spremni da svoju naklonost i konkretnije pokažete....što je zaista šteta, jer je evidentno da je i druga strana jako zainteresovana za vas. Ukoliko sakupite dovoljno hrabrosti i smelosti, aktivirajte se tamo pred vikend....možete imati zanimljiv i vrlo podsticajan susret sa njom....Oni u emotivnim vezama i brakovima idu iz faze u fazu. U jednom trenutku ste sigurni u osobu sa kojom ste, spremni da se potrudite da vaš odnos funkcioniše kako treba, dok već u sledećem momentu opterećujete sebe nekim sumnjama i ljubomorom. Očigledno je da vi i vaš partner morate ozbiljno porazgovarati o nekim temama i staviti tačku na probleme.... 
Zdravlje : Veliki psihički pritisak i opterećenost. Za vas bi bilo najbolje da otputujete negde ili da makar uzmete par slobodnih dana 
VODOLIJA 
Posao :Vama će ova nedelja od samog početka krenuti uz vatromet i varnice. Vi ćete toliko „navaliti“ da pokrenete neke saradnje, da dogovorite neke poslove, da će biti prosto nemoguće zaustaviti vas. Ono što je evidentno jeste da ste se jako pokrenuli, a to će dati svoje rezultate koliko odmah. Vrlo zanimljivi dogovori vam idu u drugom delu sedmice, a neki od njih mogu postati itekako isplative saradnje. Ono što će vas i tokom ovog perioda mučiti jeste odnos sa šefovima. Tu nikako ne uspevate da pronađete zajednički jezik, i moguće je da će povremeno biti napetih momenata. Pokušajte da „iskulirate“. 
Ljubav : Slobodne Vodolije sada mogu da se „angažuju“ na više strana....pa niste vi krivi kada ste zanimljivi i interesantni većem broju osoba, zar ne? Osim toga, pomalo ste neodlučni i nikako da se rešite na koju ćete stranu....u suštini, verovatno je da se ništa spektakularno, osim tog flertovanja, neće dogoditi tokom ovog perioda....jedino vam je vikend izuzetno zanimljiv, ali mi pre liči da ćete tada onako, naglavačke „zaroniti“ u neku seksualnu avanturu Oni u emotivnim vezama i brakovima su baš na ivici živaca (što se vama ne dešava baš tako često....hm?) a voljena osoba se ne ponaša onako kako biste vi želeli. Umesto da se povuče, non stop vas podbada i nervira svojim primedbama. U suštini, ova sedmica će doneti red ljubavi, red rasprava – ali je dobro što će ove potonje biti kratkotrajne...mada burne.... 
Zdravlje: Vi biste verovatno živeli „kao kornjača“, samo da se ne nervirate toliko. A izgleda da od nerviranja ne možete pobeći. Potreban vam je odmor, i to koliko odmah.... 
RIBE 
Posao : Jako naglašen poslovni segment, i mogućnosti za promene koje idu vama u korist. Vi ste dosta angažovani u ovom periodu, imate dobru komunikaciju sa kolegama i poslovnim saradnicima, pa je itekako moguće da započnete i jednu ozbiljniju saradnju ili poslovni projekat. Stoje vam neke rasprave sa nadređenima, ali mislim da tu možete dobiti ono što želite, a to je neka forma isterivanja pravde. Moguće je da će pojedini uspeti da „izboksuju“ i promenu pozicije, unapređenje ili neku formu finansijske nadoknade. Jako dobro su vam postavljeni dogovori i dodatni poslovi. Nezaposleni neka se pokrenu od drugog dela sedmice. 
Ljubav : U vašim emotivnim vezama i brakovima sada sve izgleda divno da divnije ne može biti. Doduše, to je na prvi pogled, a šta se sve ispod toga valja, to je već drugo pitanje. No, da ne kvarimo – odnos sa voljenom osobom sada je prilično korektan i vas dvoje čak uspevate da se dogovorite po nekim bitnim pitanjima. Pojedini iščekuju da im voljeno biće predloži neki zajednički život, veridbu ili makar – odlazak na godišnji odmor...vrlo je moguće da ćete nešto od toga i ostvariti tokom ove nedelje. Slobodni pripadnici znaka kroz poslovni segment mogu sada upoznati neke zanimljive osobe. Doduše, i poznanstva preko prijatelja ili društvenih mreža su vam jako dobro postavljena, pa bi bilo vreme da se aktivirate, jer je jedan izuzetno zanimljiv period pred vama. Za vikend ćete biti u potpunosti u elementu, a tada su mogući i ljubavni sastanci.... 
Zdravlje :Pomalo naporna nedelja je pred vama, pa će vam svakako biti potrebno više odmora, pogotovo ako ste stariji pripadnik ovog znaka....
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RS</country>
<main_image>http://mogujatosama.rs/sites/default/files/styles/large/public/picmonkey_collage_120.jpg?itok=7t8ICuEG</main_image>
</document>
