<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://smolensk.bezformata.ru/rss.xml</forum>
<forum_title>Новости города БезФормата.Ru Смоленская область Смоленск</forum_title>
<discussion_title>Услуги Росреестра через офисы МФЦ</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://smolensk.bezformata.ru/listnews/rosreestra-cherez-ofisi-mftc/49724240/</topic_url>
<topic_text>
RSS О проекте Задать вопрос Услуги Росреестра через офисы МФЦ 
Кадастровая палата по Смоленской области напоминает, что получить услуги по государственному кадастровому учету, оформить регистрацию права, получить сведения, содержащиеся в Едином государственном реестре прав (ЕГРП) и государственном кадастре недвижимости (ГКН) можно, обратившись в многофункциональные центры (МФЦ), расположенные на территории Смоленской области. 
Основная задача создания МФЦ — оперативное и комплексное обслуживание клиентов с помощью квалифицированных сотрудников, исключая необходимость обращения граждан в разные ведомства и организации для оформления одной услуги. Использование принципа «одного окна» и системы межведомственного электронного взаимодействия позволяет оказывать государственные услуги населению качественно и максимально быстро. 
По состоянию на 31 июля 2016 года в Смоленской области функционируют: 27 офисов МФЦ и 75 территориально-обособленных структурных подразделения, а общее количество окон в офисах МФЦ, оказывающих услуги Росреестра -245. 
За 1 квартал 2016 года сотрудниками МФЦ на территории Смоленской области было принято: 
более 1800 заявлений об осуществлении государственного кадастрового учета; 
более 5000 запросов о предоставлении сведений, внесенных в ГКН; 
более 15800 заявлений на осуществление государственной регистрации прав на недвижимое имущество и сделок с ним; 
более 4000 запросов на предоставление сведений, содержащихся в ЕГРП. 
За 2 квартал 2016 года эти показатели составили соответственно 3900,12100,20900 и 3800 заявлений, что говорит о наличии положительной динамики. 
Напомним, что в соответствии с планом мероприятий (“Дорожной картой”) Росреестра, утвержденным Распоряжением Правительства РФ, доля государственных услуг ведомства через МФЦ в 2016 году должна составить 80%, к 2018 году - 90% от общего числа государственных услуг Росреестра. Благодаря проводимой совместной работе Кадастровой палаты по Смоленской области и МФЦ, происходит наращивание объемов государственных услуг Росреестра, оказываемых на базе многофункциональных центров. 
Специалистами Кадастровой палатой по Смоленской области дляработников МФЦ организовано обучение теоретическим и практическим основам приема и выдачи документов на осуществление государственного кадастрового учета недвижимого имущества, предоставление сведений, внесенных в ГКН и ЕГРП, а также другим направлениям деятельности. На основании соглашения о взаимодействии такие занятия проводится на постоянной основе. 
Работа многофункционального центра значительно упрощает получение государственных услуг для граждан. Большинство МФЦ располагаются в шаговой доступности, а также работают шесть дней в неделю, включая субботу, без перерыва, что является преимуществом для жителей региона. 
Подробную информацию о телефонах, адресах, графике работы, услугах, оказываемых в функционирующих на территории области МФЦ, Вы можете получить на сайте мфц67.рф Пресс - служба Кадастровой палаты по Смоленской области.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://smolensk.bezformata.ru/listnews/rosreestra-cherez-ofisi-mftc/49724240/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0701</post_time>
<username></username>
<post>
RSS О проекте Задать вопрос Услуги Росреестра через офисы МФЦ 
Кадастровая палата по Смоленской области напоминает, что получить услуги по государственному кадастровому учету, оформить регистрацию права, получить сведения, содержащиеся в Едином государственном реестре прав (ЕГРП) и государственном кадастре недвижимости (ГКН) можно, обратившись в многофункциональные центры (МФЦ), расположенные на территории Смоленской области. 
Основная задача создания МФЦ — оперативное и комплексное обслуживание клиентов с помощью квалифицированных сотрудников, исключая необходимость обращения граждан в разные ведомства и организации для оформления одной услуги. Использование принципа «одного окна» и системы межведомственного электронного взаимодействия позволяет оказывать государственные услуги населению качественно и максимально быстро. 
По состоянию на 31 июля 2016 года в Смоленской области функционируют: 27 офисов МФЦ и 75 территориально-обособленных структурных подразделения, а общее количество окон в офисах МФЦ, оказывающих услуги Росреестра -245. 
За 1 квартал 2016 года сотрудниками МФЦ на территории Смоленской области было принято: 
более 1800 заявлений об осуществлении государственного кадастрового учета; 
более 5000 запросов о предоставлении сведений, внесенных в ГКН; 
более 15800 заявлений на осуществление государственной регистрации прав на недвижимое имущество и сделок с ним; 
более 4000 запросов на предоставление сведений, содержащихся в ЕГРП. 
За 2 квартал 2016 года эти показатели составили соответственно 3900,12100,20900 и 3800 заявлений, что говорит о наличии положительной динамики. 
Напомним, что в соответствии с планом мероприятий (“Дорожной картой”) Росреестра, утвержденным Распоряжением Правительства РФ, доля государственных услуг ведомства через МФЦ в 2016 году должна составить 80%, к 2018 году - 90% от общего числа государственных услуг Росреестра. Благодаря проводимой совместной работе Кадастровой палаты по Смоленской области и МФЦ, происходит наращивание объемов государственных услуг Росреестра, оказываемых на базе многофункциональных центров. 
Специалистами Кадастровой палатой по Смоленской области дляработников МФЦ организовано обучение теоретическим и практическим основам приема и выдачи документов на осуществление государственного кадастрового учета недвижимого имущества, предоставление сведений, внесенных в ГКН и ЕГРП, а также другим направлениям деятельности. На основании соглашения о взаимодействии такие занятия проводится на постоянной основе. 
Работа многофункционального центра значительно упрощает получение государственных услуг для граждан. Большинство МФЦ располагаются в шаговой доступности, а также работают шесть дней в неделю, включая субботу, без перерыва, что является преимуществом для жителей региона. 
Подробную информацию о телефонах, адресах, графике работы, услугах, оказываемых в функционирующих на территории области МФЦ, Вы можете получить на сайте мфц67.рф Пресс - служба Кадастровой палаты по Смоленской области.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image></main_image>
</document>
