<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://digital.bg/news/rss</forum>
<forum_title>Последни новини в digital.bg</forum_title>
<discussion_title>Samsung ще продава ремонтирани телефони на по-ниски цени от 2017г.</discussion_title>
<language>bulgarian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.digital.bg/samsung-shte-prodava-remontirani-telefoni-na-po-niski-ceni-ot-2017g-article521570.html</topic_url>
<topic_text>
Ако нямате регистрация може да се регистрирате от тук Регистрация Samsung ще продава ремонтирани телефони на по-ниски цени от 2017г. Публикувано на 22.08.2016 11:00 / oт от Милен Тончев преди 1 минута Един от най-популярните брандове за смартфони в света Samsung работи над програма, с която да започне продажба на ремонтираните и използвани версии на своите телефони от висок клас. Това ще се случи още през следващата година, твърди информация на вътрешен човек от Reuters. Южнокорейският гигант непрекъснато търси начин да поддържа напрежението в пазара на смартфони и постоянно намира верния път. С този ход, най-вече се цели съществено съживяване на мобилния бранд и драстично увеличаване на печалбите. Samsung ще взема върнатите смартфони от високия клас от потребителите, които са в програмата за едногодишен ъпгрейд, след което ще ги ремонтира и предлага на потребителите на атрактивна цена. Източникът на информация отказва да даде каквато и да била информация за цената на която ще се продават устройствата, но предстои да ви информираме. Още от Digital: Всички бъдещи смартфони Samsung Galaxy S ще бъдат с извити дисплеи Не е ясно също, колко и какви бройки от телефоните на Samsung ще попаднат в тази програма, но най-често това ще са смартфони със сменен корпус, дисплей или батерия. Ремонтираните телефони могат да помогнат на производители като Samsung да увеличат присъствието си в развиващите се пазари като Индия, където устройствата от висок клас струват около $800, далеч извън възможностите на потребителите в тези страни. Apple вече продава ремонтирани айфони в редица пазари, включително и САЩ, но не разкрива данни за продажбите. Компанията направи опити да продава такива телефони и в Индия, където средната цена за смартфон е $90. Одиторите от Deloitte споделят, че пазара на използвани смартфони генерира повече от $17 млрд. приходи през 2016г. Някои пазарни експерти очакват пазара на употребявани телефони да расте много бързо, тъй като все повече липсват иновации в новите модели. Ето как ще изглеждат анимираните стикери в приложението Google Allo Google Duo стана най-харесваното приложение в Google Play само дни след официалната си премиера. Компанията разработва още едно приложение за комуникация с името Allo и продължава да провежда тестове с него. Все още не знаем точно кога ще можем да работим с него. Благодарение на нова информация на AndroidPolice разбираме за една от най-интересните функции, които ще ни предложи Google Allo. Новото мобилно приложение ще ни предложи разнообразна колекция от стикери, като три пакета ще бъдат преинсталирани по подразбиране. Потребителите ще могат да инсталират допълнителни пакети, когато искат и те съдържат 24 стикери разделени на шест отделни реда по четири. Всеки от нас ще може да избира от интересни категории като &quot;Julio the Bull&quot;, &quot;The Party Marshmellows&quot;, &quot;Drama Liama&quot;, &quot;Talking Game&quot;, &quot;Let&apos;s Party&quot;, &quot;Cool Beans&quot;, &quot;Pudding, The Cry Baby&quot; и др. Google Hangouts също ни позволява да използваме стикери в разгворите си, но много потребители ги определят за скучни и безлични. От компанията искат да отстранят този проблем и да направят приложението Allo по-забавно и приятно за използване. Предстои да видим какви други промени ни очакват в приложението, което може да се превърне в следващата голяма комуникационна платформа за смартфони. Премиерата на Google Allo вероятно ще се реализира в следващите няколко седмици. Вижте Google Allo и Duo са новите мобилни приложения за разговори и видео 22.08.2016 в 08:50:00 AM Най-добрите смартфони в България до 300лв. Както всички знаете, в цената на един смартфон влизат не само спецификациите му, но и много други фактори като разходи за маркетинг, дизайн и т.н. На практика, за голяма част от най-скъпите и нашумели телефони в момента има близка – доста по-изгодна – алтернатива. В този материал ще ви представим най-добрите телефони, които можете да намерите на българския пазар на цена до 300лв. Ето кои са те: 1. Revo You 64-битов осемядрен процесор, поддръжка на 4G мрежи, 2GB RAM и 13-мегапикселова задна камера: тези характеристики, които асоциираме предимно с... 22.08.2016 в 12:00:00 AM Motorola Moto M ще е 4.6&quot; смартфон с осемядрен процесор и 8МР камера за селфита Motorola вече разработват нов смартфон с името Moto M, който ще работи с Android 6.0 Marshmallow и сега благодарение на резултати от бенчмарк тестове в GFXBench разбираме повече за характеристиките му. Устройството ще предложи на потребителите 4.6-инчов дисплей с Full HD резолюция от 1920х1080 пиксела и разполага с 8-мегапикселова камера за селфита в предната част. На гърба има 16МР сензор с LED светкавица, като новия Moto M ще се захранва и от мощен oсемядрен MT6750 процесор на MediaTek, информира Geeky-Gadgets. Вграденият капацитет за съхранение на данни е 32GB, а оперативната памет достига до 3GB и засега това са всички детайли, с които разполагаме за новия смартфон на компанията. Все пак се очаква устройството да може да снима видео с 4K резолюция и да включва поддръжка за технологията NFC и високоскоростните LTE мрежи. Въпрос на време е да разберем колко време ще отнеме на Motorola да представят новия си модел и какви други интересни характеристики да очакваме в него. Според първоначалната информация това ще бъде единствения смартфон на компанията в следващите месеци, тъй като новия Moto X ще се появи чак през 2017г. Можем да очакваме смартфона да се зарежда безжично и да запази елегантния дизайн на своите предшественици като един от основните акценти в него ще е съчетанието между 8/16MP камера. Цената на Moto M ще има важно значение за неговото присъствие в индустрията и предстои да видим как той ще се конкурира по този показател с другите устройства с Android. Премиерата му ще е част от амбициозната стратегия на Lenovo да направи всички устройства с този бранд много по-достъпни и атрактивни сред потребителите. Вижте 12 смартфона, които могат да снимат 4K видео 21.08.2016 в 11:00:00 AM
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.digital.bg/samsung-shte-prodava-remontirani-telefoni-na-po-niski-ceni-ot-2017g-article521570.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0800</post_time>
<username>info@digital.bg (digital.bg)</username>
<post>
Ако нямате регистрация може да се регистрирате от тук Регистрация Samsung ще продава ремонтирани телефони на по-ниски цени от 2017г. Публикувано на 22.08.2016 11:00 / oт от Милен Тончев преди 1 минута Един от най-популярните брандове за смартфони в света Samsung работи над програма, с която да започне продажба на ремонтираните и използвани версии на своите телефони от висок клас. Това ще се случи още през следващата година, твърди информация на вътрешен човек от Reuters. Южнокорейският гигант непрекъснато търси начин да поддържа напрежението в пазара на смартфони и постоянно намира верния път. С този ход, най-вече се цели съществено съживяване на мобилния бранд и драстично увеличаване на печалбите. Samsung ще взема върнатите смартфони от високия клас от потребителите, които са в програмата за едногодишен ъпгрейд, след което ще ги ремонтира и предлага на потребителите на атрактивна цена. Източникът на информация отказва да даде каквато и да била информация за цената на която ще се продават устройствата, но предстои да ви информираме. Още от Digital: Всички бъдещи смартфони Samsung Galaxy S ще бъдат с извити дисплеи Не е ясно също, колко и какви бройки от телефоните на Samsung ще попаднат в тази програма, но най-често това ще са смартфони със сменен корпус, дисплей или батерия. Ремонтираните телефони могат да помогнат на производители като Samsung да увеличат присъствието си в развиващите се пазари като Индия, където устройствата от висок клас струват около $800, далеч извън възможностите на потребителите в тези страни. Apple вече продава ремонтирани айфони в редица пазари, включително и САЩ, но не разкрива данни за продажбите. Компанията направи опити да продава такива телефони и в Индия, където средната цена за смартфон е $90. Одиторите от Deloitte споделят, че пазара на използвани смартфони генерира повече от $17 млрд. приходи през 2016г. Някои пазарни експерти очакват пазара на употребявани телефони да расте много бързо, тъй като все повече липсват иновации в новите модели. Ето как ще изглеждат анимираните стикери в приложението Google Allo Google Duo стана най-харесваното приложение в Google Play само дни след официалната си премиера. Компанията разработва още едно приложение за комуникация с името Allo и продължава да провежда тестове с него. Все още не знаем точно кога ще можем да работим с него. Благодарение на нова информация на AndroidPolice разбираме за една от най-интересните функции, които ще ни предложи Google Allo. Новото мобилно приложение ще ни предложи разнообразна колекция от стикери, като три пакета ще бъдат преинсталирани по подразбиране. Потребителите ще могат да инсталират допълнителни пакети, когато искат и те съдържат 24 стикери разделени на шест отделни реда по четири. Всеки от нас ще може да избира от интересни категории като &quot;Julio the Bull&quot;, &quot;The Party Marshmellows&quot;, &quot;Drama Liama&quot;, &quot;Talking Game&quot;, &quot;Let&apos;s Party&quot;, &quot;Cool Beans&quot;, &quot;Pudding, The Cry Baby&quot; и др. Google Hangouts също ни позволява да използваме стикери в разгворите си, но много потребители ги определят за скучни и безлични. От компанията искат да отстранят този проблем и да направят приложението Allo по-забавно и приятно за използване. Предстои да видим какви други промени ни очакват в приложението, което може да се превърне в следващата голяма комуникационна платформа за смартфони. Премиерата на Google Allo вероятно ще се реализира в следващите няколко седмици. Вижте Google Allo и Duo са новите мобилни приложения за разговори и видео 22.08.2016 в 08:50:00 AM Най-добрите смартфони в България до 300лв. Както всички знаете, в цената на един смартфон влизат не само спецификациите му, но и много други фактори като разходи за маркетинг, дизайн и т.н. На практика, за голяма част от най-скъпите и нашумели телефони в момента има близка – доста по-изгодна – алтернатива. В този материал ще ви представим най-добрите телефони, които можете да намерите на българския пазар на цена до 300лв. Ето кои са те: 1. Revo You 64-битов осемядрен процесор, поддръжка на 4G мрежи, 2GB RAM и 13-мегапикселова задна камера: тези характеристики, които асоциираме предимно с... 22.08.2016 в 12:00:00 AM Motorola Moto M ще е 4.6&quot; смартфон с осемядрен процесор и 8МР камера за селфита Motorola вече разработват нов смартфон с името Moto M, който ще работи с Android 6.0 Marshmallow и сега благодарение на резултати от бенчмарк тестове в GFXBench разбираме повече за характеристиките му. Устройството ще предложи на потребителите 4.6-инчов дисплей с Full HD резолюция от 1920х1080 пиксела и разполага с 8-мегапикселова камера за селфита в предната част. На гърба има 16МР сензор с LED светкавица, като новия Moto M ще се захранва и от мощен oсемядрен MT6750 процесор на MediaTek, информира Geeky-Gadgets. Вграденият капацитет за съхранение на данни е 32GB, а оперативната памет достига до 3GB и засега това са всички детайли, с които разполагаме за новия смартфон на компанията. Все пак се очаква устройството да може да снима видео с 4K резолюция и да включва поддръжка за технологията NFC и високоскоростните LTE мрежи. Въпрос на време е да разберем колко време ще отнеме на Motorola да представят новия си модел и какви други интересни характеристики да очакваме в него. Според първоначалната информация това ще бъде единствения смартфон на компанията в следващите месеци, тъй като новия Moto X ще се появи чак през 2017г. Можем да очакваме смартфона да се зарежда безжично и да запази елегантния дизайн на своите предшественици като един от основните акценти в него ще е съчетанието между 8/16MP камера. Цената на Moto M ще има важно значение за неговото присъствие в индустрията и предстои да видим как той ще се конкурира по този показател с другите устройства с Android. Премиерата му ще е част от амбициозната стратегия на Lenovo да направи всички устройства с този бранд много по-достъпни и атрактивни сред потребителите. Вижте 12 смартфона, които могат да снимат 4K видео 21.08.2016 в 11:00:00 AM
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>BG</country>
<main_image>http://www.digital.bg/f/logo/521/860_0f4ce58d2f971f5ff88d5ef80bc66d7e.jpg</main_image>
</document>
