<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.bcsnoticias.mx/feed/</forum>
<forum_title>BCS Noticias</forum_title>
<discussion_title>La madrugada de este domingo balearon un domicilio en La Paz; también hallaron una granada</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.bcsnoticias.mx/la-madrugada-de-este-domingo-balearon-un-domicilio-en-la-paz-tambien-hallaron-una-granada/</topic_url>
<topic_text>
La madrugada de este domingo balearon un domicilio en La Paz; también hallaron una granada 21 agosto, 2016 Facebook En esta ocasión, no se presentaron lesionados por dichos eventos y las autoridades tomaron acciones en dichos asuntos 
  (BCS). Durante la madrugada de este domingo, alrededor de la 1:45 y 2:00 horas, vecinos de la Colonia 8 de Octubre, primera sección, escucharon detonaciones por arma de fuego en las inmediaciones de calle Chametla casi esquina con Paralelo 28, donde las autoridades se presentaron después de recibir el reporte, y que al llegar a dicho lugar no encontraron nada, pero no fue sino hasta las 11:00 horas, que varios vecinos avisaron a las autoridades, de un vehículo balaceado dentro de una propiedad. 
El domicilio donde fue encontrado el automóvil con orificios de balas, un Honda de modelo anterior, color azul, se ubica en el 108 de la calle Chametla, donde se sabe vive la familia de Alejandro Candela, la cual también tenía disparos. 
Vecinos del lugar, dijeron haber escuchado las detonaciones entrada la madrugada, pero que al asomarse para ver que sucedía, no pudieron percatarse de nada. 
Por el contrario, otras personas, afirmaron haber visto cartuchos percudidos, logrando contar los casquillos en la tierra, que se encontraban a un lado de la vivienda, contando 13, y que para cuando llegó la policía, se encontraban levantados, al parecer durante la misma madrugada. 
Por otra parte, a la misma hora pero dentro de la colonia Olas Altas, se dio el aviso a las autoridades, de que un explosivo tipo granada, fue encontrada enterrada, dentro del patio de una casa; según cuentan los vecinos, que pertenecía a un exmilitar. 
Después del reporte, elementos de Secretaría de Marina, se presentaron en el domicilio ubicado en calles de Puerto Cortéz y Puerto San Carlos, en colonia Olas Altas; donde tomaron el caso y realizaron todas las labores de prevención y de seguridad, para revisar el artefacto encontrado, quedando en manos de los militares. 
Con información de Colectivo Pericú y Zona Roja BCS Quizás te interese esto también
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.bcsnoticias.mx/la-madrugada-de-este-domingo-balearon-un-domicilio-en-la-paz-tambien-hallaron-una-granada/</post_url>
<post_date>20160821</post_date>
<post_time>2228</post_time>
<username>Redacción</username>
<post>
La madrugada de este domingo balearon un domicilio en La Paz; también hallaron una granada 21 agosto, 2016 Facebook En esta ocasión, no se presentaron lesionados por dichos eventos y las autoridades tomaron acciones en dichos asuntos 
  (BCS). Durante la madrugada de este domingo, alrededor de la 1:45 y 2:00 horas, vecinos de la Colonia 8 de Octubre, primera sección, escucharon detonaciones por arma de fuego en las inmediaciones de calle Chametla casi esquina con Paralelo 28, donde las autoridades se presentaron después de recibir el reporte, y que al llegar a dicho lugar no encontraron nada, pero no fue sino hasta las 11:00 horas, que varios vecinos avisaron a las autoridades, de un vehículo balaceado dentro de una propiedad. 
El domicilio donde fue encontrado el automóvil con orificios de balas, un Honda de modelo anterior, color azul, se ubica en el 108 de la calle Chametla, donde se sabe vive la familia de Alejandro Candela, la cual también tenía disparos. 
Vecinos del lugar, dijeron haber escuchado las detonaciones entrada la madrugada, pero que al asomarse para ver que sucedía, no pudieron percatarse de nada. 
Por el contrario, otras personas, afirmaron haber visto cartuchos percudidos, logrando contar los casquillos en la tierra, que se encontraban a un lado de la vivienda, contando 13, y que para cuando llegó la policía, se encontraban levantados, al parecer durante la misma madrugada. 
Por otra parte, a la misma hora pero dentro de la colonia Olas Altas, se dio el aviso a las autoridades, de que un explosivo tipo granada, fue encontrada enterrada, dentro del patio de una casa; según cuentan los vecinos, que pertenecía a un exmilitar. 
Después del reporte, elementos de Secretaría de Marina, se presentaron en el domicilio ubicado en calles de Puerto Cortéz y Puerto San Carlos, en colonia Olas Altas; donde tomaron el caso y realizaron todas las labores de prevención y de seguridad, para revisar el artefacto encontrado, quedando en manos de los militares. 
Con información de Colectivo Pericú y Zona Roja BCS Quizás te interese esto también
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MX</country>
<main_image>http://www.bcsnoticias.mx/wp-content/uploads/2016/01/patrulla-policia-municipal-de-la-paz.jpg</main_image>
</document>
