<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://bizlive.vn//rss/home.rss</forum>
<forum_title>BizLive | BizLive</forum_title>
<discussion_title>Chứng khoán sáng 22/8: Vốn ngoại tiếp tục gây sức ép</discussion_title>
<language>vietnamese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://bizlive.vn/chung-khoan/chung-khoan-sang-228-von-ngoai-tiep-tuc-gay-suc-ep-1902259.html</topic_url>
<topic_text>
Mai Hương 
12:06 22/08/2016 BizLIVE - Trong phiên giao dịch mở đầu tuần mới, nhà đầu tư đang quan tâm tới 2 sự kiện đáng chúý là giao dịch của khối ngoại theo chiều hướng rất tiêu cực tính đến cuối tuần trước và thông tin về các khoản báo lỗ lớn của 2 cổ phiếu HAG và HNG. Tweet Tuần qua là tuần khối ngoại bán ròng mạnh kỷ lục, với trị giá bán ròng 1.078 tỷ đồng trên sàn GDCK TP.Hồ Chí Minh. Giao dịch theo hướng thu hẹp mạnh lượng mua, chỉ còn 36 triệu cổ phiếu , trong khi tăng mạnh lượng bán lên 60 triệu cổ phiếu đã khiến nhà đầu tư lo ngại khối ngoại rút vốn mạnh khỏi thị trường. Điển hình là KBC đã đem lại tỷ suất lợi nhuận 85% so với thời điểm đầu năm nay, bị nhóm quỹ Deutsche Bank AG bán ròng 4,4 triệu cổ phiếu; hay KDH bị nhóm quỹ Dragon Capital bán ròng 5,4 triệu cổ phiếu sau khi tăng 25% chỉ trong vòng 1 tháng qua. HBC bị quỹ Lucerne Enterprise bán ra 6,5 triệu cổ phiếu và không còn là cổ đông lớn. Quỹ này đã thu lời 180% sau 3 năm đầu tư dài hạn vào cổ phiếu này và riêng trong năm nay, HBC cũng đã đem lại tỷ suất lợi nhuận 100% cho nhà đầu tư. Như vậy lực bán của khối ngoại tập trung ở một nhóm cổ phiếu đã tăng giá rất mạnh trong thời gian qua với động cơ là chốt lời chứ không hoàn toàn là rút vốn hẳn ra khỏi thị trường. Nhà đầu tư hoàn toàn có thể kỳ vọng vào sự đảo chiều trở lại của dòng vốn ngoại trong tuần này. Với sự kiện thứ 2 là việc 2 doanh nghiệp lớn ngành nông nghiệp là HAG và công ty con HNG cùng báo lỗ lớn 6 tháng tương ứng là 1.073 tỷ đồng và 533 tỷ đồng do nguyên nhân đánh giá lại các tài sản không hiệu quả và nặng gánh lãi vay ngân hàng. Tuy nhiên cả 2 thông tin này ít nhiều đã được giới đầu tư phân tích, dự đoán và mổ xẻ kỹ lưỡng trước đó và không còn ảnh hưởng tâm lý tiêu cực đến diễn biến giao dịch toàn thị trường sáng nay. Cụ thể, sau nhịp giảm sàn đầu giờ sáng, cả 2 mã cổ phiếu đều lội ngược dòng, trong đó HAG chỉ còn giảm 3,2%, HNG tăng trở lại 4,2% với khối lượng khớp lệnh tương ứng là 10,6 triệu cổ phiếu và 3,1 triệu cổ phiếu. Kết thúc phiên giao dịch sáng nay, VN-Index giảm 0,31% còn 660,25 điểm. Tổng khối lượng giao dịch đạt 59,94 triệu đơn vị, trị giá 1.125,78 tỷ đồng. HNX-Index giảm 0,08% còn 83,04 điểm. Khối lượng giao dịch đạt 15,23 triệu đơn vị, trị giá 190,52 tỷ đồng. MAI HƯƠNG
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://bizlive.vn/chung-khoan/chung-khoan-sang-228-von-ngoai-tiep-tuc-gay-suc-ep-1902259.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0506</post_time>
<username>Mai Hương</username>
<post>
Mai Hương 
12:06 22/08/2016 BizLIVE - Trong phiên giao dịch mở đầu tuần mới, nhà đầu tư đang quan tâm tới 2 sự kiện đáng chúý là giao dịch của khối ngoại theo chiều hướng rất tiêu cực tính đến cuối tuần trước và thông tin về các khoản báo lỗ lớn của 2 cổ phiếu HAG và HNG. Tweet Tuần qua là tuần khối ngoại bán ròng mạnh kỷ lục, với trị giá bán ròng 1.078 tỷ đồng trên sàn GDCK TP.Hồ Chí Minh. Giao dịch theo hướng thu hẹp mạnh lượng mua, chỉ còn 36 triệu cổ phiếu , trong khi tăng mạnh lượng bán lên 60 triệu cổ phiếu đã khiến nhà đầu tư lo ngại khối ngoại rút vốn mạnh khỏi thị trường. Điển hình là KBC đã đem lại tỷ suất lợi nhuận 85% so với thời điểm đầu năm nay, bị nhóm quỹ Deutsche Bank AG bán ròng 4,4 triệu cổ phiếu; hay KDH bị nhóm quỹ Dragon Capital bán ròng 5,4 triệu cổ phiếu sau khi tăng 25% chỉ trong vòng 1 tháng qua. HBC bị quỹ Lucerne Enterprise bán ra 6,5 triệu cổ phiếu và không còn là cổ đông lớn. Quỹ này đã thu lời 180% sau 3 năm đầu tư dài hạn vào cổ phiếu này và riêng trong năm nay, HBC cũng đã đem lại tỷ suất lợi nhuận 100% cho nhà đầu tư. Như vậy lực bán của khối ngoại tập trung ở một nhóm cổ phiếu đã tăng giá rất mạnh trong thời gian qua với động cơ là chốt lời chứ không hoàn toàn là rút vốn hẳn ra khỏi thị trường. Nhà đầu tư hoàn toàn có thể kỳ vọng vào sự đảo chiều trở lại của dòng vốn ngoại trong tuần này. Với sự kiện thứ 2 là việc 2 doanh nghiệp lớn ngành nông nghiệp là HAG và công ty con HNG cùng báo lỗ lớn 6 tháng tương ứng là 1.073 tỷ đồng và 533 tỷ đồng do nguyên nhân đánh giá lại các tài sản không hiệu quả và nặng gánh lãi vay ngân hàng. Tuy nhiên cả 2 thông tin này ít nhiều đã được giới đầu tư phân tích, dự đoán và mổ xẻ kỹ lưỡng trước đó và không còn ảnh hưởng tâm lý tiêu cực đến diễn biến giao dịch toàn thị trường sáng nay. Cụ thể, sau nhịp giảm sàn đầu giờ sáng, cả 2 mã cổ phiếu đều lội ngược dòng, trong đó HAG chỉ còn giảm 3,2%, HNG tăng trở lại 4,2% với khối lượng khớp lệnh tương ứng là 10,6 triệu cổ phiếu và 3,1 triệu cổ phiếu. Kết thúc phiên giao dịch sáng nay, VN-Index giảm 0,31% còn 660,25 điểm. Tổng khối lượng giao dịch đạt 59,94 triệu đơn vị, trị giá 1.125,78 tỷ đồng. HNX-Index giảm 0,08% còn 83,04 điểm. Khối lượng giao dịch đạt 15,23 triệu đơn vị, trị giá 190,52 tỷ đồng. MAI HƯƠNG
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>VN</country>
<main_image>http://static.bizlive.vn/uploaded/landh/2016_08_22/2chiso-2016-08-22_atrc.png?width=500</main_image>
</document>
