<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>El Gobierno respondió las 60 preguntas de paz formuladas por el Procurador - proceso de paz - El País</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.elpais.com.co/elpais/colombia/proceso-paz/noticias/gobierno-respondio-60-preguntas-paz-formuladas-por-procurador</topic_url>
<topic_text>
El Gobierno respondió las 60 preguntas de paz formuladas por el Procurador Lunes, Agosto 22, 2016 Sergio Jaramillo, alto comisionado para la paz.Archivo Colprensa Este fin de semana el informe de respuesta a las 60 preguntas del procurador Alejandro Ordóñez sobre el proceso de La Habana fue firmado por el alto comisionado para la Paz, Sergio Jaramillo, y remitido al Congreso a través del representante a la Cámara, Santiago Valencia. Así lo dio a conocer Caracol Radio a través de su página web. En el documento de 21 páginas, indica el medio, se entregan detalles sobre el funcionamiento de las zonas donde se ubicarán los desmovilizados de las Farc, los alcances del trabajo que adelantará la ONU en el posconflicto, lo que pasará con los actuales recursos de la guerrilla, la ley de amnistía y el futuro de las milicias, entre otros temas. Es así como se aclara que la Fuerza Pública y las instituciones del Estado, incluyendo a los organismos de control, tendrán acceso a las zonas veredales, y que la ley de amnistía “debe surtirse tras la refrendación popular del acuerdo final, esto sería después del Plebiscito por la Paz. Incluirá que no serán objeto de este beneficio los que hayan cometido delitos de lesa humanidad”. Lea aquí la carta del Procurador con las 60 preguntas enviadas a Santos 
Frente a la polémica sobre qué sucederá con la riqueza del grupo guerrillero, dice el informe que &quot;las Farc se comprometieron a la reparación material de sus víctimas, y en general a su reparación integral”. Caracol informó que en el texto se deja claro que &quot;no se realizará una &quot;purga&quot; en las Fuerzas Armadas, como lo sugería el procurador. Así mismo, afirma que la Comisión Nacional de Garantías que presidirá el jefe de Estado, no va a tener injerencia en la estructura de las Fuerzas Armadas, ni competencia para ningún tipo de reforma institucional. Realizará una serie de recomendaciones para elevar el desempeño de instituciones con miras a combatir a las organizaciones criminales&quot;. 
El Procurador había cuestionado sobre quién será el encargado de dar seguridad a los 290 integrantes de las Farc que pueden movilizarse a nivel nacional, así como también por la suerte de los integrantes de la guerrilla que queden libres en virtud de la ley de amnistía. 
</topic_text>
<spam_score>0.91</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.elpais.com.co/elpais/colombia/proceso-paz/noticias/gobierno-respondio-60-preguntas-paz-formuladas-por-procurador</post_url>
<post_date>20160821</post_date>
<post_time></post_time>
<username>El Pais S.A.</username>
<post>
El Gobierno respondió las 60 preguntas de paz formuladas por el Procurador Lunes, Agosto 22, 2016 Sergio Jaramillo, alto comisionado para la paz.Archivo Colprensa Este fin de semana el informe de respuesta a las 60 preguntas del procurador Alejandro Ordóñez sobre el proceso de La Habana fue firmado por el alto comisionado para la Paz, Sergio Jaramillo, y remitido al Congreso a través del representante a la Cámara, Santiago Valencia. Así lo dio a conocer Caracol Radio a través de su página web. En el documento de 21 páginas, indica el medio, se entregan detalles sobre el funcionamiento de las zonas donde se ubicarán los desmovilizados de las Farc, los alcances del trabajo que adelantará la ONU en el posconflicto, lo que pasará con los actuales recursos de la guerrilla, la ley de amnistía y el futuro de las milicias, entre otros temas. Es así como se aclara que la Fuerza Pública y las instituciones del Estado, incluyendo a los organismos de control, tendrán acceso a las zonas veredales, y que la ley de amnistía “debe surtirse tras la refrendación popular del acuerdo final, esto sería después del Plebiscito por la Paz. Incluirá que no serán objeto de este beneficio los que hayan cometido delitos de lesa humanidad”. Lea aquí la carta del Procurador con las 60 preguntas enviadas a Santos 
Frente a la polémica sobre qué sucederá con la riqueza del grupo guerrillero, dice el informe que &quot;las Farc se comprometieron a la reparación material de sus víctimas, y en general a su reparación integral”. Caracol informó que en el texto se deja claro que &quot;no se realizará una &quot;purga&quot; en las Fuerzas Armadas, como lo sugería el procurador. Así mismo, afirma que la Comisión Nacional de Garantías que presidirá el jefe de Estado, no va a tener injerencia en la estructura de las Fuerzas Armadas, ni competencia para ningún tipo de reforma institucional. Realizará una serie de recomendaciones para elevar el desempeño de instituciones con miras a combatir a las organizaciones criminales&quot;. 
El Procurador había cuestionado sobre quién será el encargado de dar seguridad a los 290 integrantes de las Farc que pueden movilizarse a nivel nacional, así como también por la suerte de los integrantes de la guerrilla que queden libres en virtud de la ley de amnistía. 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>US</country>
<main_image>http://www.elpais.com.co/elpais/sites/default/files/2016/07/sergio_jaramillo_home.jpg</main_image>
</document>
