<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://vladivostok.bezformata.ru/rss.xml</forum>
<forum_title>Новости города БезФормата.Ru Приморский край Владивосток</forum_title>
<discussion_title>После Олимпиады в Рио гандбол в Приморье получит второе дыхание</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://vladivostok.bezformata.ru/listnews/olimpiadi-v-rio-gandbol-v-primore/49725898/</topic_url>
<topic_text>
После Олимпиады в Рио гандбол в Приморье получит второе дыхание Спортивные школы ждут новичков, занятия бесплатные 
Секции по гандболу в Приморском крае готовятся к наплыву юных спортсменов и новичков – занятия начнутся в сентябре. Дополнительную рекламу не самому раскрученному виду спорта сделала женская сборная России, взявшая «золото» на Олимпиаде в Рио-де-Жанейро. Корреспондент РИА « Восток-Медиа » узнал, насколько популярен и доступен ручной мяч в нашем регионе. 
На сегодняшний день в Приморском крае работают 26 тренеров – преподавателей по гандболу, из которых 16 специалистов имеют высшую категорию. По словам президента краевой Федерации гандбола, директора ДЮСШ « Русич » Веры Русаковой, в Приморье наблюдается повышенный интерес к данной командой игре. Гандболом занимаются больше тысячи детей и подростков в возрасте от 9 до 18 лет. Немаловажный момент: в муниципальных секциях все занятия бесплатные. 
« Как и в любом виде спорта, в гандболе есть критерии, по которым отбирают игроков. Тем не менее, мы принимаем в секцию всех, кто хочет заниматься этим видом спорта. Часто встречаются случаи, когда у юного спортсмена все данные есть, но нет стремления. Ровно наоборот происходит с теми, кто хочет заниматься и старается. Вкупе с желанием приходят и возможности », – делится профессиональными секретами Вера Павловна. 
На секции по гандболу приходят заниматься как мальчики, так и девочки. С девочками работать сложнее, считает Вера Русакова. 
Помимо детских секций по гандболу развиваются и студенческие. Так в состав мужской и женской команд ДВФУ входят опытные спортсмены, которые неоднократно завоёвывали медали на чемпионатах Дальнего Востока, а также краевых и городских турнирах. 
У ручного мяча в крае богатая история, несколько гандболистов становились заслуженными мастерами спорта. Уроженец Владивостока Игорь Чумак является двукратным чемпионом Олимпийских игр 1988 и 1992 годов в составе сборных СССР и СНГ. Золотую медаль Игр в Сеуле завоевал также воспитанник приморского гандбола Андрей Тюменцев. Юному поколению есть на кого равняться, говорят наставники. Добавляйте в свои контакты редакционный номер WhatsApp &quot; Восток-Медиа &quot;! Мы ждем ваших комментариев, реплик и новостей. Если вы хотите, чтобы о каком-то событии или происшествии узнали все, напишите нам. +7 902 554 54 54
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://vladivostok.bezformata.ru/listnews/olimpiadi-v-rio-gandbol-v-primore/49725898/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0718</post_time>
<username></username>
<post>
После Олимпиады в Рио гандбол в Приморье получит второе дыхание Спортивные школы ждут новичков, занятия бесплатные 
Секции по гандболу в Приморском крае готовятся к наплыву юных спортсменов и новичков – занятия начнутся в сентябре. Дополнительную рекламу не самому раскрученному виду спорта сделала женская сборная России, взявшая «золото» на Олимпиаде в Рио-де-Жанейро. Корреспондент РИА « Восток-Медиа » узнал, насколько популярен и доступен ручной мяч в нашем регионе. 
На сегодняшний день в Приморском крае работают 26 тренеров – преподавателей по гандболу, из которых 16 специалистов имеют высшую категорию. По словам президента краевой Федерации гандбола, директора ДЮСШ « Русич » Веры Русаковой, в Приморье наблюдается повышенный интерес к данной командой игре. Гандболом занимаются больше тысячи детей и подростков в возрасте от 9 до 18 лет. Немаловажный момент: в муниципальных секциях все занятия бесплатные. 
« Как и в любом виде спорта, в гандболе есть критерии, по которым отбирают игроков. Тем не менее, мы принимаем в секцию всех, кто хочет заниматься этим видом спорта. Часто встречаются случаи, когда у юного спортсмена все данные есть, но нет стремления. Ровно наоборот происходит с теми, кто хочет заниматься и старается. Вкупе с желанием приходят и возможности », – делится профессиональными секретами Вера Павловна. 
На секции по гандболу приходят заниматься как мальчики, так и девочки. С девочками работать сложнее, считает Вера Русакова. 
Помимо детских секций по гандболу развиваются и студенческие. Так в состав мужской и женской команд ДВФУ входят опытные спортсмены, которые неоднократно завоёвывали медали на чемпионатах Дальнего Востока, а также краевых и городских турнирах. 
У ручного мяча в крае богатая история, несколько гандболистов становились заслуженными мастерами спорта. Уроженец Владивостока Игорь Чумак является двукратным чемпионом Олимпийских игр 1988 и 1992 годов в составе сборных СССР и СНГ. Золотую медаль Игр в Сеуле завоевал также воспитанник приморского гандбола Андрей Тюменцев. Юному поколению есть на кого равняться, говорят наставники. Добавляйте в свои контакты редакционный номер WhatsApp &quot; Восток-Медиа &quot;! Мы ждем ваших комментариев, реплик и новостей. Если вы хотите, чтобы о каком-то событии или происшествии узнали все, напишите нам. +7 902 554 54 54
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image></main_image>
</document>
