<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://baohomnay.com/rss/Doi-song</forum>
<forum_title>Tin Tức - Đời sống</forum_title>
<discussion_title>Dấu hiệu cảnh báo cơ thể bị sốc nhiệt bạn tuyệt đối không được bỏ qua</discussion_title>
<language>vietnamese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.tinnhanhne.net/Doi-song/Dau-hieu-canh-bao-co-the-bi-soc-nhiet-ban-tuyet-doi-khong-duoc-bo-qua-598572.html</topic_url>
<topic_text>
Dấu hiệu cảnh báo cơ thể bị sốc nhiệt bạn tuyệt đối không được bỏ qua  19 Lười biếng quanh bể bơi trong điều kiện nhiệt độ cao của tiết trời hè là hoạt động lý tưởng và trở thành sở thích của không ít người. Tuy nhiên nếu bạn là người năng động và muốn sử dụng mùa hè một cách ý nghĩa hơn qua việc thể dục, nhiệt độ có thể là vấn đề bạn cần dành nhiều sự quan tâm. Theo báo cáo của Hiệp hội Sức khỏe con người Anh, có đến 59% các trường hợp đột quỵ trong mùa hè có nguyên nhân đến từ sốc nhiệt. Hiện tượng này xảy ra khi cơ thể bạn quá nóng mà nguyên nhân thường do hoạt động cường độ lớn trong thời gian dài ở môi trường nhiệt độ cao. Đây cũng được ghi nhận là hình thái tổn thương do nhiệt nghiêm trọng nhất đối với cơ thể người. Sốc nhiệt tuy nguy hiểm nhưng chỉ có thể làm hại bạn khi tiếp xúc với nhiệt độ ngoài trời trong thời gian dài. Chuyên gia y khoa Douglas Kupas tại Viện Hàn Lâm Geisinger Health (Mỹ) cho biết, sốc nhiệt là nhân tố hết sức nguy hiểm tuy nhiên không nhiều người nhận thức hết mối nguy hại này. Những người mắc chứng bệnh mãn tính như huyết áp cao, tiểu đường, rối loạn hoạt động tuyến giáp càng dễ trở thành nạn nhân của hiện tượng sốc nhiệt. Tuy vậy việc đánh giá đâu là giới hạn chịu nhiệt chính xác của cơ thể vẫn còn khó khăn bởi cơ địa mỗi người mỗi khác và bị nhiều nhân tố bên ngoài chi phối. Tiến sĩ Kupas cũng cho biết thêm, sốc nhiệt tuy nguy hiểm nhưng chỉ có thể làm hại bạn khi tiếp xúc với nhiệt độ ngoài trời trong thời gian dài. “Trốn” trong nhà với điều hòa là phương án an toàn hơn cả nếu bạn có các chứng bệnh dễ bị tác động bởi nhiệt độ. Khi đó, dành thời gian cho những phòng tập gym sẽ an toàn hơn việc chạy bộ hoặc thể dục ngoài công viên. Tuy nhiên, nếu bạn vẫn muốn dành nhiều thời gian ngoài trời, một vài dấu hiệu sau sẽ giúp bạn nhận biết lúc nào cần nghỉ ngơi trong thời tiết nóng bức. Sớm phát hiện và điều chỉnh thói quen tập luyện sẽ giúp ngăn ngừa nguy cơ sốc nhiệt lớn nhất có thể. Nhiệt độ cơ thể tăng cao Sốc nhiệt là hiện tượng khi nhiệt độ tăng quá mức kiểm soát dẫn đến rối loạn cơ thể. Điều này thường được biểu hiện khá rõ ràng bởi thân nhiệt tăng cao. Thông thường, những người vận động với cường độ cao, thân nhiệt lớn nhất có thể rơi vào khoảng 38 độ. Nếu cao hơn ngưỡng này, nhiều khả năng cơ thể bạn chắc chắn đang gặp rắc rối. Theo các chuyên gia y khoa tại Viện nghiên cứu Redlex (Anh), khi nhiệt độ tăng cao, da bạn sẽ chuyển dần sang đỏ đồng thời nhịp tim tăng mạnh. Hiện tượng này báo hiệu cơ thể đang cố hết sức để điều hòa lại thân nhiệt. Khi mọi chuyện vượt quá khả năng xử lý, những hiện tượng nghiêm trọng hơn bắt đầu xảy ra như choáng váng, nhức đầu thậm chí là bất tỉnh và ngất. Chú ý tới những dấu hiệu ban đầu sẽ giúp bạn tránh được hệ quả nghiêm trọng sau này. Sốc nhiệt là hiện tượng khi nhiệt độ tăng quá mức kiểm soát dẫn đến rối loạn cơ thể. Các cơ quan trong cơ thể suy giảm hoạt động Nhiệt độ tỉ lệ nghịch với hiệu suất hoạt động của các cơ quan trong cơ thể bạn. Tiến sĩ kiêm nhà nghiên cứu người Đức Kamiatry Volder cho hay, thận, gan, tim là những cơ quan dễ bị ảnh hưởng nhất. Trong khi rối loạn nhịp tim là dấu hiệu cho thấy tim không hoạt động hiệu quả thì nước tiểu màu đỏ là hiện tượng dễ thấy và dễ phát hiện nhất khi thận của bạn “đình công”. Cảm thấy bất ổn Bên cạnh các cơ quan trong cơ thể, não bộ cũng là khu vực nhạy cảm với nhiệt độ. Nếu di chuyển dưới trời nắng và không được bảo vệ đúng cách, phần đầu là khu vực hứng chịu lượng nhiệt cao nhất. Do đó, những hiện tượng như đau đầu, chóng mặt cũng cần phải được lưu tâm khi di chuyển ngoài trời nắng. Tiến sĩ Noval Yale tại Viện nghiên cứu Sức khỏe và đời sống tại Hà Lan cho biết, mê sảng là một trong những biểu hiện phổ biến của sốc nhiệt. Theo số liệu thống kê, nguy cơ tử vong của những người rơi vào tình trạng này lên tới 70%. Tệ hại hơn nữa, khi rơi vào tình trạng này, não bộ gần như không còn tỉnh táo để phân tích tình huống nên dừng lại hay tiếp tục luyện tập. Như một hệ quả tất yếu, bạn dễ dàng rơi vào tình trạng sốc nhiệt mà không hề hay biết. Tiến sĩ Yale đề xuất nên dừng tập ngay khi bạn cảm thấy những bất ổn dù là nhỏ nhất. Lựa chọn một khu vực thoáng mát và nhiều bóng râm làm nơi hồi sức sẽ giảm thiểu nguy cơ của hiện tượng này. Buồn nôn là một trong những biểu hiện vật lý phổ biến nhất của sốc nhiệt. Buồn nôn Buồn nôn là một trong những biểu hiện vật lý phổ biến nhất của sốc nhiệt. Tuy không phải là dấu hiệu đặc trưng của sốc nhiệt nhưng hiện tượng này đi kèm mệt mỏi và đau nhức cơ có thể báo hiệu cơ thể bạn đang phải chịu đựng rối loạn thân nhiệt nghiêm trọng. Giáo sư Vladir Santor công tác tại Trung tâm Y khoa Yaeley (Nga) khẳng định hệ tuần hoàn bị đình trệ bởi nhiệt độ cao chính là nguyên nhân của hiện tượng này. Ông cũng đề xuất bổ sung các loại chất lỏng chứa thành phần muối bởi chúng có khả năng bù đắp lượng muối khoáng cơ thể bài tiết qua tuyến mồ hôi. Trang bị mũ chống nắng kết hợp bổ sung nước kịp thời sẽ giúp điều hòa thân nhiệt hiệu quả, giảm thiểu tình trạng quá nhiệt cho cơ thể. (Nguồn: Prevention)
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.tinnhanhne.net/Doi-song/Dau-hieu-canh-bao-co-the-bi-soc-nhiet-ban-tuyet-doi-khong-duoc-bo-qua-598572.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0708</post_time>
<username></username>
<post>
Dấu hiệu cảnh báo cơ thể bị sốc nhiệt bạn tuyệt đối không được bỏ qua  19 Lười biếng quanh bể bơi trong điều kiện nhiệt độ cao của tiết trời hè là hoạt động lý tưởng và trở thành sở thích của không ít người. Tuy nhiên nếu bạn là người năng động và muốn sử dụng mùa hè một cách ý nghĩa hơn qua việc thể dục, nhiệt độ có thể là vấn đề bạn cần dành nhiều sự quan tâm. Theo báo cáo của Hiệp hội Sức khỏe con người Anh, có đến 59% các trường hợp đột quỵ trong mùa hè có nguyên nhân đến từ sốc nhiệt. Hiện tượng này xảy ra khi cơ thể bạn quá nóng mà nguyên nhân thường do hoạt động cường độ lớn trong thời gian dài ở môi trường nhiệt độ cao. Đây cũng được ghi nhận là hình thái tổn thương do nhiệt nghiêm trọng nhất đối với cơ thể người. Sốc nhiệt tuy nguy hiểm nhưng chỉ có thể làm hại bạn khi tiếp xúc với nhiệt độ ngoài trời trong thời gian dài. Chuyên gia y khoa Douglas Kupas tại Viện Hàn Lâm Geisinger Health (Mỹ) cho biết, sốc nhiệt là nhân tố hết sức nguy hiểm tuy nhiên không nhiều người nhận thức hết mối nguy hại này. Những người mắc chứng bệnh mãn tính như huyết áp cao, tiểu đường, rối loạn hoạt động tuyến giáp càng dễ trở thành nạn nhân của hiện tượng sốc nhiệt. Tuy vậy việc đánh giá đâu là giới hạn chịu nhiệt chính xác của cơ thể vẫn còn khó khăn bởi cơ địa mỗi người mỗi khác và bị nhiều nhân tố bên ngoài chi phối. Tiến sĩ Kupas cũng cho biết thêm, sốc nhiệt tuy nguy hiểm nhưng chỉ có thể làm hại bạn khi tiếp xúc với nhiệt độ ngoài trời trong thời gian dài. “Trốn” trong nhà với điều hòa là phương án an toàn hơn cả nếu bạn có các chứng bệnh dễ bị tác động bởi nhiệt độ. Khi đó, dành thời gian cho những phòng tập gym sẽ an toàn hơn việc chạy bộ hoặc thể dục ngoài công viên. Tuy nhiên, nếu bạn vẫn muốn dành nhiều thời gian ngoài trời, một vài dấu hiệu sau sẽ giúp bạn nhận biết lúc nào cần nghỉ ngơi trong thời tiết nóng bức. Sớm phát hiện và điều chỉnh thói quen tập luyện sẽ giúp ngăn ngừa nguy cơ sốc nhiệt lớn nhất có thể. Nhiệt độ cơ thể tăng cao Sốc nhiệt là hiện tượng khi nhiệt độ tăng quá mức kiểm soát dẫn đến rối loạn cơ thể. Điều này thường được biểu hiện khá rõ ràng bởi thân nhiệt tăng cao. Thông thường, những người vận động với cường độ cao, thân nhiệt lớn nhất có thể rơi vào khoảng 38 độ. Nếu cao hơn ngưỡng này, nhiều khả năng cơ thể bạn chắc chắn đang gặp rắc rối. Theo các chuyên gia y khoa tại Viện nghiên cứu Redlex (Anh), khi nhiệt độ tăng cao, da bạn sẽ chuyển dần sang đỏ đồng thời nhịp tim tăng mạnh. Hiện tượng này báo hiệu cơ thể đang cố hết sức để điều hòa lại thân nhiệt. Khi mọi chuyện vượt quá khả năng xử lý, những hiện tượng nghiêm trọng hơn bắt đầu xảy ra như choáng váng, nhức đầu thậm chí là bất tỉnh và ngất. Chú ý tới những dấu hiệu ban đầu sẽ giúp bạn tránh được hệ quả nghiêm trọng sau này. Sốc nhiệt là hiện tượng khi nhiệt độ tăng quá mức kiểm soát dẫn đến rối loạn cơ thể. Các cơ quan trong cơ thể suy giảm hoạt động Nhiệt độ tỉ lệ nghịch với hiệu suất hoạt động của các cơ quan trong cơ thể bạn. Tiến sĩ kiêm nhà nghiên cứu người Đức Kamiatry Volder cho hay, thận, gan, tim là những cơ quan dễ bị ảnh hưởng nhất. Trong khi rối loạn nhịp tim là dấu hiệu cho thấy tim không hoạt động hiệu quả thì nước tiểu màu đỏ là hiện tượng dễ thấy và dễ phát hiện nhất khi thận của bạn “đình công”. Cảm thấy bất ổn Bên cạnh các cơ quan trong cơ thể, não bộ cũng là khu vực nhạy cảm với nhiệt độ. Nếu di chuyển dưới trời nắng và không được bảo vệ đúng cách, phần đầu là khu vực hứng chịu lượng nhiệt cao nhất. Do đó, những hiện tượng như đau đầu, chóng mặt cũng cần phải được lưu tâm khi di chuyển ngoài trời nắng. Tiến sĩ Noval Yale tại Viện nghiên cứu Sức khỏe và đời sống tại Hà Lan cho biết, mê sảng là một trong những biểu hiện phổ biến của sốc nhiệt. Theo số liệu thống kê, nguy cơ tử vong của những người rơi vào tình trạng này lên tới 70%. Tệ hại hơn nữa, khi rơi vào tình trạng này, não bộ gần như không còn tỉnh táo để phân tích tình huống nên dừng lại hay tiếp tục luyện tập. Như một hệ quả tất yếu, bạn dễ dàng rơi vào tình trạng sốc nhiệt mà không hề hay biết. Tiến sĩ Yale đề xuất nên dừng tập ngay khi bạn cảm thấy những bất ổn dù là nhỏ nhất. Lựa chọn một khu vực thoáng mát và nhiều bóng râm làm nơi hồi sức sẽ giảm thiểu nguy cơ của hiện tượng này. Buồn nôn là một trong những biểu hiện vật lý phổ biến nhất của sốc nhiệt. Buồn nôn Buồn nôn là một trong những biểu hiện vật lý phổ biến nhất của sốc nhiệt. Tuy không phải là dấu hiệu đặc trưng của sốc nhiệt nhưng hiện tượng này đi kèm mệt mỏi và đau nhức cơ có thể báo hiệu cơ thể bạn đang phải chịu đựng rối loạn thân nhiệt nghiêm trọng. Giáo sư Vladir Santor công tác tại Trung tâm Y khoa Yaeley (Nga) khẳng định hệ tuần hoàn bị đình trệ bởi nhiệt độ cao chính là nguyên nhân của hiện tượng này. Ông cũng đề xuất bổ sung các loại chất lỏng chứa thành phần muối bởi chúng có khả năng bù đắp lượng muối khoáng cơ thể bài tiết qua tuyến mồ hôi. Trang bị mũ chống nắng kết hợp bổ sung nước kịp thời sẽ giúp điều hòa thân nhiệt hiệu quả, giảm thiểu tình trạng quá nhiệt cho cơ thể. (Nguồn: Prevention)
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>US</country>
<main_image>http://afamilycdn.com/zoom/100_62/AwWKf7rlu1Ckqz3Mr1sjw4gb51UN4/Image/2016/08/savar-98b13.jpg</main_image>
</document>
