<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Muhtemelen Daha Önce Hiç Duymadığınız ve Öğrendiğinizde Şaşıracağınız 15 Farklı Bilgi - Ofpof</discussion_title>
<language>turkish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://ofpof.com/merak/muhtemelen-daha-once-hic-duymadiginiz-ve-ogrendiginizde-sasiracaginiz-15-farkli-bilgi</topic_url>
<topic_text>
- 23 Temmuz 2016 Şimdi biraz da okurken hem eğlenip hem de farklı bilgilerle karşılaşacağımız kısa bir eğlence arasına giriş yapalım. 
&quot;Ben gülerken gülmek, düşünürken düşünmek istiyorum&quot; diye isyan edilen felsefe anlayışını yıkıp, eğlenirken de düşünmek için birbirinden değerli 15 bilgi bir arada. 1. Sinek Kuşu 
Sinek kuşları geri geri uçabilen tek kuş türüdür. 2. Corleone 
Dünyanın en bilinen mafya babaları, İtalya&apos;nın Corleone isimli köyünde doğmuştur. Bu nedenle &quot; baba &quot; filminin baş karakterinin soyadı Corleone olmuştur. 3. En Büyük Dalga 
Bugüne kadar kaydedilmiş en büyük dalga Japonya&apos;da 71 yılında Ishigaki Adası&apos;nda gözlenmiştir. Dalgaların boyu tam 85 metre. 4. Diyet İçin Birebir 
Kerevizi yerken onu sindirmek için harcadığımız kalori, kerevizin sahip olduğu kaloriden daha fazladır. 5. Kraliçe Arının Acıklı Sonu 
Kraliçe arı hastalandığında veya yaşlılıktan işlevi kaybettiğinde, işçi arılar tarafından öldürülür. İşçi arılar, kraliçenin etrafını sararlar ve yüksek sıcaklıktan ölesiye kadar onu bırakmazlar. 6. Bir Kilo Pamuk mu Ağır Yoksa Bir Kilo Demir mi? 
Bazı kuş türlerinin çoğunun tüyleri kemiklerinden daha ağır gelir çünkü bu kuşların kemiklerinin içi havayla doludur. 7. Fransızların Asfalt Sevdası 
Asfalt yol sayısı en fazla olan ülke Fransa&apos;dır. 8. Mantis Karidesi 
Dünyanın en güçlü canlısı olan mantis karidesi, dokunaçları ile bir akvaryum camını kırabilir. Kıskaçları 50 kg basar ve kolllarını savurma hızı neredeyse mermiyle eşittir. 9. Sağlam Bir Mideye Sahip Olan Başarabilir 
Sallanan sandalyede hiç durmadan sallanma rekoru tam 440 saattir. 10. KPSS&apos;de Hayat Kurtaran Bilgi 
Hepimizin çok iyi bildiği Rodin&apos;in Düşünen Adam Heykeli aslında İtalyan şair Dante&apos;nin portresinden başka bir şey değildir. 11. Her Vakit Çok Güzel Bir Manzarayla İç İçe Bir Otel 
Niagara Oteli, saniyede 280 bin metreküp su akıtan bu doğa harikası Niagara Şelalesi&apos;nin manzarası için yapılan br otel. Otelde konaklamak ise biraz cep yakar. 12. Göze Hiç Böyle Baktınız mı? 
Gözlerimize çok yakından bakan bir mercekten görüntü alırsak, çok ince lifleri bile görebiliriz. Mesela ışınsal mercek bağları gibi. 13. Küçük Mavi Yaratıklar 
Maliyeti düşürmek ve yapım süresini en aza indirebilmek için çizgi film karakterleri genelde 4 parmaklıdır. Çünkü 4 parmaklı çizim yapmak, 5 parmalı çizim yapmaya nazaran daha kolaydır. 14. En Sadık Dostlar 
Jest ve mimikler konusunda köpekler açık ara önde. Çünkü 100 farklı yüz ifadesine sahip olabiliyorlar. 15. Nefessizlik 
Bir insan kendi nefesini tutarak intihar edemez. Çünkü ölmeden önce bayılacağınız için istesenizde istemesenizde ciğerlerinize tekrardan hava dolacaktır. 
</topic_text>
<spam_score>0.01</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://ofpof.com/merak/muhtemelen-daha-once-hic-duymadiginiz-ve-ogrendiginizde-sasiracaginiz-15-farkli-bilgi</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time></post_time>
<username></username>
<post>
- 23 Temmuz 2016 Şimdi biraz da okurken hem eğlenip hem de farklı bilgilerle karşılaşacağımız kısa bir eğlence arasına giriş yapalım. 
&quot;Ben gülerken gülmek, düşünürken düşünmek istiyorum&quot; diye isyan edilen felsefe anlayışını yıkıp, eğlenirken de düşünmek için birbirinden değerli 15 bilgi bir arada. 1. Sinek Kuşu 
Sinek kuşları geri geri uçabilen tek kuş türüdür. 2. Corleone 
Dünyanın en bilinen mafya babaları, İtalya&apos;nın Corleone isimli köyünde doğmuştur. Bu nedenle &quot; baba &quot; filminin baş karakterinin soyadı Corleone olmuştur. 3. En Büyük Dalga 
Bugüne kadar kaydedilmiş en büyük dalga Japonya&apos;da 71 yılında Ishigaki Adası&apos;nda gözlenmiştir. Dalgaların boyu tam 85 metre. 4. Diyet İçin Birebir 
Kerevizi yerken onu sindirmek için harcadığımız kalori, kerevizin sahip olduğu kaloriden daha fazladır. 5. Kraliçe Arının Acıklı Sonu 
Kraliçe arı hastalandığında veya yaşlılıktan işlevi kaybettiğinde, işçi arılar tarafından öldürülür. İşçi arılar, kraliçenin etrafını sararlar ve yüksek sıcaklıktan ölesiye kadar onu bırakmazlar. 6. Bir Kilo Pamuk mu Ağır Yoksa Bir Kilo Demir mi? 
Bazı kuş türlerinin çoğunun tüyleri kemiklerinden daha ağır gelir çünkü bu kuşların kemiklerinin içi havayla doludur. 7. Fransızların Asfalt Sevdası 
Asfalt yol sayısı en fazla olan ülke Fransa&apos;dır. 8. Mantis Karidesi 
Dünyanın en güçlü canlısı olan mantis karidesi, dokunaçları ile bir akvaryum camını kırabilir. Kıskaçları 50 kg basar ve kolllarını savurma hızı neredeyse mermiyle eşittir. 9. Sağlam Bir Mideye Sahip Olan Başarabilir 
Sallanan sandalyede hiç durmadan sallanma rekoru tam 440 saattir. 10. KPSS&apos;de Hayat Kurtaran Bilgi 
Hepimizin çok iyi bildiği Rodin&apos;in Düşünen Adam Heykeli aslında İtalyan şair Dante&apos;nin portresinden başka bir şey değildir. 11. Her Vakit Çok Güzel Bir Manzarayla İç İçe Bir Otel 
Niagara Oteli, saniyede 280 bin metreküp su akıtan bu doğa harikası Niagara Şelalesi&apos;nin manzarası için yapılan br otel. Otelde konaklamak ise biraz cep yakar. 12. Göze Hiç Böyle Baktınız mı? 
Gözlerimize çok yakından bakan bir mercekten görüntü alırsak, çok ince lifleri bile görebiliriz. Mesela ışınsal mercek bağları gibi. 13. Küçük Mavi Yaratıklar 
Maliyeti düşürmek ve yapım süresini en aza indirebilmek için çizgi film karakterleri genelde 4 parmaklıdır. Çünkü 4 parmaklı çizim yapmak, 5 parmalı çizim yapmaya nazaran daha kolaydır. 14. En Sadık Dostlar 
Jest ve mimikler konusunda köpekler açık ara önde. Çünkü 100 farklı yüz ifadesine sahip olabiliyorlar. 15. Nefessizlik 
Bir insan kendi nefesini tutarak intihar edemez. Çünkü ölmeden önce bayılacağınız için istesenizde istemesenizde ciğerlerinize tekrardan hava dolacaktır. 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>US</country>
<main_image>http://i4.ofpof.com/content/77vqx1v0w3/muhtemelen-daha-once-hic-duymadiginiz-ve-ogrendiginizde-sasiracaginiz-15-farkli-bilgi_780x439.jpg</main_image>
</document>
