<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://basijnews.ir/fa/rss/allnews</forum>
<forum_title>خبرگزاری بسیج</forum_title>
<discussion_title>شناساندن کارکردهای مسجد وظیفه همگانی است</discussion_title>
<language>persian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://basijnews.ir/fa/news/8731587/%D8%B4%D9%86%D8%A7%D8%B3%D8%A7%D9%86%D8%AF%D9%86-%DA%A9%D8%A7%D8%B1%DA%A9%D8%B1%D8%AF%D9%87%D8%A7%DB%8C-%D9%85%D8%B3%D8%AC%D8%AF-%D9%88%D8%B8%DB%8C%D9%81%D9%87-%D9%87%D9%85%DA%AF%D8%A7%D9%86%DB%8C-%D8%A7%D8%B3%D8%AA</topic_url>
<topic_text>
شناساندن کارکردهای مسجد وظیفه همگانی است مسئول تعلیم و تربیت بسیج سپاه شاهرود گفت: شناساندن کارکردهای مسجد وظیفه همگانی است و ما باید در این راستا تلاش نماییم و با برگزاری برنامه های هدف دار در مسجد این مرکز مستحکم اسلام را به جامعه بیشتر بشناسانیم و از کارکردهای آن بهره برداری کنیم. به گزارش خبرگزاری بسیج از شاهرود، حجت الاسلام سیدرضا مرتضوی در گردهمایی سرگروه های صالحین پایگاه های بسیج حوزه بسیج مساجد و محلات خاتم الانبیا(ص) که به میزبانی پایگاه شهید رجایی در مسجد علی ابن موسی الرضا(ع) شهرک شهید رجایی شاهرود برگزار شد در سخنانی با گرامیداشت روز جهانی مسجد با بیان اینکه مسجد، پایگاه رشد و تکامل اسلام و مرکز هدایت اسلام بوده است اظهار کرد: پیامبر بعد از هجرت به مدینه مسجد را ایجاد و این مکان را پایگاه هدایت اسلام بنا نهاد و تمام برنامه های اسلام از مسجد نشات گرفته و تصمیمات مهم در زمان پیامبر در مسجد برنامه ریزی و اجرا می شد. وی افزود: این مرکزیت تا امروز نیز ادامه یافته و انقلاب اسلامی ما نیز از مسجد آغاز شد و سنگ بنای نهضت امام راحل از مسجد آغاز شد و این نشان دهنده اهمیت مسجد در اسلام است و امروز این انقلاب اسلامی محوریتش مسجد است و امام راحل و مقام معظم رهبری نیز سخنان خود را در حسینیه که همانان خود مسجد است انجام و هدایت های جهان اسلام همچنان از مسجد برمی خیزد. مرتضوی خاطر نشان کرد: امام راحل مسجد را سنگر بیان و بر حفظ آن تاکید دارند چرا که مسجد باعث شد انقلاب پیروز شود و تداوم یابد چرا که مسجد تنها کارکرد عبادی ندارد بلکه مسجد کارکردهای مختلف فرهنگی،اجتماعی،سیاسی،نظامی و حتی اقتصادی دارد و خود فرهنگ ساز است. وی تصریح کرد: امروز ما کارکردهای مسجد را می توانیم در جامعه ببینیم و مرکز صالحین نیز مسجد است و باید تلاش کنیم محوریت مسجد را محله و جامعه حفظ کنیم چرا که دشمن می خواهد محوریت مسجد را امروز بگیرد و مکان های دیگری را به عنوان مرکزیت برای جامعه اسلامی تعریف کند. مسئول تعلیم و تربیت بسیج سپاه شاهرود با تاکید بر جذب در مسجد گفت: مسجد باید مکانی برای حضور همه اقشار و سنین باشد و برگزاری حلقه های صالحین در مسجد برای این است که افراد با مسجد و کارکردهای مختلف آن آشنا و از این راه به سیر الی الله برسند. وی با بیان اینکه باید همه در راستای تقویت مسجد تلاش کنیم افزود: شناساندن کارکردهای مسجد وظیفه همگانی است و ما باید در این راستا تلاش نماییم و با برگزاری برنامه های هدف دار در مسجد این مرکز مستحکم اسلام را به جامعه بیشتر بشناسانیم و از کارکردهای آن بهره برداری کنیم. مرتضوی با بیان اینکه حلقه های صالحین باید بتواند جامعه را در راستای اهداف نظام راهنمایی و راهبری نماید بیان کرد: حلقه صالحین باید محل رشد و شکوفایی عقیدتی و فکری نسل های مختلف جامعه در راستای اهداف نظام اسلامی باشد و ما باید تلاش کنیم این اهداف را به خوبی عملیاتی نماییم. در این گردهمایی حلقه های سرگروه ها با حضور مربیان با موضوع کارکردهای مسجد و حلقه صالحین برگزار شد.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://basijnews.ir/fa/news/8731587/%D8%B4%D9%86%D8%A7%D8%B3%D8%A7%D9%86%D8%AF%D9%86-%DA%A9%D8%A7%D8%B1%DA%A9%D8%B1%D8%AF%D9%87%D8%A7%DB%8C-%D9%85%D8%B3%D8%AC%D8%AF-%D9%88%D8%B8%DB%8C%D9%81%D9%87-%D9%87%D9%85%DA%AF%D8%A7%D9%86%DB%8C-%D8%A7%D8%B3%D8%AA</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0649</post_time>
<username>info@basijnews.ir</username>
<post>
شناساندن کارکردهای مسجد وظیفه همگانی است مسئول تعلیم و تربیت بسیج سپاه شاهرود گفت: شناساندن کارکردهای مسجد وظیفه همگانی است و ما باید در این راستا تلاش نماییم و با برگزاری برنامه های هدف دار در مسجد این مرکز مستحکم اسلام را به جامعه بیشتر بشناسانیم و از کارکردهای آن بهره برداری کنیم. به گزارش خبرگزاری بسیج از شاهرود، حجت الاسلام سیدرضا مرتضوی در گردهمایی سرگروه های صالحین پایگاه های بسیج حوزه بسیج مساجد و محلات خاتم الانبیا(ص) که به میزبانی پایگاه شهید رجایی در مسجد علی ابن موسی الرضا(ع) شهرک شهید رجایی شاهرود برگزار شد در سخنانی با گرامیداشت روز جهانی مسجد با بیان اینکه مسجد، پایگاه رشد و تکامل اسلام و مرکز هدایت اسلام بوده است اظهار کرد: پیامبر بعد از هجرت به مدینه مسجد را ایجاد و این مکان را پایگاه هدایت اسلام بنا نهاد و تمام برنامه های اسلام از مسجد نشات گرفته و تصمیمات مهم در زمان پیامبر در مسجد برنامه ریزی و اجرا می شد. وی افزود: این مرکزیت تا امروز نیز ادامه یافته و انقلاب اسلامی ما نیز از مسجد آغاز شد و سنگ بنای نهضت امام راحل از مسجد آغاز شد و این نشان دهنده اهمیت مسجد در اسلام است و امروز این انقلاب اسلامی محوریتش مسجد است و امام راحل و مقام معظم رهبری نیز سخنان خود را در حسینیه که همانان خود مسجد است انجام و هدایت های جهان اسلام همچنان از مسجد برمی خیزد. مرتضوی خاطر نشان کرد: امام راحل مسجد را سنگر بیان و بر حفظ آن تاکید دارند چرا که مسجد باعث شد انقلاب پیروز شود و تداوم یابد چرا که مسجد تنها کارکرد عبادی ندارد بلکه مسجد کارکردهای مختلف فرهنگی،اجتماعی،سیاسی،نظامی و حتی اقتصادی دارد و خود فرهنگ ساز است. وی تصریح کرد: امروز ما کارکردهای مسجد را می توانیم در جامعه ببینیم و مرکز صالحین نیز مسجد است و باید تلاش کنیم محوریت مسجد را محله و جامعه حفظ کنیم چرا که دشمن می خواهد محوریت مسجد را امروز بگیرد و مکان های دیگری را به عنوان مرکزیت برای جامعه اسلامی تعریف کند. مسئول تعلیم و تربیت بسیج سپاه شاهرود با تاکید بر جذب در مسجد گفت: مسجد باید مکانی برای حضور همه اقشار و سنین باشد و برگزاری حلقه های صالحین در مسجد برای این است که افراد با مسجد و کارکردهای مختلف آن آشنا و از این راه به سیر الی الله برسند. وی با بیان اینکه باید همه در راستای تقویت مسجد تلاش کنیم افزود: شناساندن کارکردهای مسجد وظیفه همگانی است و ما باید در این راستا تلاش نماییم و با برگزاری برنامه های هدف دار در مسجد این مرکز مستحکم اسلام را به جامعه بیشتر بشناسانیم و از کارکردهای آن بهره برداری کنیم. مرتضوی با بیان اینکه حلقه های صالحین باید بتواند جامعه را در راستای اهداف نظام راهنمایی و راهبری نماید بیان کرد: حلقه صالحین باید محل رشد و شکوفایی عقیدتی و فکری نسل های مختلف جامعه در راستای اهداف نظام اسلامی باشد و ما باید تلاش کنیم این اهداف را به خوبی عملیاتی نماییم. در این گردهمایی حلقه های سرگروه ها با حضور مربیان با موضوع کارکردهای مسجد و حلقه صالحین برگزار شد.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>IR</country>
<main_image></main_image>
</document>
