<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://hoy.es//rss/2.0/portada</forum>
<forum_title>RSS de noticias de portada</forum_title>
<discussion_title>Sushi a ritmo de samba</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.hoy.es/sociedad/201608/22/sushi-ritmo-samba-20160822002457-v.html</topic_url>
<topic_text>
Polνtica de Cookies. Aceptar ó con los mejores &apos;sushiman&apos; del mundo. :: AFP ño Celso Hideji gana en Tokio el oro de estos &apos;Juegos Olímpicos&apos; al imponerse a una treintena de chefs de todo el mundo 08:05 
ógica que la mejor pizza la cocinan manos italianas y el mejor sushi se factura en Japón. Pero la realidad confirma que el talento culinario no tiene fronteras ni pasaporte. Lo ha demostrado Celso Hieji Amano, chef brasileño de 38 años ganador de los &apos;Juegos Olímpicos del sushi&apos; celebrados en Tokio. 
ón que exigía armar entre 30 y 40 piezas de estas delicias japonesas con base de arroz en menos de 40 minutos. 
ó todas sus habilidades y con su ritmo de samba se impuso a otros 26 chefs procedentes de todos los confines del globo que lucieron enorme originalidad y habilidad con ingredientes y cuchillos. 
ó al alzarse con el oro olímpico del sushi a miles de kilómetros de su país, que albergaba los verdaderos Juegos Olímpicos. «Me divertí», admitió Hideji, brasileño de origen japonés, que deslumbró con su talento y su eficacia técnica. 
íses tan distantes como Brasil, Francia, Estados Unidos y Pakistán se afanaron en la preparación de sushi al estilo &apos;Edo&apos; en varias rondas contrarreloj. A la final pasaron veinte cocineros que mostraron la variedad y originalidad de sus propuestas. Como el francés Eric Ticana Sik, de 31 años, que introdujo el queso brie e intentó impresionar al jurado con un sushi con forma de Torre Eiffel. O Usman Jan, un paquistaní de 32 años que trabaja en la filial del prestigioso restaurante japonés Nobu en Ciudad del Cabo y que, tras competir dos veces en este desafío culinario, logró este año colarse en la final. 
Qué mejor forma de probar tus límites que competir en Japón», dijo Jan, que descubrió el sushi cuando emigró a Sudáfrica desde Kuwait hace 13 años. «No podía creer que la gente comiera pescado crudo. Al principio me dio asco, pero quedé intrigado», explicó a AFP. 
ños 794 y 1185, cuando alguien tuvo la ocurrencia de fermentar arroz con carpín, carpa dorada, un pescado llamado &apos;funa&apos; en Japón. Pero el estilo que perdura hoy es el desarrollado varios siglos después, en el periodo Edo (1603-1867) cuando se comenzó a utilizar vinagre en el arroz. 
és organiza desde hace tres años esta competición «para elevar los estándares del sushi en el extranjero». 
ño pasado se contabilizaron 89.000 restaurantes japoneses fuera del archipiélago nipón, frente a los 55.000 registrados en 2012, según el Ministerio nipón. Pero muchos de esos miles de establecimientos «expatriados» elaboran y sirven el sushi sin los conocimientos ni las competencias adecuadas, según los organizadores. 
Mucha gente aprenden en internet y mediante libros», explica Masayoshi Kazato presidente de este mundial del sushi y que trabajó como chef especializado en estos bocados orientales durante más de cuatro décadas. «Queremos que gracias al concurso se mejore el nivel de la cocina y de la higiene», afirmó. Lo Más
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.hoy.es/sociedad/201608/22/sushi-ritmo-samba-20160822002457-v.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0405</post_time>
<username></username>
<post>
Polνtica de Cookies. Aceptar ó con los mejores &apos;sushiman&apos; del mundo. :: AFP ño Celso Hideji gana en Tokio el oro de estos &apos;Juegos Olímpicos&apos; al imponerse a una treintena de chefs de todo el mundo 08:05 
ógica que la mejor pizza la cocinan manos italianas y el mejor sushi se factura en Japón. Pero la realidad confirma que el talento culinario no tiene fronteras ni pasaporte. Lo ha demostrado Celso Hieji Amano, chef brasileño de 38 años ganador de los &apos;Juegos Olímpicos del sushi&apos; celebrados en Tokio. 
ón que exigía armar entre 30 y 40 piezas de estas delicias japonesas con base de arroz en menos de 40 minutos. 
ó todas sus habilidades y con su ritmo de samba se impuso a otros 26 chefs procedentes de todos los confines del globo que lucieron enorme originalidad y habilidad con ingredientes y cuchillos. 
ó al alzarse con el oro olímpico del sushi a miles de kilómetros de su país, que albergaba los verdaderos Juegos Olímpicos. «Me divertí», admitió Hideji, brasileño de origen japonés, que deslumbró con su talento y su eficacia técnica. 
íses tan distantes como Brasil, Francia, Estados Unidos y Pakistán se afanaron en la preparación de sushi al estilo &apos;Edo&apos; en varias rondas contrarreloj. A la final pasaron veinte cocineros que mostraron la variedad y originalidad de sus propuestas. Como el francés Eric Ticana Sik, de 31 años, que introdujo el queso brie e intentó impresionar al jurado con un sushi con forma de Torre Eiffel. O Usman Jan, un paquistaní de 32 años que trabaja en la filial del prestigioso restaurante japonés Nobu en Ciudad del Cabo y que, tras competir dos veces en este desafío culinario, logró este año colarse en la final. 
Qué mejor forma de probar tus límites que competir en Japón», dijo Jan, que descubrió el sushi cuando emigró a Sudáfrica desde Kuwait hace 13 años. «No podía creer que la gente comiera pescado crudo. Al principio me dio asco, pero quedé intrigado», explicó a AFP. 
ños 794 y 1185, cuando alguien tuvo la ocurrencia de fermentar arroz con carpín, carpa dorada, un pescado llamado &apos;funa&apos; en Japón. Pero el estilo que perdura hoy es el desarrollado varios siglos después, en el periodo Edo (1603-1867) cuando se comenzó a utilizar vinagre en el arroz. 
és organiza desde hace tres años esta competición «para elevar los estándares del sushi en el extranjero». 
ño pasado se contabilizaron 89.000 restaurantes japoneses fuera del archipiélago nipón, frente a los 55.000 registrados en 2012, según el Ministerio nipón. Pero muchos de esos miles de establecimientos «expatriados» elaboran y sirven el sushi sin los conocimientos ni las competencias adecuadas, según los organizadores. 
Mucha gente aprenden en internet y mediante libros», explica Masayoshi Kazato presidente de este mundial del sushi y que trabajó como chef especializado en estos bocados orientales durante más de cuatro décadas. «Queremos que gracias al concurso se mejore el nivel de la cocina y de la higiene», afirmó. Lo Más
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>ES</country>
<main_image>http://www.hoy.es/noticias/201608/22/media/102139009.jpg</main_image>
</document>
