<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://estaticos.elmundo.es/elmundo/rss/valencia.xml</forum>
<forum_title>Comunidad Valenciana // elmundo</forum_title>
<discussion_title>Ciudad de la Luz trata de saltarse el concurso de acreedores ante la UE</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.elmundo.es/comunidad-valenciana/alicante/2016/08/22/57b9eb1822601d084e8b4595.html</topic_url>
<topic_text>
Entrada al complejo cinematográfico alicantino Ciudad de la Luz. MANUEL LORENZO Facebook 09:17 
El complejo cinematográfico alicantino construido con dinero público en tiempos del PP y sancionado por ello por la Comisión de la Competencia de la Unión Europea no tiene acreedores más allá de la propia Generalitat a través de la Sociedad Proyectos Temáticos (SPTC). Este es el principal argumento expuesto por el Consell ante los requerimientos de la Comisión Europea para su liquidación y concurso de acreedores tras dos subastas fallidas en las que la iniciativa privada no ha pujado por el complejo. 
El objetivo de la administración valenciana es evitar que unas instalaciones que costaron 270 millones de euros a las arcas públicas terminen malvendidas al mejor postor y, con toda probabilidad, desmanteladas. Así lo manifestó el consejero delegado de Ciudad de la Luz, Miguel Mazón, a este diario después de que desde Bruselas hayan requerido nueva información sobre el complejo y su actual situación económica. 
A principios de este mes el consejo de administración del complejo remitió a la UE la información solicitada y al no reconocer acreedores más allá de la propia SPTCV, apuestan por transmitir los activos y pasivos de la sociedad a su empresa matriz. Desde la dirección del complejo esperan obtener respuesta de Europa, a través del Ministerio, a principios de septiembre. También han manifestado a las autoridades europeas la posibilidad de viajar hasta Bruselas para dar todo tipo de explicaciones respecto a los futuros planes del complejo. 
Las normas europeas defienden que una vez suspendida la actividad cinematográfica y audiovisual que vulneraba la competencia -la denuncia fue interpuesta por otros estudios de carácter privado-, la Comunidad debe recuperar el dinero invertido tanto en la construcción como en las ayudas ilegales concedidas a la producción (265 millones). Al haber intentado la subasta y resultar fallida, ahora el complejo debe someterse a la legislación mercantil de España . Es en este punto en el que la actual dirección del complejo asegura que no sólo puede aplicarse el concurso de acreedores, sino también otras fórmulas recogidas por la ley. Sobre todo, cuando sólo hay un acreedor, que es la propia empresa pública matriz del complejo, SPTCV (y en su caso con la entidad también pública, IVF, que es la que ha financiado las operaciones económicas de SPTCV). 
Durante los últimos meses se han ido satisfaciendo los pagos a los acreedores a través del FLA (Fondo de Liquidez Autonómica) y hoy por hoy sólo sigue vigente la deuda con la propia Generalitat. Apenas quedan pagos de seguridad, limpieza, luz, agua y teléfono por los gastos que sigue generando Ciudad de la Luz, más o menos 600.000 euros. Es más, se ha reducido el personal al mínimo y actualmente sólo hay dos personas en nómina en el complejo para el mínimo mantenimiento de las instalaciones. 
En este escenario, y una vez que Bruselas ha permitido segregar del complejo (y por tanto de su venta) algunos activos como el edificio de oficinas y el centro de estudios, la Generalitat trata de ganar autonomía a la hora de rentabilizar de algún modo las instalaciones. Y es que no es lo mismo vender el resto de los edificios y suelo por 10 que por 100 millones, siempre con la espada de Damocles de los 265 millones que deben revertirse a las cuentas públicas sobre la cabeza de los actuales gestores. 
Lo que cada vez parece más difícil es poder utilizar en un futuro el complejo como sede de la nueva RTVV , que es la opción deseada por el presidente de la Generalitat, Ximo Puig , y su equipo. Desde la UE pretenden evitar cualquier actividad audiovisual. LAS FÓRMULAS MERCANTILES 
Julio de 2015. La subasta de Ciudad de la Luz fijó un precio base de licitación de veinte millones de euros, pero quedó desierta porque no se presentó ninguna propuesta que fuera adecuada. Sólo se presentó una mera declaración de intenciones sin siquiera propuesta económica. Febrero de 2016. Segunda subasta de los platós del complejo audiovisual Ciudad de la Luz de Alicante por 94,4 millones de euros. Se presentó sólo una empresa pero no cumplió con las garantías requeridas. Fue declarada desierta. Dación en pago. Entre las fórmulas propuestas por el Consell a Bruselas durante el último año la más beneficiosa para la Comunidad era una «dación en pago» a sí misma, que las autoridades europeas no permitieron. Noticias relacionadas
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.elmundo.es/comunidad-valenciana/alicante/2016/08/22/57b9eb1822601d084e8b4595.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0717</post_time>
<username>HÉCTOR FERNÁNDEZ</username>
<post>
Entrada al complejo cinematográfico alicantino Ciudad de la Luz. MANUEL LORENZO Facebook 09:17 
El complejo cinematográfico alicantino construido con dinero público en tiempos del PP y sancionado por ello por la Comisión de la Competencia de la Unión Europea no tiene acreedores más allá de la propia Generalitat a través de la Sociedad Proyectos Temáticos (SPTC). Este es el principal argumento expuesto por el Consell ante los requerimientos de la Comisión Europea para su liquidación y concurso de acreedores tras dos subastas fallidas en las que la iniciativa privada no ha pujado por el complejo. 
El objetivo de la administración valenciana es evitar que unas instalaciones que costaron 270 millones de euros a las arcas públicas terminen malvendidas al mejor postor y, con toda probabilidad, desmanteladas. Así lo manifestó el consejero delegado de Ciudad de la Luz, Miguel Mazón, a este diario después de que desde Bruselas hayan requerido nueva información sobre el complejo y su actual situación económica. 
A principios de este mes el consejo de administración del complejo remitió a la UE la información solicitada y al no reconocer acreedores más allá de la propia SPTCV, apuestan por transmitir los activos y pasivos de la sociedad a su empresa matriz. Desde la dirección del complejo esperan obtener respuesta de Europa, a través del Ministerio, a principios de septiembre. También han manifestado a las autoridades europeas la posibilidad de viajar hasta Bruselas para dar todo tipo de explicaciones respecto a los futuros planes del complejo. 
Las normas europeas defienden que una vez suspendida la actividad cinematográfica y audiovisual que vulneraba la competencia -la denuncia fue interpuesta por otros estudios de carácter privado-, la Comunidad debe recuperar el dinero invertido tanto en la construcción como en las ayudas ilegales concedidas a la producción (265 millones). Al haber intentado la subasta y resultar fallida, ahora el complejo debe someterse a la legislación mercantil de España . Es en este punto en el que la actual dirección del complejo asegura que no sólo puede aplicarse el concurso de acreedores, sino también otras fórmulas recogidas por la ley. Sobre todo, cuando sólo hay un acreedor, que es la propia empresa pública matriz del complejo, SPTCV (y en su caso con la entidad también pública, IVF, que es la que ha financiado las operaciones económicas de SPTCV). 
Durante los últimos meses se han ido satisfaciendo los pagos a los acreedores a través del FLA (Fondo de Liquidez Autonómica) y hoy por hoy sólo sigue vigente la deuda con la propia Generalitat. Apenas quedan pagos de seguridad, limpieza, luz, agua y teléfono por los gastos que sigue generando Ciudad de la Luz, más o menos 600.000 euros. Es más, se ha reducido el personal al mínimo y actualmente sólo hay dos personas en nómina en el complejo para el mínimo mantenimiento de las instalaciones. 
En este escenario, y una vez que Bruselas ha permitido segregar del complejo (y por tanto de su venta) algunos activos como el edificio de oficinas y el centro de estudios, la Generalitat trata de ganar autonomía a la hora de rentabilizar de algún modo las instalaciones. Y es que no es lo mismo vender el resto de los edificios y suelo por 10 que por 100 millones, siempre con la espada de Damocles de los 265 millones que deben revertirse a las cuentas públicas sobre la cabeza de los actuales gestores. 
Lo que cada vez parece más difícil es poder utilizar en un futuro el complejo como sede de la nueva RTVV , que es la opción deseada por el presidente de la Generalitat, Ximo Puig , y su equipo. Desde la UE pretenden evitar cualquier actividad audiovisual. LAS FÓRMULAS MERCANTILES 
Julio de 2015. La subasta de Ciudad de la Luz fijó un precio base de licitación de veinte millones de euros, pero quedó desierta porque no se presentó ninguna propuesta que fuera adecuada. Sólo se presentó una mera declaración de intenciones sin siquiera propuesta económica. Febrero de 2016. Segunda subasta de los platós del complejo audiovisual Ciudad de la Luz de Alicante por 94,4 millones de euros. Se presentó sólo una empresa pero no cumplió con las garantías requeridas. Fue declarada desierta. Dación en pago. Entre las fórmulas propuestas por el Consell a Bruselas durante el último año la más beneficiosa para la Comunidad era una «dación en pago» a sí misma, que las autoridades europeas no permitieron. Noticias relacionadas
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>ES</country>
<main_image>http://estaticos.elmundo.es/assets/multimedia/imagenes/2016/08/21/14718020033152.jpg</main_image>
</document>
