<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://baohomnay.com/rss/Doi-song</forum>
<forum_title>Tin Tức - Đời sống</forum_title>
<discussion_title>Nếu muốn khử sạch thuốc trừ sâu trong rau củ quả, bạn nhất định phải đọc bài viết này</discussion_title>
<language>vietnamese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.tinnhanhne.net/Doi-song/Neu-muon-khu-sach-thuoc-tru-sau-trong-rau-cu-qua-ban-nhat-dinh-phai-doc-bai-viet-nay-598570.html</topic_url>
<topic_text>
Nếu muốn khử sạch thuốc trừ sâu trong rau củ quả, bạn nhất định phải đọc bài viết này  18 Thuốc trừ sâu là những chất độc hại được sử dụng để tiêu diệt cỏ dại (thuốc diệt cỏ), côn trùng (thuốc trừ sâu), nấm (thuốc trừ nấm) và động vật gặm nhấm (thuốc diệt chuột). Những loại thuốc trừ sâu được sử dụng hầu hết mọi lĩnh vực. Từ lĩnh vực nông nghiệp cho hộ gia đình đến những nơi công cộng. Trong khi thuốc trừ sâu giúp kiểm soát thiệt hại cho nông nghiệp do sâu bệnh và tăng sản lượng lương thực trên toàn thế giới, thì chúng cũng mang đến những rủi ro đáng kể, cả trực tiếp và gián tiếp tới sức khỏe của chúng ta. Do những ảnh hưởng sức khỏe khi tiếp xúc với thuốc trừ sâu, nên bạn cần phải hết sức cẩn trọng thực hiện các bước để tránh tiếp xúc với thuốc trừ sâu. Dưới đây là một số mẹo đơn giản và thủ thuật để khử sạch thuốc trừ sâu trong rau củ quả. 1. Rửa trái cây và rau dưới vòi nước chảy Trong quá trình chăm sóc trái cây và rau củ, nhiều nông dân phun thuốc trừ sâu trên lá và thân cây để bảo vệ cây trồng khỏi bị hư hại. Một số lượng đáng kể thuốc trừ sâu cũng tích tụ trên bề mặt ngoài của các loại trái cây và rau củ. Để loại bỏ hàm lượng thuốc trừ sâu còn lưu lại trên các thực phẩm rau quả mua về điều đầu tiên bạn cần chú ý là phải rửa chúng dưới vòi nước chảy trước khi ăn. Tốt hơn nữa là sử dụng nước ấm thay vì nước rất lạnh hoặc nóng. Rửa sạch trái cây và rau củ dưới vòi nước chảy không chỉ đơn giản là loại bỏ các loại thuốc trừ sâu vì chúng hòa tan trong nước, mà thao tác chà xát khi rửa còn giúp loại bỏ các cặn bẩn. Trái cây như nho, táo, dâu tây, ổi, quả việt quất, mận, đào và lê cũng như rau quả như cà chua, cà tím, đậu xanh và đậu bắp có thể được làm sạch khi sử dụng phương pháp này. Bạn cần phải tỉ mỉ khi rửa các loại trái cây và rau quả, và nếu cần thiết, nên rửa 2 hoặc 3 nước trước khi dùng. 2. Lau khô bằng khăn giấy Sau khi bạn đã rửa các loại trái cây và rau quả, hãy lau khô chúng ngay. Điều này sẽ giúp loại bỏ dư lượng hóa chất còn lại bám vào bề mặt. Thay vì sử dụng khăn nhà bếp của bạn, hãy sử dụng khăn giấy dùng một lần, bởi vì nếu dùng khăn bếp thì dư lượng thuốc bảo vệ thực vật (BVTV) có thể lưu lại trên khăn bếp, nếu không được giặt sạch ngay lập tức thì lượng thuốc này có thể lan sang các loại thực phẩm khác, bàn tay và các món ăn… Đối với rau diếp, các loại lá xà lách và các loại rau xanh thì bạn nên vẩy ráo trước khi sử dụng. Sau khi được vẩy và lau khô, bạn có thể lưu trữ các thực phẩm lâu hơn mà không lo chúng bị hỏng do độ ẩm. 3. Gọt vỏ hoặc tách bỏ lá ngoài Gọt vỏ các loại trái cây và củ cũng là một cách giảm đáng kể để khử sạch thuốc trừ sâu trong rau củ quả. Lưu ý rằng sau khi gọt vỏ bạn nên rửa dao dưới vòi nước chảy để ngăn bụi bẩn và vi khuẩn từ dao hoặc thớt lây lan sang trái cây hoặc rau củ khác. Đối với rau lá xanh như rau diếp, cải xoăn hoặc cải bắp, cải bẹ bạn nên tách bỏ lá ngoài cùng. Đừng tiếc nhé! Vì các lớp lá bên ngoài có dư lượng thuốc trừ sâu nhiều hơn hẳn các lớp bên trong. 4. Chần và đun sôi Chần và đun sôi là hai kỹ thuật nấu ăn phổ biến có thể giúp khử sạch thuốc trừ sâu trong rau quả. Trước khi chế biến rau xanh, hãy rửa sạch rau dưới vòi nước chảy sau đó ngâm nước ấm để loại bỏ bất kỳ dư lượng thuốc sâu nào còn sót lại. Đối với các sản phẩm động vật thì chần hay luộc sơ 1 lần trước khi chế biến cũng giúp loại bỏ dư lượng thuốc BVTV từ các mô mỡ động vật. Sản phẩm động vật thường có hàm lượng cao các dư lượng thuốc BVTV từ động vật ăn cỏ bị phun thuốc trừ sâu. Ngoài ra, khi nấu ăn thịt gà, thịt cừu, thịt bò… thì chần hay luộc cũng giúp giảm bớt các chất béo dư thừa. 5. Dung dịch làm sạch homemade Nhiều người thích sử dụng dung dịch rửa rau củ có sẵn trên thị trường nhưng đây là một phương pháp không được khuyến khích. Vì khó lòng biết được liệu dung dịch đó có an toàn 100% hay không. Vì vậy bạn hãy tự làm dung dịch tẩy rửa homemade. Dưới đây là ba tùy chọn: • Thêm ½ muỗng cà phê muối vào một bát lớn nước. Ngâm rửa thực phẩm trong nước muối một vài phút sau đó rửa lại bằng nước sạch. Sau đó lau khô chúng một lần nữa bằng khăn giấy. • Đổ bát nước lớn và thêm 1 muỗng cà phê giấm trắng vào. Ngâm trái cây và rau quả trong hỗn hợp này 10 phút, sau đó rửa sạch dưới vòi nước. Cuối cùng, lau khô bằng khăn giấy. • Trộn 1 muỗng canh nước cốt chanh và 2 thìa baking soda. Pha loãng hỗn hợp này với 1 cốc nước và chuyển nó vào một bình xịt. Phun dung dịch này vào rua củ quả sau đó chờ một vài phút và lau khô bằng khăn giấy. 6. Khuyến khích sử dụng trái cây rau củ được chứng nhận sạch và đã qua kiểm định Mua các loại rau củ thực phẩm rõ nguồn gốc xuất xứ và được kiểm nghiệm an toàn về sinh thực phẩm. Đồng thời nên sử dụng rau quả theo mùa là một sự đảm bảo hiệu quả giúp bạn tránh được tiếp xúc với hóa chất độc hại. Trái cây và rau cũng phải được rửa kỹ lưỡng trước khi sử dụng để loại bỏ vi khuẩn và các vi sinh vật khác có thể đã lắng đọng trên bề mặt trong quá trình xử lý và vận chuyển. 7. Mảnh vườn riêng của bạn Để đảm bảo 100% trái cây và rau quả sử dụng không có thuốc trừ sâu thì chẳng gì bằng việc bạn tự có một mảnh vườn của riêng mình. Hiện tại, đó cũng là lựa chọn của rất nhiều hộ gia đình, không chỉ ở nông thôn mà cả các phố thị vốn thiếu diện tích trồng trọt. Một khu vườn sân sau nhỏ hoặc vườn ở ban công, trên sân thượng… có thể cung cấp cho bạn không ít thực phẩm đâu nhé. Nguồn tin: aFamily.vn 
Tổng số điểm của bài viết là: 0 trong 0 đánh giá Click để đánh giá bài viết
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.tinnhanhne.net/Doi-song/Neu-muon-khu-sach-thuoc-tru-sau-trong-rau-cu-qua-ban-nhat-dinh-phai-doc-bai-viet-nay-598570.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0708</post_time>
<username></username>
<post>
Nếu muốn khử sạch thuốc trừ sâu trong rau củ quả, bạn nhất định phải đọc bài viết này  18 Thuốc trừ sâu là những chất độc hại được sử dụng để tiêu diệt cỏ dại (thuốc diệt cỏ), côn trùng (thuốc trừ sâu), nấm (thuốc trừ nấm) và động vật gặm nhấm (thuốc diệt chuột). Những loại thuốc trừ sâu được sử dụng hầu hết mọi lĩnh vực. Từ lĩnh vực nông nghiệp cho hộ gia đình đến những nơi công cộng. Trong khi thuốc trừ sâu giúp kiểm soát thiệt hại cho nông nghiệp do sâu bệnh và tăng sản lượng lương thực trên toàn thế giới, thì chúng cũng mang đến những rủi ro đáng kể, cả trực tiếp và gián tiếp tới sức khỏe của chúng ta. Do những ảnh hưởng sức khỏe khi tiếp xúc với thuốc trừ sâu, nên bạn cần phải hết sức cẩn trọng thực hiện các bước để tránh tiếp xúc với thuốc trừ sâu. Dưới đây là một số mẹo đơn giản và thủ thuật để khử sạch thuốc trừ sâu trong rau củ quả. 1. Rửa trái cây và rau dưới vòi nước chảy Trong quá trình chăm sóc trái cây và rau củ, nhiều nông dân phun thuốc trừ sâu trên lá và thân cây để bảo vệ cây trồng khỏi bị hư hại. Một số lượng đáng kể thuốc trừ sâu cũng tích tụ trên bề mặt ngoài của các loại trái cây và rau củ. Để loại bỏ hàm lượng thuốc trừ sâu còn lưu lại trên các thực phẩm rau quả mua về điều đầu tiên bạn cần chú ý là phải rửa chúng dưới vòi nước chảy trước khi ăn. Tốt hơn nữa là sử dụng nước ấm thay vì nước rất lạnh hoặc nóng. Rửa sạch trái cây và rau củ dưới vòi nước chảy không chỉ đơn giản là loại bỏ các loại thuốc trừ sâu vì chúng hòa tan trong nước, mà thao tác chà xát khi rửa còn giúp loại bỏ các cặn bẩn. Trái cây như nho, táo, dâu tây, ổi, quả việt quất, mận, đào và lê cũng như rau quả như cà chua, cà tím, đậu xanh và đậu bắp có thể được làm sạch khi sử dụng phương pháp này. Bạn cần phải tỉ mỉ khi rửa các loại trái cây và rau quả, và nếu cần thiết, nên rửa 2 hoặc 3 nước trước khi dùng. 2. Lau khô bằng khăn giấy Sau khi bạn đã rửa các loại trái cây và rau quả, hãy lau khô chúng ngay. Điều này sẽ giúp loại bỏ dư lượng hóa chất còn lại bám vào bề mặt. Thay vì sử dụng khăn nhà bếp của bạn, hãy sử dụng khăn giấy dùng một lần, bởi vì nếu dùng khăn bếp thì dư lượng thuốc bảo vệ thực vật (BVTV) có thể lưu lại trên khăn bếp, nếu không được giặt sạch ngay lập tức thì lượng thuốc này có thể lan sang các loại thực phẩm khác, bàn tay và các món ăn… Đối với rau diếp, các loại lá xà lách và các loại rau xanh thì bạn nên vẩy ráo trước khi sử dụng. Sau khi được vẩy và lau khô, bạn có thể lưu trữ các thực phẩm lâu hơn mà không lo chúng bị hỏng do độ ẩm. 3. Gọt vỏ hoặc tách bỏ lá ngoài Gọt vỏ các loại trái cây và củ cũng là một cách giảm đáng kể để khử sạch thuốc trừ sâu trong rau củ quả. Lưu ý rằng sau khi gọt vỏ bạn nên rửa dao dưới vòi nước chảy để ngăn bụi bẩn và vi khuẩn từ dao hoặc thớt lây lan sang trái cây hoặc rau củ khác. Đối với rau lá xanh như rau diếp, cải xoăn hoặc cải bắp, cải bẹ bạn nên tách bỏ lá ngoài cùng. Đừng tiếc nhé! Vì các lớp lá bên ngoài có dư lượng thuốc trừ sâu nhiều hơn hẳn các lớp bên trong. 4. Chần và đun sôi Chần và đun sôi là hai kỹ thuật nấu ăn phổ biến có thể giúp khử sạch thuốc trừ sâu trong rau quả. Trước khi chế biến rau xanh, hãy rửa sạch rau dưới vòi nước chảy sau đó ngâm nước ấm để loại bỏ bất kỳ dư lượng thuốc sâu nào còn sót lại. Đối với các sản phẩm động vật thì chần hay luộc sơ 1 lần trước khi chế biến cũng giúp loại bỏ dư lượng thuốc BVTV từ các mô mỡ động vật. Sản phẩm động vật thường có hàm lượng cao các dư lượng thuốc BVTV từ động vật ăn cỏ bị phun thuốc trừ sâu. Ngoài ra, khi nấu ăn thịt gà, thịt cừu, thịt bò… thì chần hay luộc cũng giúp giảm bớt các chất béo dư thừa. 5. Dung dịch làm sạch homemade Nhiều người thích sử dụng dung dịch rửa rau củ có sẵn trên thị trường nhưng đây là một phương pháp không được khuyến khích. Vì khó lòng biết được liệu dung dịch đó có an toàn 100% hay không. Vì vậy bạn hãy tự làm dung dịch tẩy rửa homemade. Dưới đây là ba tùy chọn: • Thêm ½ muỗng cà phê muối vào một bát lớn nước. Ngâm rửa thực phẩm trong nước muối một vài phút sau đó rửa lại bằng nước sạch. Sau đó lau khô chúng một lần nữa bằng khăn giấy. • Đổ bát nước lớn và thêm 1 muỗng cà phê giấm trắng vào. Ngâm trái cây và rau quả trong hỗn hợp này 10 phút, sau đó rửa sạch dưới vòi nước. Cuối cùng, lau khô bằng khăn giấy. • Trộn 1 muỗng canh nước cốt chanh và 2 thìa baking soda. Pha loãng hỗn hợp này với 1 cốc nước và chuyển nó vào một bình xịt. Phun dung dịch này vào rua củ quả sau đó chờ một vài phút và lau khô bằng khăn giấy. 6. Khuyến khích sử dụng trái cây rau củ được chứng nhận sạch và đã qua kiểm định Mua các loại rau củ thực phẩm rõ nguồn gốc xuất xứ và được kiểm nghiệm an toàn về sinh thực phẩm. Đồng thời nên sử dụng rau quả theo mùa là một sự đảm bảo hiệu quả giúp bạn tránh được tiếp xúc với hóa chất độc hại. Trái cây và rau cũng phải được rửa kỹ lưỡng trước khi sử dụng để loại bỏ vi khuẩn và các vi sinh vật khác có thể đã lắng đọng trên bề mặt trong quá trình xử lý và vận chuyển. 7. Mảnh vườn riêng của bạn Để đảm bảo 100% trái cây và rau quả sử dụng không có thuốc trừ sâu thì chẳng gì bằng việc bạn tự có một mảnh vườn của riêng mình. Hiện tại, đó cũng là lựa chọn của rất nhiều hộ gia đình, không chỉ ở nông thôn mà cả các phố thị vốn thiếu diện tích trồng trọt. Một khu vườn sân sau nhỏ hoặc vườn ở ban công, trên sân thượng… có thể cung cấp cho bạn không ít thực phẩm đâu nhé. Nguồn tin: aFamily.vn 
Tổng số điểm của bài viết là: 0 trong 0 đánh giá Click để đánh giá bài viết
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>US</country>
<main_image>http://afamilycdn.com/zoom/100_62/E88MOq9iOdccccccccccccjjVmV53G/Image/2016/08/09/17/A-73fcb.jpg</main_image>
</document>
