<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://rss.pozri.sk/spravy.xml</forum>
<forum_title>Spravy.Pozri.sk RSS kanál</forum_title>
<discussion_title>Začínajú sa výjazdové rokovania vlády, prvé je v Sabinove</discussion_title>
<language>slovak</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://spravy.pozri.sk/clanok/Zacinaju-sa-vyjazdove-rokovania-vlady,-prve-je-v-Sabinove/423189</topic_url>
<topic_text>
Členovia vlády sa dnes stretnú na prvom zo série deviatich výjazdových rokovaní, ktoré budú pokračova tento týdeň a s prestávkami sú naplánované.... Ako sa uvádza v materiáli o tomto okrese predkladanom vláde, z dlhodobého hžadiska patrí okres Sabinov k okresom s najvyou mierou nezamestnanosti, v Preovskom samosprávnom kraji mu patrí tretia priečka medzi okresmi s najvyou mierou nezamestnanosti. Hlavným ciežom Akčného plánu, ktorý by mala dnes vláda na výjazdovom rokovaní schváli, je zníi mieru nezamestnanosti v okrese Sabinov podporou vytvorenia 1 115 pracovných miest do roku 2020.V Akčnom pláne sa predpokladá finančná investícia v rokoch 2016  2020 v tomto okrese minimálne 82 miliónov eur. Z verejných zdrojov by malo ís 60 miliónov eur a 22 miliónov eur z ostatných zdrojov. Výka regionálneho príspevku by mala by 3, 840 milióna eur. Ten budú po schválení vládou dostáva postupne po častiach do roku 2020. Kabinet by sa mal tie zaviaza pokračova v príprave obchvatu Sabinova na základe výsledkov túdie realizovatežnosti cesty I/68 Mníek nad Popradom  Preov. Ministri by mali na tomto rokovaní odsúhlasi aj návrh ministra obrany Petra Gajdoa na povyovanie v rámci Ozbrojených síl SR. Súčasný 1. zástupca náčelníka generálneho tábu, generálmajor Pavel Macko by mal by povýený do vojenskej hodnosti generálporučíka, 2. zástupca náčelníka generálneho tábu, brigádny generál Jindřich Joch by mal by povýený do vojenskej hodnosti generálmajora. Minister obrany Gajdo predkladá vláde aj návrh na vymenovanie plukovníka Miroslava Lorinca do vojenskej hodnosti brigádneho generála. Ak materiál prejde vládou, premiér Robert Fico návrh predloí prezidentovi Andrejovi Kiskovi. Po Sabinove bude vláda rokova v Sobranciach (utorok 23. augusta) a v Trebiove (streda 24. augusta). Na 30. augusta je naplánované rokovanie vo Vranove, 31. augusta vo Svidníku. Siedmeho septembra by mali by dve rokovania vlády - v Poltári a vo Vežkom Krtíi a 13. a 14. septembra je naplánované výjazdové rokovanie v Revúcej a Roňave. Premiér Robert Fico tento postup vysvetlil tak, e s ministrami sa rozhodli &quot; maximálne zdynamizova proces prijímania akčných plánov pre okresy, ktoré to potrebujú .&quot; Podža éfa exekutívy akčné plány, ktoré doteraz schválili, sa ukazujú ako &quot; vežmi vány nástroj pri odstraňovaní regionálnych rozdielov, ako aj pri pomoci regiónom, ktoré majú problém s vysokou nezamestnanosou &quot;.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://spravy.pozri.sk/clanok/Zacinaju-sa-vyjazdove-rokovania-vlady,-prve-je-v-Sabinove/423189</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0947</post_time>
<username>Team Pozri.sk</username>
<post>
Členovia vlády sa dnes stretnú na prvom zo série deviatich výjazdových rokovaní, ktoré budú pokračova tento týdeň a s prestávkami sú naplánované.... Ako sa uvádza v materiáli o tomto okrese predkladanom vláde, z dlhodobého hžadiska patrí okres Sabinov k okresom s najvyou mierou nezamestnanosti, v Preovskom samosprávnom kraji mu patrí tretia priečka medzi okresmi s najvyou mierou nezamestnanosti. Hlavným ciežom Akčného plánu, ktorý by mala dnes vláda na výjazdovom rokovaní schváli, je zníi mieru nezamestnanosti v okrese Sabinov podporou vytvorenia 1 115 pracovných miest do roku 2020.V Akčnom pláne sa predpokladá finančná investícia v rokoch 2016  2020 v tomto okrese minimálne 82 miliónov eur. Z verejných zdrojov by malo ís 60 miliónov eur a 22 miliónov eur z ostatných zdrojov. Výka regionálneho príspevku by mala by 3, 840 milióna eur. Ten budú po schválení vládou dostáva postupne po častiach do roku 2020. Kabinet by sa mal tie zaviaza pokračova v príprave obchvatu Sabinova na základe výsledkov túdie realizovatežnosti cesty I/68 Mníek nad Popradom  Preov. Ministri by mali na tomto rokovaní odsúhlasi aj návrh ministra obrany Petra Gajdoa na povyovanie v rámci Ozbrojených síl SR. Súčasný 1. zástupca náčelníka generálneho tábu, generálmajor Pavel Macko by mal by povýený do vojenskej hodnosti generálporučíka, 2. zástupca náčelníka generálneho tábu, brigádny generál Jindřich Joch by mal by povýený do vojenskej hodnosti generálmajora. Minister obrany Gajdo predkladá vláde aj návrh na vymenovanie plukovníka Miroslava Lorinca do vojenskej hodnosti brigádneho generála. Ak materiál prejde vládou, premiér Robert Fico návrh predloí prezidentovi Andrejovi Kiskovi. Po Sabinove bude vláda rokova v Sobranciach (utorok 23. augusta) a v Trebiove (streda 24. augusta). Na 30. augusta je naplánované rokovanie vo Vranove, 31. augusta vo Svidníku. Siedmeho septembra by mali by dve rokovania vlády - v Poltári a vo Vežkom Krtíi a 13. a 14. septembra je naplánované výjazdové rokovanie v Revúcej a Roňave. Premiér Robert Fico tento postup vysvetlil tak, e s ministrami sa rozhodli &quot; maximálne zdynamizova proces prijímania akčných plánov pre okresy, ktoré to potrebujú .&quot; Podža éfa exekutívy akčné plány, ktoré doteraz schválili, sa ukazujú ako &quot; vežmi vány nástroj pri odstraňovaní regionálnych rozdielov, ako aj pri pomoci regiónom, ktoré majú problém s vysokou nezamestnanosou &quot;.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>SK</country>
<main_image></main_image>
</document>
