<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://znak.com/rss/rss_news.php?region=2</forum>
<forum_title>ZNAK.com Интернет газета</forum_title>
<discussion_title>Коллекторы довели жительницу Челябинска до самоубийства</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>https://www.znak.com/2016-08-22/kollektory_doveli_zhitelnicu_chelyabinska_do_samoubiystva</topic_url>
<topic_text>
«Мои отморозки с тебя шкуру снимут» Коллекторы довели жительницу Челябинска до самоубийства Кирилл Бабушкин 
Уполномоченный по правам человека в Челябинской области Маргарита Павлова намерена потребовать от правоохранительных органов возбудить уголовное дело в отношении коллекторов микрофинансовой организации «СуперДеньги». Поводом стала жалоба жительницы Челябинска Равили Ибрагимовой, дочь которой Фарида покончила с собой после угроз со стороны коллекторов. 
Как сообщает пресс-служба уполномоченного по правам человека, Фарида Ибрагимова в июне 2014 года заняла в «СуперДеньгах» 5 тыс. рублей, обязуясь через две недели вернуть уже 6,5 тыс. рублей. Договор был составлен под 2% в день или 732% годовых. Вовремя погасить долг женщине не удалось: 11 июля 2014 года она заплатила ростовщикам 1,5 тыс. рублей, через месяц – еще 5,5 тыс., затем еще 3 тыс. рублей. Однако перекрыть нарастающие проценты так и не смогла. К делу подключились коллекторы, начались звонки на мобильный телефон должницы, на домашний номер ее матери, а к 2016 году коллекторы разыскали в соцсетях аккаунт дочери Фариды Ибрагимовой - Эльвиры и начали писать ей сообщения с угрозами. Равиля Ибрагимова и ее внучка Эльвира 
Всего на сегодня «СуперДеньги» требуют вернуть уже более 200 тыс. рублей. 
«Маме своей привет передай, Фариде скажи, что с нее шкуру снимут скоро за 200 тысяч. Пусть задумается! Звонить она знает кому», - такого рода сообщения несовершеннолетней Эльвире пришлось принимать неоднократно. Затем бабушку и внучку начали подкарауливать у подъезда и писать матери sms, сообщающие, куда они направились. Под конец 2015 года дошло до стрельбы по окнам. 
По словам Равили Ибрагимовой, семья трижды обращалась в полицию и прокуратуру Ленинского района с заявлениями об угрозах. Однако стражи порядка всякий раз отказывали в возбуждении уголовного дела, заявляя, что «имеются достаточные данные, указывающие на отсутствие признаков события преступления». 
В мае 2015 года, после очередного разговора с сотрудником коллекторского агентства, Фарида совершила попытку самоубийства. Женщину госпитализировали после отравления 70-процентной уксусной кислотой, год врачи боролись за жизнь должницы, но к июню 2016 года ее не стало. Вскоре после смерти матери Эльвира получила очередное сообщение от некоего пользователя Сети под ником «Вася Пистон»: «Привет как дела? Кто будет деньги возвращать за Фариду 225 тысяч рублей?» 
По данным руководителя социального проекта «Стоп! Коллектор» Вячеслава Курилина, речь должна идти о долге не в 225 тыс., а всего в 15 тыс. рублей. «По нашим расчетам получилось, что долг семьи перед МФО составляет на сегодня 15,9 тыс. рублей, - цитирует общественника пресс-служба омбудсмена. - 1032 рублей – это тело кредита и 14,9 тыс. рублей – проценты». 
«Гражданам необходима квалифицированная правовая помощь, - заявляет Маргарита Павлова. - В данном случае семье Ибрагимовых помогут решить вопрос с помощью судебной инстанции юристы. Также уполномоченный направит запрос в прокуратуру Челябинской области с просьбой провести проверку отказов в возбуждении уголовного дела в отношении сотрудников МФО «СуперДеньги».
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>https://www.znak.com/2016-08-22/kollektory_doveli_zhitelnicu_chelyabinska_do_samoubiystva</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0758</post_time>
<username>Кирилл Бабушкин</username>
<post>
«Мои отморозки с тебя шкуру снимут» Коллекторы довели жительницу Челябинска до самоубийства Кирилл Бабушкин 
Уполномоченный по правам человека в Челябинской области Маргарита Павлова намерена потребовать от правоохранительных органов возбудить уголовное дело в отношении коллекторов микрофинансовой организации «СуперДеньги». Поводом стала жалоба жительницы Челябинска Равили Ибрагимовой, дочь которой Фарида покончила с собой после угроз со стороны коллекторов. 
Как сообщает пресс-служба уполномоченного по правам человека, Фарида Ибрагимова в июне 2014 года заняла в «СуперДеньгах» 5 тыс. рублей, обязуясь через две недели вернуть уже 6,5 тыс. рублей. Договор был составлен под 2% в день или 732% годовых. Вовремя погасить долг женщине не удалось: 11 июля 2014 года она заплатила ростовщикам 1,5 тыс. рублей, через месяц – еще 5,5 тыс., затем еще 3 тыс. рублей. Однако перекрыть нарастающие проценты так и не смогла. К делу подключились коллекторы, начались звонки на мобильный телефон должницы, на домашний номер ее матери, а к 2016 году коллекторы разыскали в соцсетях аккаунт дочери Фариды Ибрагимовой - Эльвиры и начали писать ей сообщения с угрозами. Равиля Ибрагимова и ее внучка Эльвира 
Всего на сегодня «СуперДеньги» требуют вернуть уже более 200 тыс. рублей. 
«Маме своей привет передай, Фариде скажи, что с нее шкуру снимут скоро за 200 тысяч. Пусть задумается! Звонить она знает кому», - такого рода сообщения несовершеннолетней Эльвире пришлось принимать неоднократно. Затем бабушку и внучку начали подкарауливать у подъезда и писать матери sms, сообщающие, куда они направились. Под конец 2015 года дошло до стрельбы по окнам. 
По словам Равили Ибрагимовой, семья трижды обращалась в полицию и прокуратуру Ленинского района с заявлениями об угрозах. Однако стражи порядка всякий раз отказывали в возбуждении уголовного дела, заявляя, что «имеются достаточные данные, указывающие на отсутствие признаков события преступления». 
В мае 2015 года, после очередного разговора с сотрудником коллекторского агентства, Фарида совершила попытку самоубийства. Женщину госпитализировали после отравления 70-процентной уксусной кислотой, год врачи боролись за жизнь должницы, но к июню 2016 года ее не стало. Вскоре после смерти матери Эльвира получила очередное сообщение от некоего пользователя Сети под ником «Вася Пистон»: «Привет как дела? Кто будет деньги возвращать за Фариду 225 тысяч рублей?» 
По данным руководителя социального проекта «Стоп! Коллектор» Вячеслава Курилина, речь должна идти о долге не в 225 тыс., а всего в 15 тыс. рублей. «По нашим расчетам получилось, что долг семьи перед МФО составляет на сегодня 15,9 тыс. рублей, - цитирует общественника пресс-служба омбудсмена. - 1032 рублей – это тело кредита и 14,9 тыс. рублей – проценты». 
«Гражданам необходима квалифицированная правовая помощь, - заявляет Маргарита Павлова. - В данном случае семье Ибрагимовых помогут решить вопрос с помощью судебной инстанции юристы. Также уполномоченный направит запрос в прокуратуру Челябинской области с просьбой провести проверку отказов в возбуждении уголовного дела в отношении сотрудников МФО «СуперДеньги».
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>FR</country>
<main_image>https://img.znak.com/og71512.png</main_image>
</document>
