<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Huy Quang - Quán quân &quot;sớm&quot; của &quot;Vietnam&apos;s Next Top Model&quot;? · TIN NET NE</discussion_title>
<language>vietnamese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://tinnetne.net/tv/huy-quang-quan-quan-som-cua-vietnams-next-top-model/</topic_url>
<topic_text>
admin 
Sau nhiều lần gây tranh cãi về người xứng đáng được tấm ảnh đẹp nhất hàng tuần, trong tập 6 vừa qua, “Vietnam’s Next Top Model” đã khiến khán giả “mãn nhãn” với bộ ảnh được đánh giá là có concept đẹp nhất trong lịch sử chương trình. Người được gọi tên đầu tiên, xứng đáng hơn tất cả, khiến cho khán giả phải trầm trồ khen ngợi không ngớt lời, đó chính là anh chàng hiện đang có lượt bình chọn của khán giả cao nhất hiện nay – Huy Quang. 
Chàng trai Hải Dương sinh năm 1995 với chiều cao ngất ngưởng 1m88 đã gây chú ý từ những tập đầu tiên của chương trình với khuôn mặt điển trai có sự pha trộn của hai gương mặt bước ra từ “Vietnam’s Next Top Model”: Top 7 năm 2013 Quang Đại và Quán quân năm 2014 Quang Hùng. Đây đều là hai chàng trai hiện đã đạt được những thành công nhất định trong làng người mẫu Việt Nam. 
Bức hình được khen nức nở của Huy Quang 
Với thử thách tập 6 vừa phát sóng vào chủ nhật 21/08, Huy Quang đã làm “nức lòng” người hâm mộ khi chứng tỏ khả năng tạo dáng chuyên nghiệp cùng thần thái “không thể chê vào đâu được” của mình. Trong khi các thí sinh khác phải “vật lộn” với đạo cụ là chú đại bàng Châu Âu nặng gần 10kg cùng những dụng cụ biểu diễn xiếc khó nhằn, ngay từ đầu Huy Quang đã liều lĩnh chọn cho mình một kiểu tạo dáng trên không mạnh mẽ, đu bằng một cánh tay, phô bày hết gương mặt nam tính, hòa mình cùng chú đại bàng vươn cánh, hoàn thành set chụp chỉ trong vài phút đầu tiên. 
Với cách tạo dáng diễn như không diễn, Huy Quang đã làm nên một bức hình hoàn hảo từ dáng người, biểu cảm, ánh mắt cho đến sự hoà hợp với bạn diễn để làm nổi bật chủ đề buổi chụp. Tấm hình của Huy Quang đã khiến bốn vị giám khảo “xuýt xoa” và phải khen hết lời, nhất là giám khảo Hà Đỗ đã nhận xét: “Tấm hình đẹp xuất sắc như một poster phim”. Một chiến thắng hoàn toàn thuyết phục của Huy Quang. 
Đây không phải là lần đầu tiên Huy Quang chứng tỏ khả năng của mình. Trong tập 3 với thử thách chụp hình platform “Cuộc phiêu lưu của những nhà thám hiểm”, Huy Quang đã từng vượt qua 16 thí sinh, dành bức ảnh đẹp nhất cũng nhờ khả năng tạo dáng đẹp mắt, linh hoạt, thích hợp với chủ đề của mình. 
Bức hình ở tập 4 cũng giúp Huy Quang giành ngôi vị đầu bảng 
Không ngoa khi cho rằng, Huy Quang chính là một đối thủ nặng kí từ lâu đối với các thí sinh Nhà chung, nhưng đến nay anh đã chính thức lộ diện. Huy Quang sẽ khiến tất cả các thí sinh khác phải dè chừng khi ở anh hội tụ rất nhiều yếu tố để vươn tới ngôi vị Quán quân. Chỉ còn nửa chặng đường nữa thôi là cuộc đua tìm kiếm “Người mẫu Việt Nam – Vietnam’s Next Top Model” sẽ kết thúc. Liệu Huy Quang có là Quán quân nam tiếp theo của “Vietnam’s Next Top Model” nối tiếp Quang Hùng? Khả năng ấy hiện nay phải nói là rất cao vì Huy Quang hiện đang chiếm trọn mọi ưu thế từ sự đánh giá cao của các vị giảm khảo đến sự yêu thích của công chúng. Đặc biệt trên hệ thống bình chọn thí sinh được yêu thích để quay trở lại đêm chung kết tại trang web http://vntm.kenh14.vn, Huy Quang gần như luôn giữ vững ngôi vị đầu bảng. 
Huy Quang rất tập trung cho photoshoot lần này 
Anh chàng cao 1m88 không ngại khó khăn trong thử thách với lửa và đại bàng 
Buổi ứng xử với Á hậu Thúy Vân 
Anh chàng quậy hết cỡ trong buổi bán hàng trực tuyến cùng Minh Tùng. Đây là 2 chàng trai đang dẫn đầu bình chọn hiện nay 
Với slogan “Break The Rules – Phá bỏ mọi giới hạn”, chương trình năm nay có rất nhiều thay đổi đột phá trong luật chơi. Đặc biệt, 18 thí sinh chính thức bước vào nhà chung “Vietnam’s Next Top Model 2016” dù bị loại vẫn có cơ hội quay trở lại đêm Chung kết. 
Hãy vote hết mình cho thí sinh bạn yêu thích, đưa họ trở lại đường đua tại địa chỉ vntm.kenh14.vn ngay bây giờ! Share this: 
</topic_text>
<spam_score>0.50</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://tinnetne.net/tv/huy-quang-quan-quan-som-cua-vietnams-next-top-model/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time></post_time>
<username></username>
<post>
admin 
Sau nhiều lần gây tranh cãi về người xứng đáng được tấm ảnh đẹp nhất hàng tuần, trong tập 6 vừa qua, “Vietnam’s Next Top Model” đã khiến khán giả “mãn nhãn” với bộ ảnh được đánh giá là có concept đẹp nhất trong lịch sử chương trình. Người được gọi tên đầu tiên, xứng đáng hơn tất cả, khiến cho khán giả phải trầm trồ khen ngợi không ngớt lời, đó chính là anh chàng hiện đang có lượt bình chọn của khán giả cao nhất hiện nay – Huy Quang. 
Chàng trai Hải Dương sinh năm 1995 với chiều cao ngất ngưởng 1m88 đã gây chú ý từ những tập đầu tiên của chương trình với khuôn mặt điển trai có sự pha trộn của hai gương mặt bước ra từ “Vietnam’s Next Top Model”: Top 7 năm 2013 Quang Đại và Quán quân năm 2014 Quang Hùng. Đây đều là hai chàng trai hiện đã đạt được những thành công nhất định trong làng người mẫu Việt Nam. 
Bức hình được khen nức nở của Huy Quang 
Với thử thách tập 6 vừa phát sóng vào chủ nhật 21/08, Huy Quang đã làm “nức lòng” người hâm mộ khi chứng tỏ khả năng tạo dáng chuyên nghiệp cùng thần thái “không thể chê vào đâu được” của mình. Trong khi các thí sinh khác phải “vật lộn” với đạo cụ là chú đại bàng Châu Âu nặng gần 10kg cùng những dụng cụ biểu diễn xiếc khó nhằn, ngay từ đầu Huy Quang đã liều lĩnh chọn cho mình một kiểu tạo dáng trên không mạnh mẽ, đu bằng một cánh tay, phô bày hết gương mặt nam tính, hòa mình cùng chú đại bàng vươn cánh, hoàn thành set chụp chỉ trong vài phút đầu tiên. 
Với cách tạo dáng diễn như không diễn, Huy Quang đã làm nên một bức hình hoàn hảo từ dáng người, biểu cảm, ánh mắt cho đến sự hoà hợp với bạn diễn để làm nổi bật chủ đề buổi chụp. Tấm hình của Huy Quang đã khiến bốn vị giám khảo “xuýt xoa” và phải khen hết lời, nhất là giám khảo Hà Đỗ đã nhận xét: “Tấm hình đẹp xuất sắc như một poster phim”. Một chiến thắng hoàn toàn thuyết phục của Huy Quang. 
Đây không phải là lần đầu tiên Huy Quang chứng tỏ khả năng của mình. Trong tập 3 với thử thách chụp hình platform “Cuộc phiêu lưu của những nhà thám hiểm”, Huy Quang đã từng vượt qua 16 thí sinh, dành bức ảnh đẹp nhất cũng nhờ khả năng tạo dáng đẹp mắt, linh hoạt, thích hợp với chủ đề của mình. 
Bức hình ở tập 4 cũng giúp Huy Quang giành ngôi vị đầu bảng 
Không ngoa khi cho rằng, Huy Quang chính là một đối thủ nặng kí từ lâu đối với các thí sinh Nhà chung, nhưng đến nay anh đã chính thức lộ diện. Huy Quang sẽ khiến tất cả các thí sinh khác phải dè chừng khi ở anh hội tụ rất nhiều yếu tố để vươn tới ngôi vị Quán quân. Chỉ còn nửa chặng đường nữa thôi là cuộc đua tìm kiếm “Người mẫu Việt Nam – Vietnam’s Next Top Model” sẽ kết thúc. Liệu Huy Quang có là Quán quân nam tiếp theo của “Vietnam’s Next Top Model” nối tiếp Quang Hùng? Khả năng ấy hiện nay phải nói là rất cao vì Huy Quang hiện đang chiếm trọn mọi ưu thế từ sự đánh giá cao của các vị giảm khảo đến sự yêu thích của công chúng. Đặc biệt trên hệ thống bình chọn thí sinh được yêu thích để quay trở lại đêm chung kết tại trang web http://vntm.kenh14.vn, Huy Quang gần như luôn giữ vững ngôi vị đầu bảng. 
Huy Quang rất tập trung cho photoshoot lần này 
Anh chàng cao 1m88 không ngại khó khăn trong thử thách với lửa và đại bàng 
Buổi ứng xử với Á hậu Thúy Vân 
Anh chàng quậy hết cỡ trong buổi bán hàng trực tuyến cùng Minh Tùng. Đây là 2 chàng trai đang dẫn đầu bình chọn hiện nay 
Với slogan “Break The Rules – Phá bỏ mọi giới hạn”, chương trình năm nay có rất nhiều thay đổi đột phá trong luật chơi. Đặc biệt, 18 thí sinh chính thức bước vào nhà chung “Vietnam’s Next Top Model 2016” dù bị loại vẫn có cơ hội quay trở lại đêm Chung kết. 
Hãy vote hết mình cho thí sinh bạn yêu thích, đưa họ trở lại đường đua tại địa chỉ vntm.kenh14.vn ngay bây giờ! Share this: 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>US</country>
<main_image>http://tinnetne.net/wp-content/uploads/2016/08/e233e76df0.jpeg</main_image>
</document>
