<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Бизнес идея - &quot;Очистка и обслуживание судов&quot; - Миллион рублей</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://mlnrub.ru/biznes-idei-na-million-rubley/biznes-ideya-obsluzhivanie-sudov.html</topic_url>
<topic_text>
в Бизнес идеи на миллион рублей помечено бизнес идеи / сфера услуг - StemGTR Платная очистка и обслуживание судов Как вам такая бизнес идея, как очистка и обслуживание судов? Почему у меня в городе полно станций технического обслуживания и ремонта автомобилей, но практически отсутствуют станции по обслуживанию водных судов? А ведь мой город расположен на берегу огромной реки, по которой плавают тысячи различных судов. Тут и моторные лодки, катера, яхты, водные мотоциклы, баржи, сухогрузы, теплоходы… Я очень часто прохожу рядом с лодочной базой и вижу кучу судов в плохом состоянии. Именно поэтому я и предлагаю такой вид бизнеса, как очистка и обслуживание судов. Пример самостоятельного обслуживания и ремонта Не так давно мой друг покупал себе катер «Казанка» в плохом состоянии, но это корыто сделано из толстого металла и все, что нужно было сделать, это зачистить его от ржавчины, заново покрасить и повесить новый двигатель. Друг попросил в помощники 2х знакомых, и они вместе начали доводить катер до ума. В итоге было произведено намного больше работы, чем планировалось, т.к. аппетит приходит во время еды, но получилось очень красиво. Помимо перекраски корыта, был заменен настил пола, сделаны сиденья с мягкой обивкой, установлена новая панель приборов, проложены провода и трос для управления мотором. Еще раз повторю, что получилось очень симпатично для такого старого катера! И остается только догадываться, сколько можно было взять денег за такую работу, если бы её делали на специальной станции! А ведь сделали эту работу всего 3 человека без специальных навыков ! Думаю, что вы понимаете, к чему я все это рассказал. Виды оказываемых услуг 
Перечислю тут, что, по моему мнению, может входить в очистку и обслуживание судов. Очистка корпуса, палубы, рундуков, кают от воды, водорослей, грязи, масла и других веществ. Химическая очистка, влажная уборка, сухая уборка; Очистка корпуса от ржавчины, частичная или полная перекраска; Замена или ремонт частей экстерьера. Таких, как настил, сиденья, диваны, тенты, приборные щитки, бардачки и другие; Ремонт, замена или установка дополнительного навесного оборудования. Такого, как габаритные фонари, эхолоты, прожектора и другие; Ремонт, замена или установка систем управления двигателем. Таких, как руль, трос, провода, рычаг газа, приборы, кнопки и другое; Тюнинг (улучшение). Установка музыки, бара, дополнительного освещения и другого оборудования по желанию богатого заказчика; Дополнительные услуги. Самовывоз судна на вашей тележке или буксировка по воде. 
Ну а какие услуги будет предоставлять ваша компания, выбирайте сами! Спасибо, что читаете и до новых статей! 
Возможно, что вам будут интересны другие мои статьи: 
</topic_text>
<spam_score>0.20</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://mlnrub.ru/biznes-idei-na-million-rubley/biznes-ideya-obsluzhivanie-sudov.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time></post_time>
<username></username>
<post>
в Бизнес идеи на миллион рублей помечено бизнес идеи / сфера услуг - StemGTR Платная очистка и обслуживание судов Как вам такая бизнес идея, как очистка и обслуживание судов? Почему у меня в городе полно станций технического обслуживания и ремонта автомобилей, но практически отсутствуют станции по обслуживанию водных судов? А ведь мой город расположен на берегу огромной реки, по которой плавают тысячи различных судов. Тут и моторные лодки, катера, яхты, водные мотоциклы, баржи, сухогрузы, теплоходы… Я очень часто прохожу рядом с лодочной базой и вижу кучу судов в плохом состоянии. Именно поэтому я и предлагаю такой вид бизнеса, как очистка и обслуживание судов. Пример самостоятельного обслуживания и ремонта Не так давно мой друг покупал себе катер «Казанка» в плохом состоянии, но это корыто сделано из толстого металла и все, что нужно было сделать, это зачистить его от ржавчины, заново покрасить и повесить новый двигатель. Друг попросил в помощники 2х знакомых, и они вместе начали доводить катер до ума. В итоге было произведено намного больше работы, чем планировалось, т.к. аппетит приходит во время еды, но получилось очень красиво. Помимо перекраски корыта, был заменен настил пола, сделаны сиденья с мягкой обивкой, установлена новая панель приборов, проложены провода и трос для управления мотором. Еще раз повторю, что получилось очень симпатично для такого старого катера! И остается только догадываться, сколько можно было взять денег за такую работу, если бы её делали на специальной станции! А ведь сделали эту работу всего 3 человека без специальных навыков ! Думаю, что вы понимаете, к чему я все это рассказал. Виды оказываемых услуг 
Перечислю тут, что, по моему мнению, может входить в очистку и обслуживание судов. Очистка корпуса, палубы, рундуков, кают от воды, водорослей, грязи, масла и других веществ. Химическая очистка, влажная уборка, сухая уборка; Очистка корпуса от ржавчины, частичная или полная перекраска; Замена или ремонт частей экстерьера. Таких, как настил, сиденья, диваны, тенты, приборные щитки, бардачки и другие; Ремонт, замена или установка дополнительного навесного оборудования. Такого, как габаритные фонари, эхолоты, прожектора и другие; Ремонт, замена или установка систем управления двигателем. Таких, как руль, трос, провода, рычаг газа, приборы, кнопки и другое; Тюнинг (улучшение). Установка музыки, бара, дополнительного освещения и другого оборудования по желанию богатого заказчика; Дополнительные услуги. Самовывоз судна на вашей тележке или буксировка по воде. 
Ну а какие услуги будет предоставлять ваша компания, выбирайте сами! Спасибо, что читаете и до новых статей! 
Возможно, что вам будут интересны другие мои статьи: 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image>http://mlnrub.ru/wp-content/uploads/2016/08/boat.jpg</main_image>
</document>
