<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://kurgan.bezformata.ru/rss.xml</forum>
<forum_title>Новости города БезФормата.Ru Курганская область Курган</forum_title>
<discussion_title>Сборная России стала четвертой на Олимпиаде в Рио, выиграв 56 наград</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://kurgan.bezformata.ru/listnews/sbornaya-rossii-stala-chetvertoj/49725695/</topic_url>
<topic_text>
Фото: z60.d.sdska.ru 
Сборная России завершила выступление на Олимпийских играх в Рио-де-Жанейро на четвертом месте в неофициальном общекомандном зачете, завоевав 56 медалей – 19 золотых, 18 серебряных и 19 бронзовых. Это худший результат за те 20 лет, что Россия выступает на летних Играх отдельной командой, однако нужно учесть, что были отстранены от соревнований почти все российские легкоатлеты, в полном составе тяжелоатлеты и большая часть команды в академической гребле. Побед Россия добилась в тех видах, которые не затронули допинговые скандалы, а у отечественных спортсменов не было проблем с допуском на Олимпиаду, передает ТАСС . 
Достигнув своего пика в 2000 году в Сиднее, количество золотых медалей, завоеванных российскими спортсменами на летних Олимпиадах, с тех пор неизменно уменьшалось. 16 лет назад российские атлеты выиграли 32 золотые медали, заняв, как и четырьмя годами ранее в Атланте, второе место в неофициальном общекомандном зачете. В Сиднее сборная России конкурировала даже с лидерами мирового спорта последних десятилетий американцами, отстав всего на пять наград высшей пробы. 
Уже в 2004 году в Афинах сборная России опустилась в общем зачете на третье место (28 золотых медалей), окончательно пропустив вперед еще и спортсменов Китая, которые наращивали свою мощь к следующей, домашней Олимпиаде. В Пекине и Лондоне российские спортсмены выиграли по 22 золотые медали, причем в связи с расследованием случаев применения допинга и перепроверок проб, взятых на Играх в 2008 и 2012 гг., это число может уменьшиться. 
Четыре года назад сборная России в общекомандном зачете пропустила вперед еще и хозяев Игр – британцев, хотя и осталась третьей по общему количеству наград. В Рио-де-Жанейро российская команда в борьбе за четвертое место опередила команду Германии, заметно превосходя ее и по общему количеству медалей. К тому же выступление россиян в Рио-де-Жанейро стало более разнообразным: они выиграли медали в 15 видах спорта.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://kurgan.bezformata.ru/listnews/sbornaya-rossii-stala-chetvertoj/49725695/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0716</post_time>
<username></username>
<post>
Фото: z60.d.sdska.ru 
Сборная России завершила выступление на Олимпийских играх в Рио-де-Жанейро на четвертом месте в неофициальном общекомандном зачете, завоевав 56 медалей – 19 золотых, 18 серебряных и 19 бронзовых. Это худший результат за те 20 лет, что Россия выступает на летних Играх отдельной командой, однако нужно учесть, что были отстранены от соревнований почти все российские легкоатлеты, в полном составе тяжелоатлеты и большая часть команды в академической гребле. Побед Россия добилась в тех видах, которые не затронули допинговые скандалы, а у отечественных спортсменов не было проблем с допуском на Олимпиаду, передает ТАСС . 
Достигнув своего пика в 2000 году в Сиднее, количество золотых медалей, завоеванных российскими спортсменами на летних Олимпиадах, с тех пор неизменно уменьшалось. 16 лет назад российские атлеты выиграли 32 золотые медали, заняв, как и четырьмя годами ранее в Атланте, второе место в неофициальном общекомандном зачете. В Сиднее сборная России конкурировала даже с лидерами мирового спорта последних десятилетий американцами, отстав всего на пять наград высшей пробы. 
Уже в 2004 году в Афинах сборная России опустилась в общем зачете на третье место (28 золотых медалей), окончательно пропустив вперед еще и спортсменов Китая, которые наращивали свою мощь к следующей, домашней Олимпиаде. В Пекине и Лондоне российские спортсмены выиграли по 22 золотые медали, причем в связи с расследованием случаев применения допинга и перепроверок проб, взятых на Играх в 2008 и 2012 гг., это число может уменьшиться. 
Четыре года назад сборная России в общекомандном зачете пропустила вперед еще и хозяев Игр – британцев, хотя и осталась третьей по общему количеству наград. В Рио-де-Жанейро российская команда в борьбе за четвертое место опередила команду Германии, заметно превосходя ее и по общему количеству медалей. К тому же выступление россиян в Рио-де-Жанейро стало более разнообразным: они выиграли медали в 15 видах спорта.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image>http://kurgan.bezformata.ru/content/image202961674.jpg</main_image>
</document>
