<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://feeds.newsru.com/com/www/news/main</forum>
<forum_title>NEWSru.com :: Важные новости</forum_title>
<discussion_title>Госпитализированы еще 15 детей-инвалидов из Черемховского интерната, четыре воспитанницы которого умерли в больнице</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.newsru.com/russia/22aug2016/cheremhovo.html</topic_url>
<topic_text>
Госпитализированы еще 15 детей-инвалидов из Черемховского интерната, четыре воспитанницы которого умерли в больнице время публикации: 22 августа 2016 г., 11:04 | последнее обновление: 22 августа 2016 г., 11:04 
Еще 15 воспитанников Черемховского психоневрологического интерната в Иркутской области, где произошло массовое заболевание кишечной инфекцией, уже приведшее к гибели четырех детей-инвалидов, госпитализированы в медицинские учреждения Иркутска и города Усолье-Сибирское в минувшие выходные. Их состояние врачи оценивают как тяжелое по основному заболеванию, сообщает региональный Минздрав . 
В настоящее время в больнице областного центра находятся 53 воспитанника интерната, пятеро из них - в реанимации, с обострениями врожденных патологий. Еще четыре ребенка находятся в отделении областной инфекционной клинической больницы в Усолье-Сибирском, уточняется в сообщении. 
Министр здравоохранения области Олег Ярошенко заверил, что медицинская помощь детям оказывается в полном объеме. В интернат для постоянного мониторинга состояния оставшихся там детей командированы ведущие медицинские специалисты региона, уведомил он. 
В интернате остаются 42 ребенка, у которых нет симптомов кишечной инфекции, уточнила &quot;Интерфаксу&quot; пресс-секретарь областного минздрава Юлия Барахтенко. 
В период с 24 июля по 11 августа в больницу города Черемхово были госпитализированы с симптомами кишечной инфекции 26 воспитанников ОГКУ &quot;Черемховский психоневрологический интернат&quot;. 5 августа одна из заболевших, восьмилетняя девочка, скончалась в больнице от инфекционно-токсического шока, вызванного дизентерией. 
11 августа в больнице умерла пятилетняя воспитанница. Причиной ее смерти названа врожденная патология головного мозга. На следующий умерла третья воспитанница, также пятилетняя девочка. 14 августа скончалась четырехлетняя девочка. 
По данным регионального управления Роспотребнадзора, у 15 воспитанников интерната и 11 сотрудников выделен возбудитель дизентерии. 
По факту ЧП возбуждено четыре уголовных дела - три по ст. 109 (&quot;Причинение смерти по неосторожности вследствие ненадлежащего исполнения профессиональных обязанностей&quot;) и одно - по ст. 293 (&quot;Халатность&quot;) УК РФ. В рамках расследования задержали директора интерната и и его заместителя, а также главу территориального отдела управления Роспотребнадзора по региону. По версии следствия, должностные лица интерната допустили массовое заражение детей острой кишечной инфекцией. Главный врач Черемховской больницы уволен. 
Воспитанники этого интерната - дети-сироты или дети, от которых отказались родители. У всех воспитанников тяжелые врожденные патологии: умственная отсталость, грубые органические поражение центральной нервной системы, гидроцефалия, ДЦП, квадрипарез, эпилепсия, они не ходят и не могут говорить.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.newsru.com/russia/22aug2016/cheremhovo.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0804</post_time>
<username></username>
<post>
Госпитализированы еще 15 детей-инвалидов из Черемховского интерната, четыре воспитанницы которого умерли в больнице время публикации: 22 августа 2016 г., 11:04 | последнее обновление: 22 августа 2016 г., 11:04 
Еще 15 воспитанников Черемховского психоневрологического интерната в Иркутской области, где произошло массовое заболевание кишечной инфекцией, уже приведшее к гибели четырех детей-инвалидов, госпитализированы в медицинские учреждения Иркутска и города Усолье-Сибирское в минувшие выходные. Их состояние врачи оценивают как тяжелое по основному заболеванию, сообщает региональный Минздрав . 
В настоящее время в больнице областного центра находятся 53 воспитанника интерната, пятеро из них - в реанимации, с обострениями врожденных патологий. Еще четыре ребенка находятся в отделении областной инфекционной клинической больницы в Усолье-Сибирском, уточняется в сообщении. 
Министр здравоохранения области Олег Ярошенко заверил, что медицинская помощь детям оказывается в полном объеме. В интернат для постоянного мониторинга состояния оставшихся там детей командированы ведущие медицинские специалисты региона, уведомил он. 
В интернате остаются 42 ребенка, у которых нет симптомов кишечной инфекции, уточнила &quot;Интерфаксу&quot; пресс-секретарь областного минздрава Юлия Барахтенко. 
В период с 24 июля по 11 августа в больницу города Черемхово были госпитализированы с симптомами кишечной инфекции 26 воспитанников ОГКУ &quot;Черемховский психоневрологический интернат&quot;. 5 августа одна из заболевших, восьмилетняя девочка, скончалась в больнице от инфекционно-токсического шока, вызванного дизентерией. 
11 августа в больнице умерла пятилетняя воспитанница. Причиной ее смерти названа врожденная патология головного мозга. На следующий умерла третья воспитанница, также пятилетняя девочка. 14 августа скончалась четырехлетняя девочка. 
По данным регионального управления Роспотребнадзора, у 15 воспитанников интерната и 11 сотрудников выделен возбудитель дизентерии. 
По факту ЧП возбуждено четыре уголовных дела - три по ст. 109 (&quot;Причинение смерти по неосторожности вследствие ненадлежащего исполнения профессиональных обязанностей&quot;) и одно - по ст. 293 (&quot;Халатность&quot;) УК РФ. В рамках расследования задержали директора интерната и и его заместителя, а также главу территориального отдела управления Роспотребнадзора по региону. По версии следствия, должностные лица интерната допустили массовое заражение детей острой кишечной инфекцией. Главный врач Черемховской больницы уволен. 
Воспитанники этого интерната - дети-сироты или дети, от которых отказались родители. У всех воспитанников тяжелые врожденные патологии: умственная отсталость, грубые органические поражение центральной нервной системы, гидроцефалия, ДЦП, квадрипарез, эпилепсия, они не ходят и не могут говорить.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>US</country>
<main_image>http://image.newsru.com/v2/01/2016/08//.jpg</main_image>
</document>
