<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://uliyanovsk.bezformata.ru/rss.xml</forum>
<forum_title>Новости города БезФормата.Ru Ульяновская область Ульяновск</forum_title>
<discussion_title>В Ульяновске ТОС «Олимпийский» отметил свое 5-летие</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://uliyanovsk.bezformata.ru/listnews/ulyanovske-tos-olimpijskij-otmetil/49725667/</topic_url>
<topic_text>
RSS О проекте Задать вопрос В Ульяновске ТОС «Олимпийский» отметил свое 5-летие 
Этой дате был посвящен праздник двора в сквере « Олимп ийский», на который собралось более 500 ульяновцев. Еще одним поводом собраться соседей послужил православный праздник – Яблочный Спас. 
Напомним, ТОС « Олимпийский » включает в себя 18 многоквартирных домов, где проживают более 4000 жителей. 
В празднике приняли участие жители ТОС и прилегающих домов. Мероприятие также посетили Глава региона Сергей Морозов, Глава города Сергей Панчин, депутаты Ульяновской Городской Думы Петр Столяров и Роман Королев. 
Глава города Сергей Панчин в приветственном слове к жителям ТОС отметил, что подобные мероприятия проводятся по всему городу и направлены на укрепление добрососедских отношений, объединение горожан. Он также вручил активным жителям ТОС « Олимпийский » благодарственные письма за помощь в благоустройстве территории дворов. 
«Очень приятно находится на этом празднике и видеть такое большое количество соседей, которые вместе празднуют и вместе благоустраивают то место, в котором проживают. По поручению Главы регионального Правительства и в рамках проекта « Пятилетка благоустройства » в округах депутатов Городской Думы ведутся комплексные работы по развитию территорий. Устанавливаются новые игровые комплексы для детей, антивандальные тренажеры для тех, кто постарше. Выполняется ремонт уличного освещения, производится санитарная обрезка деревьев», – подчеркнул Сергей Панчин. 
Гостей мероприятия в этот день ждала разнообразная развлекательная программа. Силами жителей и творческих коллективов города был организован концерт. Приглашенный батюшка отец Сергий освятил яблоки, которые раздали всем желающим. 
Для детей были организованы спортивные состязания. Кроме того, ребята смогли покататься на велосипедах и горках, попрыгать на батуте. В рамках « Дня соседа » также прошла ежегодная акция « Помоги собраться в школу ». Депутат Ульяновской Городской Думы Петр Столяров вручил первоклассникам школьные рюкзаки. 
«Сквер « Олимпийский » очень востребован, все жители близлежащих домов приходят сюда отдыхать семьями. Дети очень часто здесь играют. Это один из самых уютных уголков Верхней Террасы и любимое место отдыха и проведения праздников», – отметил депутат Ульяновской Городской Думы Петр Столяров. 
Напомним, сквер « Олимпийский », расположенный на Верхней Террасе, был образован благодаря инициативе горожан. Как отмечают сами жители за 5 лет не только сквер, но и вся территория, где они проживают, преобразилась. 
«За последние годы эту территорию удалось преобразить. Несколько лет назад на месте сквера могла быть расположена заправочная станция. Но мы отстояли сквер. При поддержке руководства области и города в сквере установили спортивный комплекс, антивандальные тренажеры, горку, качели, заасфальтировать дорожки, посадили деревья и цветы. Здесь стало больше зелени и цветов, постоянно проводится работа по наведению порядка, организации праздников. Мы чувствуем огромную поддержку со стороны Главы региона Морозова Сергея Ивановича. При этом сами жители очень активные. По первому призыву собираются на субботники, разбивают клумбы вокруг своих домов. Затем мы сами ухаживаем за всеми деревьями и кустарниками в наших дворах. За время своего существования наш ТОС « Олимпийский » неоднократно становился победителем различных городских и районных конкурсов, а проекты получали поддержку и одобрение со стороны местной власти. В прошлом году мы стали лучшими в районном конкурсном отборе среди территорий для организации и проведения мероприятий по благоустройству. В настоящее время у нас разработан план на развитие ТОСа на период с 2016 по 2020 годы», – рассказала председатель ТОС Нина Кузнецова.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://uliyanovsk.bezformata.ru/listnews/ulyanovske-tos-olimpijskij-otmetil/49725667/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0716</post_time>
<username></username>
<post>
RSS О проекте Задать вопрос В Ульяновске ТОС «Олимпийский» отметил свое 5-летие 
Этой дате был посвящен праздник двора в сквере « Олимп ийский», на который собралось более 500 ульяновцев. Еще одним поводом собраться соседей послужил православный праздник – Яблочный Спас. 
Напомним, ТОС « Олимпийский » включает в себя 18 многоквартирных домов, где проживают более 4000 жителей. 
В празднике приняли участие жители ТОС и прилегающих домов. Мероприятие также посетили Глава региона Сергей Морозов, Глава города Сергей Панчин, депутаты Ульяновской Городской Думы Петр Столяров и Роман Королев. 
Глава города Сергей Панчин в приветственном слове к жителям ТОС отметил, что подобные мероприятия проводятся по всему городу и направлены на укрепление добрососедских отношений, объединение горожан. Он также вручил активным жителям ТОС « Олимпийский » благодарственные письма за помощь в благоустройстве территории дворов. 
«Очень приятно находится на этом празднике и видеть такое большое количество соседей, которые вместе празднуют и вместе благоустраивают то место, в котором проживают. По поручению Главы регионального Правительства и в рамках проекта « Пятилетка благоустройства » в округах депутатов Городской Думы ведутся комплексные работы по развитию территорий. Устанавливаются новые игровые комплексы для детей, антивандальные тренажеры для тех, кто постарше. Выполняется ремонт уличного освещения, производится санитарная обрезка деревьев», – подчеркнул Сергей Панчин. 
Гостей мероприятия в этот день ждала разнообразная развлекательная программа. Силами жителей и творческих коллективов города был организован концерт. Приглашенный батюшка отец Сергий освятил яблоки, которые раздали всем желающим. 
Для детей были организованы спортивные состязания. Кроме того, ребята смогли покататься на велосипедах и горках, попрыгать на батуте. В рамках « Дня соседа » также прошла ежегодная акция « Помоги собраться в школу ». Депутат Ульяновской Городской Думы Петр Столяров вручил первоклассникам школьные рюкзаки. 
«Сквер « Олимпийский » очень востребован, все жители близлежащих домов приходят сюда отдыхать семьями. Дети очень часто здесь играют. Это один из самых уютных уголков Верхней Террасы и любимое место отдыха и проведения праздников», – отметил депутат Ульяновской Городской Думы Петр Столяров. 
Напомним, сквер « Олимпийский », расположенный на Верхней Террасе, был образован благодаря инициативе горожан. Как отмечают сами жители за 5 лет не только сквер, но и вся территория, где они проживают, преобразилась. 
«За последние годы эту территорию удалось преобразить. Несколько лет назад на месте сквера могла быть расположена заправочная станция. Но мы отстояли сквер. При поддержке руководства области и города в сквере установили спортивный комплекс, антивандальные тренажеры, горку, качели, заасфальтировать дорожки, посадили деревья и цветы. Здесь стало больше зелени и цветов, постоянно проводится работа по наведению порядка, организации праздников. Мы чувствуем огромную поддержку со стороны Главы региона Морозова Сергея Ивановича. При этом сами жители очень активные. По первому призыву собираются на субботники, разбивают клумбы вокруг своих домов. Затем мы сами ухаживаем за всеми деревьями и кустарниками в наших дворах. За время своего существования наш ТОС « Олимпийский » неоднократно становился победителем различных городских и районных конкурсов, а проекты получали поддержку и одобрение со стороны местной власти. В прошлом году мы стали лучшими в районном конкурсном отборе среди территорий для организации и проведения мероприятий по благоустройству. В настоящее время у нас разработан план на развитие ТОСа на период с 2016 по 2020 годы», – рассказала председатель ТОС Нина Кузнецова.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image></main_image>
</document>
