<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Президентская кампания в США: почему &quot;Трамп — рука Кремля&quot; это хорошо</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>https://www.nalin.ru/prezidentskaya-kampaniya-v-ssha-pochemu-tramp-ruka-kremlya-eto-xorosho-2375</topic_url>
<topic_text>
Президентская кампания в США: почему &quot;Трамп — рука Кремля&quot; это хорошо 22.08.2016 Выборы 
К настоящему моменту, сообщают американские медиа, кандидат в президенты США Дональд Трамп потратил на телерекламу 5 миллионов долларов. Кандидат в президенты США Хиллари Клинтон потратила 60 миллионов. 
В целом на свою кампанию в июле Трамп потратил 18 миллионов (что куда больше, чем потраченные в июне 7 миллионов), а Клинтон — 38 миллионов. 
Наблюдатели в целом отмечают два момента. Во-первых, Трамп тратит крайне мало денег по сравнению со всеми предыдущими республиканскими кампаниями. Во-вторых, проклинтоновская кампания как ярковыраженно демократических, так и &quot;центристских&quot; медиа фактически является &quot;кампанией Трампа&quot; — в том смысле, что материалов о порочной сущности этого кандидата появляется едва ли не на порядок больше, чем о потрясающих перспективах для нации, открывающихся вместе с Клинтон. 
Причина понятна: Клинтон по факту будет продолжением Обамы, только более ястребиной во внешней политике. Поэтому если слоганом кампании Трампа является активно-боевое и нацеленное на создание перемен &quot;Сделать Америку снова великой&quot;, то слоганы Клинтон — &quot;Я за неё&quot; и &quot;Вместе сильнее&quot; — упирают на единство. 
По понятным причинам призывы к единству не действуют без объединяющей угрозы. Поэтому самому Трампу в антитрамповской кампании в последнее время придают черты &quot;марионетки Путина&quot;. 
&quot;Рука Кремля уже длительное время работает в кампании Дональда Трампа. Необходимо, чтобы Дональд Трамп объяснил, какую роль играет Кремль в его кампании&quot; — это свежее заявление менеджера клинтоновской кампании Р. Мука стало лишь последним в длинном ряду аналогичных. 
...Что тут стоит отметить. Не касаясь самой ярмарочности происходящего, стоит констатировать, что в происходящем есть один хороший, годный аспект. 
В течение последних нескольких лет как американский президент, так и отечественные публицисты долго и убедительно доказывали, что наша страна представляет собой глубокую периферию, отставшую от настоящих держав настолько, что &quot;они скрылись впереди, мы глотаем пыль позади, нас просто нет, полтора процента мирового населения и 2 процента мирового ВВП&quot;. 
Удивительным образом данная порванная в клочья мини-страна оказывается ведущей закулисой в предвыборной кампании безусловного мирового лидера во всех областях, включая беговую олимпийскую эстафету. 
Это автоматически вносит коррективы в то, как на самом деле оценивают роль и вес России в мире его формальные четвертьвековые хозяева. 
Кстати: как мы уже писали, собственно роль и сила России сейчас не в том, что она выходит на некое прямое противостояние с США и готова им вставить. Это не так во всех смыслах — Россия не желает такого противостояния, Америка не желает противостояния и вообще речь о другом. Речь исключительно о том, что именно с РФ началось движение &quot;новой мировой суверенизации&quot;, то есть движение за воссоздание на планете самоуправляемых и независимых государств. Данное движение поддерживается не только разного рода &quot;региональными державами&quot;, но и солидной частью элиты самого усталого гегемона, который роль мирового властелина просто не тянет. 
Строго говоря, в случае если Трамп паче чаяния станет президентом США и выполнит более или менее точно обещанную им политику — то Россия перестанет восприниматься в мире столь масштабно и нервно. Просто потому, что роль движение освбождения от американского доминирования возглавит сама же Америка. Свежие материалы 
</topic_text>
<spam_score>0.23</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>https://www.nalin.ru/prezidentskaya-kampaniya-v-ssha-pochemu-tramp-ruka-kremlya-eto-xorosho-2375</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time></post_time>
<username>-</username>
<post>
Президентская кампания в США: почему &quot;Трамп — рука Кремля&quot; это хорошо 22.08.2016 Выборы 
К настоящему моменту, сообщают американские медиа, кандидат в президенты США Дональд Трамп потратил на телерекламу 5 миллионов долларов. Кандидат в президенты США Хиллари Клинтон потратила 60 миллионов. 
В целом на свою кампанию в июле Трамп потратил 18 миллионов (что куда больше, чем потраченные в июне 7 миллионов), а Клинтон — 38 миллионов. 
Наблюдатели в целом отмечают два момента. Во-первых, Трамп тратит крайне мало денег по сравнению со всеми предыдущими республиканскими кампаниями. Во-вторых, проклинтоновская кампания как ярковыраженно демократических, так и &quot;центристских&quot; медиа фактически является &quot;кампанией Трампа&quot; — в том смысле, что материалов о порочной сущности этого кандидата появляется едва ли не на порядок больше, чем о потрясающих перспективах для нации, открывающихся вместе с Клинтон. 
Причина понятна: Клинтон по факту будет продолжением Обамы, только более ястребиной во внешней политике. Поэтому если слоганом кампании Трампа является активно-боевое и нацеленное на создание перемен &quot;Сделать Америку снова великой&quot;, то слоганы Клинтон — &quot;Я за неё&quot; и &quot;Вместе сильнее&quot; — упирают на единство. 
По понятным причинам призывы к единству не действуют без объединяющей угрозы. Поэтому самому Трампу в антитрамповской кампании в последнее время придают черты &quot;марионетки Путина&quot;. 
&quot;Рука Кремля уже длительное время работает в кампании Дональда Трампа. Необходимо, чтобы Дональд Трамп объяснил, какую роль играет Кремль в его кампании&quot; — это свежее заявление менеджера клинтоновской кампании Р. Мука стало лишь последним в длинном ряду аналогичных. 
...Что тут стоит отметить. Не касаясь самой ярмарочности происходящего, стоит констатировать, что в происходящем есть один хороший, годный аспект. 
В течение последних нескольких лет как американский президент, так и отечественные публицисты долго и убедительно доказывали, что наша страна представляет собой глубокую периферию, отставшую от настоящих держав настолько, что &quot;они скрылись впереди, мы глотаем пыль позади, нас просто нет, полтора процента мирового населения и 2 процента мирового ВВП&quot;. 
Удивительным образом данная порванная в клочья мини-страна оказывается ведущей закулисой в предвыборной кампании безусловного мирового лидера во всех областях, включая беговую олимпийскую эстафету. 
Это автоматически вносит коррективы в то, как на самом деле оценивают роль и вес России в мире его формальные четвертьвековые хозяева. 
Кстати: как мы уже писали, собственно роль и сила России сейчас не в том, что она выходит на некое прямое противостояние с США и готова им вставить. Это не так во всех смыслах — Россия не желает такого противостояния, Америка не желает противостояния и вообще речь о другом. Речь исключительно о том, что именно с РФ началось движение &quot;новой мировой суверенизации&quot;, то есть движение за воссоздание на планете самоуправляемых и независимых государств. Данное движение поддерживается не только разного рода &quot;региональными державами&quot;, но и солидной частью элиты самого усталого гегемона, который роль мирового властелина просто не тянет. 
Строго говоря, в случае если Трамп паче чаяния станет президентом США и выполнит более или менее точно обещанную им политику — то Россия перестанет восприниматься в мире столь масштабно и нервно. Просто потому, что роль движение освбождения от американского доминирования возглавит сама же Америка. Свежие материалы 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image>https://www.nalin.ru/Content/c/2/Prezidentskaya-kampaniya-v-SSHA-pochemu-Tramp-ruka-Kremlya-eto-xorosho.JPG</main_image>
</document>
