<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://eazi.ro/rss</forum>
<forum_title>eAzi.ro - Un ziar clar intr-o lume confuza</forum_title>
<discussion_title>Falsa teamă de terorism</discussion_title>
<language>romanian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://eazi.ro/prin-lume/falsa-teama-de-terorism</topic_url>
<topic_text>
Externe 
Un studiu al postului britanic BBC, realizat împreună cu o echipă de experţi de la Universitatea din Maryland, analizează evoluţia ameninţărilor teroriste la nivel global, dar în special în Europa de Vest. 
Potrivit studiului citat, numărul deceselor cauzate de terorism în vestul Europei, în primele şapte luni ale acestui an, se ridică la 143, iar în ultimele aproape trei decenii fiind înregistrat un singur an mai sângeros – şi anume în martie 2004, în atentatele de la Madrid, când şi-au pierdut viaţa 191 de persoane. &quot;În ultimii ani am observat o creştere abruptă a numărului şi violenţei atacurilor&quot;, afirmă Dr. Erin Miller de la Universitatea din Maryland, adăugând că acest lucru reprezintă &quot;cu siguranţă, o tendinţă îngrijorătoare.&quot; 
Cu toate acestea, cercetatorii au subliniat faptul că, în trecut, mai ales în perioada anilor &apos;70, vestul Europei a fost scena unor atacuri teroriste chiar mai sângeroase, comise de separatiştii basci, militanţii Armatei Republicane Irlandeze (IRA) sau de diverse grupări de extremă stânga. „Cred că este o greşeală să uităm despre asta şi să presupunem că suntem într-o spirală a declinului fără sfârşit, când cu siguranţă nu este cazul de aşa ceva&quot;, a mai avertizat Miller, managerul bazei de date globale asupra terorismului (Global Terrorism Database (GTD), care este actualizată în fiecare zi şi ce cuprinde mai multe sute de mii de incidente teroriste produse în lume după anul 1970. 
Mai mult, studiul relevă faptul că numai 6% din decesele cauzate de terorism la nivel mondial, în iulie 2016, au fost în Europa de Vest, cele mai mai multe atacuri fiind în ţări precum Irak, Siria, Afganistan şi Nigeria. 
În ultimul an, Turcia a devenit tot mai mult o ţintă a atacurilor teroriste, aici fiind activi atât militanţi ai reţelei islamiste Stat Islamic, cât şi insurgenţii kurzi. 
Profesorul Steven Pinker de la Universitatea Harvard, autorul lucrării The Better Angels of Our Nature: Why Violence Has Declined, în care studiază evoluţia violenţei de-a lungul istoriei, spune că oamenii sunt în mod disproporţionat înfricoşaţi de terorism. &quot;Cu toată teama pe care terorismul o generează, este aproape sigur că vei muri din altă cauză&quot;, explică Pinker.„Dar scopul este acela de genera multă de notorietate. Nu putem ignora carnagiile, iar teroriştii ştiu asta.Avem o mulţime de publicitate generată de atacuri oribile, dar care ucid doar o fracţiune din numărul de persoane care mor înecate, în urma căzăturilor sau a bătăiilor din baruri&quot;, concluzionează Pinker. Alte articole de AZI
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://eazi.ro/prin-lume/falsa-teama-de-terorism</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0600</post_time>
<username></username>
<post>
Externe 
Un studiu al postului britanic BBC, realizat împreună cu o echipă de experţi de la Universitatea din Maryland, analizează evoluţia ameninţărilor teroriste la nivel global, dar în special în Europa de Vest. 
Potrivit studiului citat, numărul deceselor cauzate de terorism în vestul Europei, în primele şapte luni ale acestui an, se ridică la 143, iar în ultimele aproape trei decenii fiind înregistrat un singur an mai sângeros – şi anume în martie 2004, în atentatele de la Madrid, când şi-au pierdut viaţa 191 de persoane. &quot;În ultimii ani am observat o creştere abruptă a numărului şi violenţei atacurilor&quot;, afirmă Dr. Erin Miller de la Universitatea din Maryland, adăugând că acest lucru reprezintă &quot;cu siguranţă, o tendinţă îngrijorătoare.&quot; 
Cu toate acestea, cercetatorii au subliniat faptul că, în trecut, mai ales în perioada anilor &apos;70, vestul Europei a fost scena unor atacuri teroriste chiar mai sângeroase, comise de separatiştii basci, militanţii Armatei Republicane Irlandeze (IRA) sau de diverse grupări de extremă stânga. „Cred că este o greşeală să uităm despre asta şi să presupunem că suntem într-o spirală a declinului fără sfârşit, când cu siguranţă nu este cazul de aşa ceva&quot;, a mai avertizat Miller, managerul bazei de date globale asupra terorismului (Global Terrorism Database (GTD), care este actualizată în fiecare zi şi ce cuprinde mai multe sute de mii de incidente teroriste produse în lume după anul 1970. 
Mai mult, studiul relevă faptul că numai 6% din decesele cauzate de terorism la nivel mondial, în iulie 2016, au fost în Europa de Vest, cele mai mai multe atacuri fiind în ţări precum Irak, Siria, Afganistan şi Nigeria. 
În ultimul an, Turcia a devenit tot mai mult o ţintă a atacurilor teroriste, aici fiind activi atât militanţi ai reţelei islamiste Stat Islamic, cât şi insurgenţii kurzi. 
Profesorul Steven Pinker de la Universitatea Harvard, autorul lucrării The Better Angels of Our Nature: Why Violence Has Declined, în care studiază evoluţia violenţei de-a lungul istoriei, spune că oamenii sunt în mod disproporţionat înfricoşaţi de terorism. &quot;Cu toată teama pe care terorismul o generează, este aproape sigur că vei muri din altă cauză&quot;, explică Pinker.„Dar scopul este acela de genera multă de notorietate. Nu putem ignora carnagiile, iar teroriştii ştiu asta.Avem o mulţime de publicitate generată de atacuri oribile, dar care ucid doar o fracţiune din numărul de persoane care mor înecate, în urma căzăturilor sau a bătăiilor din baruri&quot;, concluzionează Pinker. Alte articole de AZI
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RO</country>
<main_image></main_image>
</document>
