<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://yakutsk.bezformata.ru/rss.xml</forum>
<forum_title>Новости города БезФормата.Ru Республика Саха (Якутия) Якутск</forum_title>
<discussion_title>И свои, и чужие обворовали Якутское УГМС на несколько миллионов рублей</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://yakutsk.bezformata.ru/listnews/yakutskoe-ugms-na-neskolko-millionov/49726075/</topic_url>
<topic_text>
RSS О проекте Задать вопрос И свои, и чужие обворовали Якутское УГМС на несколько миллионов рублей 
РИГ SAKHAPRESS.RU Житель Владимирской области обналичил более 3 миллионов 117 тысяч рублей, перечисленных работниками ФГБУ « Якутское УГМС » путем подделки документов от имени начальника учреждения на счета подставных организаций во Владимирской области за якобы выполненные работы. 
Следствием и судом установлено, что обвиняемая, действуя в составе группы лиц по предварительному сговору с другими работниками учреждения, путем обмана похитила с расчетного счета денежные средства в особо крупном размере. В июле 2013 года она подделала подписи от имени начальника ФГБУ « Якутское УГМС » в фиктивных договорах оказания услуг, заключенных от имени учреждения с подставными контрагентами, и внесла в договоры оттиски гербовой печати учреждения. В дальнейшем с помощью подделанных документов соучастники преступления осуществили хищение денежных средств на сумму более 2 миллионов 812 тысяч рублей с расчетного счета ФГБУ « Якутское УГМС ». Обвиняемая в ходе расследования полностью признала свою вину и заключила с прокурором досудебное соглашение о сотрудничестве, изобличив других соучастников преступления. Приговором Якутского городского суда виновной назначено наказание в виде 4 лет лишения свободы условно с испытательным сроком 3 года. 
Также Якутским городским судом вынесен приговор в отношении одного из соучастников преступной группы - жителя Владимирской области. Следствием и судом установлено, что осужденный обналичил более 3 миллионов 117 тысяч рублей, перечисленных работниками ФГБУ « Якутское УГМС » путем подделки документов от имени начальника учреждения на счета подставных организаций во Владимирской области за якобы выполненные работы. Осужденный оставил часть похищенных денежных средств себе, остальное передал своим соучастникам. Приговором суда он осужден за совершение преступления, предусмотренного ч. 4 ст. 159 УК РФ (мошенничество, то есть хищение чужого имущества путем обмана, совершенное группой лиц по предварительному сговору в особо крупном размере), назначено наказание в виде 2 лет 7 месяцев лишения свободы в исправительной колонии строгого режима. 
И.о. старшего помощника руководителя СУ СК РФ по РС (Я) по взаимодействию со СМИ Елена Горохова: 
-- Собранные отделом по расследованию особо важны дел следственного управления Следственного комитета России по Республике Саха (Якутия) доказательства признаны судом достаточными для вынесения приговора в отношении специалиста аппарата управления 2 категории ФГБУ « Якутское управление гидрометеорологии и мониторинга окружающей среды », осужденной по ч. 4 ст. 159 УК РФ - мошенничество, то есть хищение чужого имущества путем обмана, совершенное группой лиц по предварительному сговору в особо крупном размере. 
Уголовные дела в отношении других соучастников преступлений находятся на стадии рассмотрения по существу в суде.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://yakutsk.bezformata.ru/listnews/yakutskoe-ugms-na-neskolko-millionov/49726075/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0720</post_time>
<username></username>
<post>
RSS О проекте Задать вопрос И свои, и чужие обворовали Якутское УГМС на несколько миллионов рублей 
РИГ SAKHAPRESS.RU Житель Владимирской области обналичил более 3 миллионов 117 тысяч рублей, перечисленных работниками ФГБУ « Якутское УГМС » путем подделки документов от имени начальника учреждения на счета подставных организаций во Владимирской области за якобы выполненные работы. 
Следствием и судом установлено, что обвиняемая, действуя в составе группы лиц по предварительному сговору с другими работниками учреждения, путем обмана похитила с расчетного счета денежные средства в особо крупном размере. В июле 2013 года она подделала подписи от имени начальника ФГБУ « Якутское УГМС » в фиктивных договорах оказания услуг, заключенных от имени учреждения с подставными контрагентами, и внесла в договоры оттиски гербовой печати учреждения. В дальнейшем с помощью подделанных документов соучастники преступления осуществили хищение денежных средств на сумму более 2 миллионов 812 тысяч рублей с расчетного счета ФГБУ « Якутское УГМС ». Обвиняемая в ходе расследования полностью признала свою вину и заключила с прокурором досудебное соглашение о сотрудничестве, изобличив других соучастников преступления. Приговором Якутского городского суда виновной назначено наказание в виде 4 лет лишения свободы условно с испытательным сроком 3 года. 
Также Якутским городским судом вынесен приговор в отношении одного из соучастников преступной группы - жителя Владимирской области. Следствием и судом установлено, что осужденный обналичил более 3 миллионов 117 тысяч рублей, перечисленных работниками ФГБУ « Якутское УГМС » путем подделки документов от имени начальника учреждения на счета подставных организаций во Владимирской области за якобы выполненные работы. Осужденный оставил часть похищенных денежных средств себе, остальное передал своим соучастникам. Приговором суда он осужден за совершение преступления, предусмотренного ч. 4 ст. 159 УК РФ (мошенничество, то есть хищение чужого имущества путем обмана, совершенное группой лиц по предварительному сговору в особо крупном размере), назначено наказание в виде 2 лет 7 месяцев лишения свободы в исправительной колонии строгого режима. 
И.о. старшего помощника руководителя СУ СК РФ по РС (Я) по взаимодействию со СМИ Елена Горохова: 
-- Собранные отделом по расследованию особо важны дел следственного управления Следственного комитета России по Республике Саха (Якутия) доказательства признаны судом достаточными для вынесения приговора в отношении специалиста аппарата управления 2 категории ФГБУ « Якутское управление гидрометеорологии и мониторинга окружающей среды », осужденной по ч. 4 ст. 159 УК РФ - мошенничество, то есть хищение чужого имущества путем обмана, совершенное группой лиц по предварительному сговору в особо крупном размере. 
Уголовные дела в отношении других соучастников преступлений находятся на стадии рассмотрения по существу в суде.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image></main_image>
</document>
