<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://vesti.mk/rss/miks</forum>
<forum_title>VESTI.MK - Микс</forum_title>
<discussion_title>Завршија ОИ во Рио, Американците најуспешна нација (Денар)</discussion_title>
<language>macedonian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://vesti.mk/news/10172630/zavrshija-oi-vo-rio-amerikancite-najuspeshna-nacija</topic_url>
<topic_text>
Завршија ОИ во Рио, Американците најуспешна нација пред 25 минути - Денар - Спорт По 16 денови и настап на повеќе од 11.000 спортисти од 206 држави, во 28 спортови, завршија 31-те Летни олимписки игри, чии домаќин беше Рио де Жанеиро. Во Рио беше фантастично, се гледаме во Токио (ФОТОГАЛЕРИЈА) пред 54 минути - Екипа - Спорт Олимпискиот оган кој гореше од април синоќа беше згаснат со што официјално се стави крај на Летните Олимписки Игри. Рио де Жанеиро му ја ’предаде штафетата’ на Токио кој ќе биде домаќин за четири години од сега во 2020 година. Завршија ОИ во Рио, Американците најуспешна нација пред еден час - Макфакс - Спорт По 16 денови и настап на повеќе од 11.000 спортисти од 206 држави, во 28 спортови, завршија 31-те Летни олимписки игри, чии домаќин беше Рио де Жанеиро. Заврши Олимпијадата во Рио, Американците најуспешна нација пред еден час - Кајгана - Спорт По 16 денови и настап на повеќе од 11.000 спортисти од 206 држави во 28 спортови, завршија 31-те Летни олимписки игри, чии домаќин беше Рио де Жанеиро. Низ фотографии: Затворањето на Олимпијадата во Рио пред 35 минути - Црно бело - Спорт Олимпијадата во Рио заврши со спектакуларна церемонија за затворање на игрите, а олимпискиот факел во 2020 ќе оди во Токио. Завршија 31 летни Олипимски игри во Рио де Жанеиро пред 3 часа - Р.С. Европа - Без катеторија Со свечена церемонија со самба и карневалска атмосфера на стадионот Маракана, завршија 31 летни Олимписки игри во Рио де Жанеиро. Спектакуларен огномет на затворањето на Летните олимписки игри во Рио пред 2 часа - еМАГАЗИН - Спорт Со свечена церемонија со самба и карневалска атмосфера на стадионот Маракана, завршија 31 летни Олимписки игри во Рио де Жанеиро. пред 21 часа - Кајгана - Спорт Денеска официјално завршуваат овогодинешните Летни олимписки игри, што се одржаа во бразилската метропола Рио де Женеиро. Најзгодните спортистки на Олимпијадата во Рио пред 23 часа - Црно бело - Спорт Напорните тренинзи за кој било спорт водат до совршено обликувано тело што не и недостасува на речиси ниедна од учесничките на овогодинешната Олимпијада во Рио. Олимписките игри – повеќе од игри пред еден ден - Лидер - Живот Импозантната церемонија на отворањето   Рио, на момент создаде илузија дека цела планета е поврзана... Олимписките игри – повеќе од игри пред еден ден - Лидер - Без катеторија A sign of the Rio 2016 Olympic is seen in front of dancers during the opening ceremony on the first day of parades at the Sambadrome in Rio de Janeiro, Brazil on February 7, 2016. пред еден ден - A1on - Спорт Радио Слободна Европа – Прага Импозантната церемонија на отворањето   Рио, на момент создаде илузија... се вчитува...
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://vesti.mk/news/10172630/zavrshija-oi-vo-rio-amerikancite-najuspeshna-nacija</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0935</post_time>
<username></username>
<post>
Завршија ОИ во Рио, Американците најуспешна нација пред 25 минути - Денар - Спорт По 16 денови и настап на повеќе од 11.000 спортисти од 206 држави, во 28 спортови, завршија 31-те Летни олимписки игри, чии домаќин беше Рио де Жанеиро. Во Рио беше фантастично, се гледаме во Токио (ФОТОГАЛЕРИЈА) пред 54 минути - Екипа - Спорт Олимпискиот оган кој гореше од април синоќа беше згаснат со што официјално се стави крај на Летните Олимписки Игри. Рио де Жанеиро му ја ’предаде штафетата’ на Токио кој ќе биде домаќин за четири години од сега во 2020 година. Завршија ОИ во Рио, Американците најуспешна нација пред еден час - Макфакс - Спорт По 16 денови и настап на повеќе од 11.000 спортисти од 206 држави, во 28 спортови, завршија 31-те Летни олимписки игри, чии домаќин беше Рио де Жанеиро. Заврши Олимпијадата во Рио, Американците најуспешна нација пред еден час - Кајгана - Спорт По 16 денови и настап на повеќе од 11.000 спортисти од 206 држави во 28 спортови, завршија 31-те Летни олимписки игри, чии домаќин беше Рио де Жанеиро. Низ фотографии: Затворањето на Олимпијадата во Рио пред 35 минути - Црно бело - Спорт Олимпијадата во Рио заврши со спектакуларна церемонија за затворање на игрите, а олимпискиот факел во 2020 ќе оди во Токио. Завршија 31 летни Олипимски игри во Рио де Жанеиро пред 3 часа - Р.С. Европа - Без катеторија Со свечена церемонија со самба и карневалска атмосфера на стадионот Маракана, завршија 31 летни Олимписки игри во Рио де Жанеиро. Спектакуларен огномет на затворањето на Летните олимписки игри во Рио пред 2 часа - еМАГАЗИН - Спорт Со свечена церемонија со самба и карневалска атмосфера на стадионот Маракана, завршија 31 летни Олимписки игри во Рио де Жанеиро. пред 21 часа - Кајгана - Спорт Денеска официјално завршуваат овогодинешните Летни олимписки игри, што се одржаа во бразилската метропола Рио де Женеиро. Најзгодните спортистки на Олимпијадата во Рио пред 23 часа - Црно бело - Спорт Напорните тренинзи за кој било спорт водат до совршено обликувано тело што не и недостасува на речиси ниедна од учесничките на овогодинешната Олимпијада во Рио. Олимписките игри – повеќе од игри пред еден ден - Лидер - Живот Импозантната церемонија на отворањето   Рио, на момент создаде илузија дека цела планета е поврзана... Олимписките игри – повеќе од игри пред еден ден - Лидер - Без катеторија A sign of the Rio 2016 Olympic is seen in front of dancers during the opening ceremony on the first day of parades at the Sambadrome in Rio de Janeiro, Brazil on February 7, 2016. пред еден ден - A1on - Спорт Радио Слободна Европа – Прага Импозантната церемонија на отворањето   Рио, на момент создаде илузија... се вчитува...
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MK</country>
<main_image>http://grid.mk/resizeImage.aspx?width=300&amp;height=200&amp;url=http://denar.mk/wp-content/uploads/2016/08/kraj-olimp4-150x150.jpg</main_image>
</document>
