<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://vesti.mk/rss/all</forum>
<forum_title>VESTI.MK</forum_title>
<discussion_title>МИНИСТЕРСТВО ЗА ФИНАНСИИ: Поплавените и денеска можат да се пријават за исплата на авансот (Телеграф)</discussion_title>
<language>macedonian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://vesti.mk/news/10172586/ministerstvo-za-finansii-poplavenite-i-deneska-mozhat-da-se-prijavat-za-isplata-na-avansot</topic_url>
<topic_text>
МИНИСТЕРСТВО ЗА ФИНАНСИИ: Поплавените и денеска можат да се пријават за исплата на авансот пред 33 минути - Телеграф - Македонија Граѓаните од поплавените подрачја и денеска може да ги пријават во Министерството за финансии деловните банки во кои сакаат да им биде исплатен авансот. Поплавените и денеска можат да се пријават за исплата на авансот од 500 евра, преку телефон, смс или е-маил пред 10 минути - Либертас - Македонија Граѓаните од поплавените подрачјаи и денеска може да ги пријават во Министерството за финансии деловните банки во кои сакаат да им биде исплатен авансот. Поплавените и денеска можат да се пријават за исплата на авансот телефонски, преку СМС или на емаил пред еден час - Република - Економија Ченто, Инџиково и Илинден пo поплавата Граѓаните од поплавените подрачјаи и денеска може да ги пријават во Министерството за финансии деловните банки во кои сакаат да им биде исплатен авансот. Поплавените и денеска можат да се пријават за исплата на авансот пред еден час - Скопје Инфо - Скопје Граѓаните од поплавените подрачјаи и денеска може да ги пријават во Министерството за финансии деловните банки во кои сакаат да им биде исплатен авансот. Миноски вети дека сите граѓани погодени од невремето ќе бидат обештетени пред 30 минути - Денар - Економија Во текот на викендот најмалку 1.600 граѓани се пријавиле во Министерството за финансии каде ги доставиле своите податоци... Поплавените и денеска можат да се пријават за исплата на авансот пред еден час - Start.mk - Македонија Тоа може да го сторат од 8:30 до 19 часот на телефонските броеви 02/3255-578, 02/3255-586, 02/3255-743, 02/3255-742 Граѓаните... Поплавените и денеска можат да се пријават за исплата на авансот пред еден час - Вечер - Македонија Тоа може да го сторат од 8:30 до 19 часот на телефонските броеви 02/3255-578, 02/3255-586, 02/3255-743, 02/3255-742 Граѓаните... Поплавените и денеска можат да се пријават за исплата на авансот пред еден час - Сител - Македонија Граѓаните од поплавените подрачјаи и денеска може да ги пријават во Министерството за финансии деловните банки во кои сакаат да им биде исплатен авансот. Поплавените и денеска можат да се пријават за исплата на авансот пред еден час - Курир - Македонија Од Министерството за финансии посочуваат дека сите лица кои беа евидентирани од Комисијата за проценка на штетите во подрачјата... Поплавените и денеска можат да се пријават за исплата на авансот пред еден час - Канал 5 - Македонија Тоа може да го сторат од 8:30 до 19 часот на телефонските броеви 02/3255-578, 02/3255-586, 02/3255-743, 02/3255-742, како и со испраќање смс порака со име и презиме и име на банка до надлежните во Министерството за финансии на 070 271 410. Граѓаните од поплавените подрачја и денеска можат да се пријават за исплата на авансот пред еден час - МТВ 1 - Македонија Граѓаните од поплавените подрачја и денеска може да ги пријават во Министерството за финансии деловните банки во кои сакаат да им биде исплатен авансот. Поплавените и денеска можат да се пријават за исплата на авансот пред еден час - Вистина - Без катеторија Граѓаните од поплавените подрачјаи и денеска може да ги пријават во Министерството за финансии деловните банки во кои сакаат да им биде исплатен авансот. Поплавените граѓани и денеска можат да се пријават за исплатата на авансот пред еден час - Прес 24 - Скопје Граѓаните од поплавените подрачјаи и денеска може да ги пријават во Министерството за финансии деловните банки во кои сакаат да им биде исплатен авансот. И денеска може да се пријавува за исплата на авансот пред еден час - Пулс 24 - Македонија Граѓаните од поплавените подрачјаи и денеска може да ги пријават во Министерството за финансии деловните банки во кои сакаат да им биде исплатен авансот. Поплавените и денеска можат да се пријават за исплата на авансот пред 2 часа - Денешен - Македонија Граѓаните од поплавените подрачјаи и денеска може да ги пријават во Министерството за финансии деловните банки во кои сакаат да им биде исплатен авансот. Поплавените и денеска можат да се пријават за исплата на авансот пред еден час - Лидер - Економија Граѓаните од поплавените подрачјаи и денеска може да ги пријават во Министерството за финансии деловните банки во кои сакаат да им биде исплатен авансот. Поплавените и денеска можат да се пријават за исплата на авансот пред еден час - Нетпрес - Македонија Граѓаните од поплавените подрачјаи и денеска може да ги пријават во Министерството за финансии деловните банки во кои сакаат да им биде исплатен авансот. ВАЖНО ЗА ПОПЛАВЕНИТЕ: На 070 271 410 барајте авансна исплата! пред 12 часа - Start.mk - Македонија Министерството за финансии ги информира сите лица што беа евидентирани од Комисијата за проценка на штетите во подрачјата... МФ до граѓаните од поплавените подрачја: Со смс, на отворени телефони и на е-пошта може да се бара авансната исплата! пред 13 часа - Start.mk - Македонија Министерството за финансии ги информира сите лица што беа евидентирани од Комисијата за проценка на штетите во подрачјата... Ветување од надлежните: Сите погодени семејства ќе бидат обештетени пред 13 часа - Фактор - Економија Најмалку 1.600 граѓани се пријавиле во Министерството за финансии во текот на саботата и неделата каде ги доставиле своите... МФ до граѓаните од поплавените подрачја: Со смс, на отворени телефони и на е-пошта може да се бара авансната исплата! пред 13 часа - Република - Македонија Министерството за финансии ги информира сите лица што беа евидентирани од Комисијата за проценка на штетите во подрачјата... МФ: Голем број граѓани од поплавените подрачја ги доставија податоците, достапен и мобилен број за пријавување пред 15 часа - Сител - Економија Министерството за финансии ги информира сите лица што беа евидентирани од Комисијата за проценка на штетите во подрачјата... МФ: Голем број граѓани од поплавените подрачја ги доставија податоците, достапен и мобилен број за пријавување пред 15 часа - Економски - Економија Министерството за финансии ги информира сите лица што беа евидентирани од Комисијата за проценка на штетите во подрачјата... Миноски вети дека сите граѓани погодени од невремето ќе бидат обештетени пред 13 часа - Актуелно24 - Македонија Во текот на викендот најмалку 1.600 граѓани се пирјавиле во Министерството за финансии каде ги доставиле своите податоци... Поплавените да ја пријават банката за исплата на авансната помош пред 14 часа - 24 вести - Македонија Два дена откако се отворени телефонските броеви на Министерството за финансии, граѓаните мака мачат за да стапат во контакт. МФ: Голем број граѓани од поплавените подрачја ги доставија податоците за авансна исплата пред 14 часа - Здравство 24 - Здравје Министерството за финансии ги информира сите лица што беа евидентирани од Комисијата за проценка на штетите во подрачјата... Миноски вети дека сите граѓани погодени од невремето ќе бидат обештетени пред 16 часа - Макфакс - Македонија Во текот на викендот најмалку 1.600 граѓани се пирјавиле во Министерството за финансии каде ги доставиле своите податоци... МФ: Голем број граѓани од поплавените подрачја ги доставија податоците, достапен и мобилен број за пријавување пред 16 часа - Либертас - Македонија Министерството за финансии ги информира сите лица што беа евидентирани од Комисијата за проценка на штетите во подрачјата... Голем број граѓани од поплавените подрачја доставиле податоците, достапен и мобилен број за пријавување пред 17 часа - Утрински - Без катеторија Министерството за финансии ги информира сите лица што беа евидентирани од Комисијата за проценка на штетите во подрачјата... МФ: Голем број граѓани од поплавените подрачја ги доставија податоците, достапен и мобилен број за пријавување пред 16 часа - Канал 5 - Македонија Од Минситерството за финансии посочуваат дека голем е бројот на лицата кои што во изминатите два дена ги имаат доставено...
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://vesti.mk/news/10172586/ministerstvo-za-finansii-poplavenite-i-deneska-mozhat-da-se-prijavat-za-isplata-na-avansot</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0925</post_time>
<username></username>
<post>
МИНИСТЕРСТВО ЗА ФИНАНСИИ: Поплавените и денеска можат да се пријават за исплата на авансот пред 33 минути - Телеграф - Македонија Граѓаните од поплавените подрачја и денеска може да ги пријават во Министерството за финансии деловните банки во кои сакаат да им биде исплатен авансот. Поплавените и денеска можат да се пријават за исплата на авансот од 500 евра, преку телефон, смс или е-маил пред 10 минути - Либертас - Македонија Граѓаните од поплавените подрачјаи и денеска може да ги пријават во Министерството за финансии деловните банки во кои сакаат да им биде исплатен авансот. Поплавените и денеска можат да се пријават за исплата на авансот телефонски, преку СМС или на емаил пред еден час - Република - Економија Ченто, Инџиково и Илинден пo поплавата Граѓаните од поплавените подрачјаи и денеска може да ги пријават во Министерството за финансии деловните банки во кои сакаат да им биде исплатен авансот. Поплавените и денеска можат да се пријават за исплата на авансот пред еден час - Скопје Инфо - Скопје Граѓаните од поплавените подрачјаи и денеска може да ги пријават во Министерството за финансии деловните банки во кои сакаат да им биде исплатен авансот. Миноски вети дека сите граѓани погодени од невремето ќе бидат обештетени пред 30 минути - Денар - Економија Во текот на викендот најмалку 1.600 граѓани се пријавиле во Министерството за финансии каде ги доставиле своите податоци... Поплавените и денеска можат да се пријават за исплата на авансот пред еден час - Start.mk - Македонија Тоа може да го сторат од 8:30 до 19 часот на телефонските броеви 02/3255-578, 02/3255-586, 02/3255-743, 02/3255-742 Граѓаните... Поплавените и денеска можат да се пријават за исплата на авансот пред еден час - Вечер - Македонија Тоа може да го сторат од 8:30 до 19 часот на телефонските броеви 02/3255-578, 02/3255-586, 02/3255-743, 02/3255-742 Граѓаните... Поплавените и денеска можат да се пријават за исплата на авансот пред еден час - Сител - Македонија Граѓаните од поплавените подрачјаи и денеска може да ги пријават во Министерството за финансии деловните банки во кои сакаат да им биде исплатен авансот. Поплавените и денеска можат да се пријават за исплата на авансот пред еден час - Курир - Македонија Од Министерството за финансии посочуваат дека сите лица кои беа евидентирани од Комисијата за проценка на штетите во подрачјата... Поплавените и денеска можат да се пријават за исплата на авансот пред еден час - Канал 5 - Македонија Тоа може да го сторат од 8:30 до 19 часот на телефонските броеви 02/3255-578, 02/3255-586, 02/3255-743, 02/3255-742, како и со испраќање смс порака со име и презиме и име на банка до надлежните во Министерството за финансии на 070 271 410. Граѓаните од поплавените подрачја и денеска можат да се пријават за исплата на авансот пред еден час - МТВ 1 - Македонија Граѓаните од поплавените подрачја и денеска може да ги пријават во Министерството за финансии деловните банки во кои сакаат да им биде исплатен авансот. Поплавените и денеска можат да се пријават за исплата на авансот пред еден час - Вистина - Без катеторија Граѓаните од поплавените подрачјаи и денеска може да ги пријават во Министерството за финансии деловните банки во кои сакаат да им биде исплатен авансот. Поплавените граѓани и денеска можат да се пријават за исплатата на авансот пред еден час - Прес 24 - Скопје Граѓаните од поплавените подрачјаи и денеска може да ги пријават во Министерството за финансии деловните банки во кои сакаат да им биде исплатен авансот. И денеска може да се пријавува за исплата на авансот пред еден час - Пулс 24 - Македонија Граѓаните од поплавените подрачјаи и денеска може да ги пријават во Министерството за финансии деловните банки во кои сакаат да им биде исплатен авансот. Поплавените и денеска можат да се пријават за исплата на авансот пред 2 часа - Денешен - Македонија Граѓаните од поплавените подрачјаи и денеска може да ги пријават во Министерството за финансии деловните банки во кои сакаат да им биде исплатен авансот. Поплавените и денеска можат да се пријават за исплата на авансот пред еден час - Лидер - Економија Граѓаните од поплавените подрачјаи и денеска може да ги пријават во Министерството за финансии деловните банки во кои сакаат да им биде исплатен авансот. Поплавените и денеска можат да се пријават за исплата на авансот пред еден час - Нетпрес - Македонија Граѓаните од поплавените подрачјаи и денеска може да ги пријават во Министерството за финансии деловните банки во кои сакаат да им биде исплатен авансот. ВАЖНО ЗА ПОПЛАВЕНИТЕ: На 070 271 410 барајте авансна исплата! пред 12 часа - Start.mk - Македонија Министерството за финансии ги информира сите лица што беа евидентирани од Комисијата за проценка на штетите во подрачјата... МФ до граѓаните од поплавените подрачја: Со смс, на отворени телефони и на е-пошта може да се бара авансната исплата! пред 13 часа - Start.mk - Македонија Министерството за финансии ги информира сите лица што беа евидентирани од Комисијата за проценка на штетите во подрачјата... Ветување од надлежните: Сите погодени семејства ќе бидат обештетени пред 13 часа - Фактор - Економија Најмалку 1.600 граѓани се пријавиле во Министерството за финансии во текот на саботата и неделата каде ги доставиле своите... МФ до граѓаните од поплавените подрачја: Со смс, на отворени телефони и на е-пошта може да се бара авансната исплата! пред 13 часа - Република - Македонија Министерството за финансии ги информира сите лица што беа евидентирани од Комисијата за проценка на штетите во подрачјата... МФ: Голем број граѓани од поплавените подрачја ги доставија податоците, достапен и мобилен број за пријавување пред 15 часа - Сител - Економија Министерството за финансии ги информира сите лица што беа евидентирани од Комисијата за проценка на штетите во подрачјата... МФ: Голем број граѓани од поплавените подрачја ги доставија податоците, достапен и мобилен број за пријавување пред 15 часа - Економски - Економија Министерството за финансии ги информира сите лица што беа евидентирани од Комисијата за проценка на штетите во подрачјата... Миноски вети дека сите граѓани погодени од невремето ќе бидат обештетени пред 13 часа - Актуелно24 - Македонија Во текот на викендот најмалку 1.600 граѓани се пирјавиле во Министерството за финансии каде ги доставиле своите податоци... Поплавените да ја пријават банката за исплата на авансната помош пред 14 часа - 24 вести - Македонија Два дена откако се отворени телефонските броеви на Министерството за финансии, граѓаните мака мачат за да стапат во контакт. МФ: Голем број граѓани од поплавените подрачја ги доставија податоците за авансна исплата пред 14 часа - Здравство 24 - Здравје Министерството за финансии ги информира сите лица што беа евидентирани од Комисијата за проценка на штетите во подрачјата... Миноски вети дека сите граѓани погодени од невремето ќе бидат обештетени пред 16 часа - Макфакс - Македонија Во текот на викендот најмалку 1.600 граѓани се пирјавиле во Министерството за финансии каде ги доставиле своите податоци... МФ: Голем број граѓани од поплавените подрачја ги доставија податоците, достапен и мобилен број за пријавување пред 16 часа - Либертас - Македонија Министерството за финансии ги информира сите лица што беа евидентирани од Комисијата за проценка на штетите во подрачјата... Голем број граѓани од поплавените подрачја доставиле податоците, достапен и мобилен број за пријавување пред 17 часа - Утрински - Без катеторија Министерството за финансии ги информира сите лица што беа евидентирани од Комисијата за проценка на штетите во подрачјата... МФ: Голем број граѓани од поплавените подрачја ги доставија податоците, достапен и мобилен број за пријавување пред 16 часа - Канал 5 - Македонија Од Минситерството за финансии посочуваат дека голем е бројот на лицата кои што во изминатите два дена ги имаат доставено...
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MK</country>
<main_image>http://telegraf.mk/articleImage.img/cento_-_01.jpg?width=200</main_image>
</document>
