<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://rss.pozri.sk/spravy.xml</forum>
<forum_title>Spravy.Pozri.sk RSS kanál</forum_title>
<discussion_title>Chiki liki tu-a predstavili koncept nového albumu</discussion_title>
<language>slovak</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://spravy.pozri.sk/clanok/Chiki-liki-tu-a-predstavili-koncept-noveho-albumu/423188</topic_url>
<topic_text>
Slovenská kapela Chiki liki tu-a oznámila, e jej pripravovaný nový album s názvom 3x4=13 bude bonusom k jej ostatnej túdiovke Slzy tvý.... &quot; Je to peciálny projekt, urobený trochu inak. Väčinou sa to v kapitalistických krajinách robí bene, keď sa podarí nejaká platňa, tak potom prichádzajú veci, ktoré na ňu priamo aj nepriamo nadväzujú. Urobí sa bonusový album s nahrávkami, ku ktorým sa žudia viac-menej nemajú ancu dosta, alebo vyli niekde inde na úplne iných projektoch. Ani my ich nemáme vydané, hoci sme ich dávno nahrali, a to je nám žúto, lebo u to za chvížu vetko pôjde do rotu ,&quot; uviedol spevák a basgitarista skupiny Martin Viňovský. Album 3x4=13 bude obsahova tri kategórie piesní. Live nahrávky budú spestrením celej kolekcie a opä plné vtipných príbehov. Zatiaž je známe, e nebude chýba záznam z Budapeti a ďalích miest. Skupina vybrala tyri koncertné nahrávky, ktoré dosiaž neboli zverejnené. &quot; Ďalia čas albumu budú coververzie toho, čo si my myslíme, e si zaslúi pozornos. Sú to kapely, ktoré máme vežmi radi, a žudia o niektorých skladbách alebo vôbec o týchto kapelách netuia, e existujú, respektíve niektoré z nich u nehrajú. Ale my sme ich mali radi a vypýtali sme si od nich dovolenie nahra tieto pesničky nanovo, &quot; vysvetlil Viňovský. Kolekciu dopĺňajú piesne z dielne Chiki liki tu-a upravené pre big band, čie s vežkou dychovou sekciou. &quot;To u je úplný bonus. Sú to ďalie tyri skladby, ktoré v tejto úprave nikto nikdy nemohol poču. My sami sme ich takto nepočuli, take aj my sa z toho vežmi teíme,&quot; povedal Viňovský. Kapela touto nahrávkou ije v ostatných týdňoch a natožko, e sa Martin Viňovský pred pár dňami pozabudol priamo na pódiu a takmer prezradil, ako to bude znie. &quot; Keď si tvoj mozog zapamätá nejakú melódiu, ktorá sa ti páči, aj keď si ju nikdy pred tým nepočul, zrazu sa ti zjaví. A keď to hrá naivo, u by si to aj chcel žuďom prezradi, ale ete nemôe. Hlavne preto, e hlasom nevie zahra dychové nástroje, teda aspoň ja to neviem. Čie to zatiaž nechceme komplikova a hráme to po starom ,&quot; prezradil. Skupina k novinke spustí 1. septembra crowdfundingovú kampaň. &quot; Urobíme to práve preto, e po dobrých skúsenostiach, ktoré s týmto máme, je to tá najčistejia forma, kedy nemusí nejako extrémne obchádza partnerov a zháňa priame peniaze, aj keď Pán Boh zapla za to, e sa nám to niekedy podarí. Sme vďační naim fanúikom, e sa vďaka ich podpore môeme neruene venova prípravám albumu a turné, ktoré sa začne 14. októbra a skončí po osemnástich zastávkach koncom novembra .&quot; dodal na záver. vznikli v 90. rokoch v Preove. Doteraz vydali nahrávky Nezatváraj Milan dvere (1998), Bude musel vlasy na blond prefarbil (2000), Kysak (2002), Choďte sa hra pred vlastný vchod (2003), Dvojkilometrový jeleň (2005) a spomínanú Slzy tvý mámy, edivý a spol. (2015). Na konte majú hity ako Laska moja de si, Ďakujem, Kristina či Monte Carlo (...v uakoch). V kapele okrem Martina Viňovského pôsobia aj źuboslav Petruka (gitara) a Tomá Viňovský (bicie). Informácie pochádzajú od PR manaéra Chiki liki tu-a Eda Kopčeka a z archívu agentúry SITA.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://spravy.pozri.sk/clanok/Chiki-liki-tu-a-predstavili-koncept-noveho-albumu/423188</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0947</post_time>
<username>Team Pozri.sk</username>
<post>
Slovenská kapela Chiki liki tu-a oznámila, e jej pripravovaný nový album s názvom 3x4=13 bude bonusom k jej ostatnej túdiovke Slzy tvý.... &quot; Je to peciálny projekt, urobený trochu inak. Väčinou sa to v kapitalistických krajinách robí bene, keď sa podarí nejaká platňa, tak potom prichádzajú veci, ktoré na ňu priamo aj nepriamo nadväzujú. Urobí sa bonusový album s nahrávkami, ku ktorým sa žudia viac-menej nemajú ancu dosta, alebo vyli niekde inde na úplne iných projektoch. Ani my ich nemáme vydané, hoci sme ich dávno nahrali, a to je nám žúto, lebo u to za chvížu vetko pôjde do rotu ,&quot; uviedol spevák a basgitarista skupiny Martin Viňovský. Album 3x4=13 bude obsahova tri kategórie piesní. Live nahrávky budú spestrením celej kolekcie a opä plné vtipných príbehov. Zatiaž je známe, e nebude chýba záznam z Budapeti a ďalích miest. Skupina vybrala tyri koncertné nahrávky, ktoré dosiaž neboli zverejnené. &quot; Ďalia čas albumu budú coververzie toho, čo si my myslíme, e si zaslúi pozornos. Sú to kapely, ktoré máme vežmi radi, a žudia o niektorých skladbách alebo vôbec o týchto kapelách netuia, e existujú, respektíve niektoré z nich u nehrajú. Ale my sme ich mali radi a vypýtali sme si od nich dovolenie nahra tieto pesničky nanovo, &quot; vysvetlil Viňovský. Kolekciu dopĺňajú piesne z dielne Chiki liki tu-a upravené pre big band, čie s vežkou dychovou sekciou. &quot;To u je úplný bonus. Sú to ďalie tyri skladby, ktoré v tejto úprave nikto nikdy nemohol poču. My sami sme ich takto nepočuli, take aj my sa z toho vežmi teíme,&quot; povedal Viňovský. Kapela touto nahrávkou ije v ostatných týdňoch a natožko, e sa Martin Viňovský pred pár dňami pozabudol priamo na pódiu a takmer prezradil, ako to bude znie. &quot; Keď si tvoj mozog zapamätá nejakú melódiu, ktorá sa ti páči, aj keď si ju nikdy pred tým nepočul, zrazu sa ti zjaví. A keď to hrá naivo, u by si to aj chcel žuďom prezradi, ale ete nemôe. Hlavne preto, e hlasom nevie zahra dychové nástroje, teda aspoň ja to neviem. Čie to zatiaž nechceme komplikova a hráme to po starom ,&quot; prezradil. Skupina k novinke spustí 1. septembra crowdfundingovú kampaň. &quot; Urobíme to práve preto, e po dobrých skúsenostiach, ktoré s týmto máme, je to tá najčistejia forma, kedy nemusí nejako extrémne obchádza partnerov a zháňa priame peniaze, aj keď Pán Boh zapla za to, e sa nám to niekedy podarí. Sme vďační naim fanúikom, e sa vďaka ich podpore môeme neruene venova prípravám albumu a turné, ktoré sa začne 14. októbra a skončí po osemnástich zastávkach koncom novembra .&quot; dodal na záver. vznikli v 90. rokoch v Preove. Doteraz vydali nahrávky Nezatváraj Milan dvere (1998), Bude musel vlasy na blond prefarbil (2000), Kysak (2002), Choďte sa hra pred vlastný vchod (2003), Dvojkilometrový jeleň (2005) a spomínanú Slzy tvý mámy, edivý a spol. (2015). Na konte majú hity ako Laska moja de si, Ďakujem, Kristina či Monte Carlo (...v uakoch). V kapele okrem Martina Viňovského pôsobia aj źuboslav Petruka (gitara) a Tomá Viňovský (bicie). Informácie pochádzajú od PR manaéra Chiki liki tu-a Eda Kopčeka a z archívu agentúry SITA.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>SK</country>
<main_image></main_image>
</document>
