<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://planeta.moy.su/news/rss/</forum>
<forum_title>Наша планета.Новости экологии</forum_title>
<discussion_title>10 удивительных находок, обнаруженных благодаря штормовой погоде</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://planeta.moy.su/news/10_udivitelnykh_nakhodok_obnaruzhennykh_blagodarja_shtormovoj_pogode/2016-08-22-73321</topic_url>
<topic_text>
10:34 10 удивительных находок, обнаруженных благодаря штормовой погоде Иногда бури и штормы ровняют ландшафт и открывают редкие, странные и поразительные исторические находки, помогая археологам и охотникам за ископаемыми сэкономить кучу времени и средств. Плохая погода способна одним неистовым дуновением ветра или мощным накатом волны обнажить артефакты, которые были закопаны глубоко в песок, потерялись в море или лежали практически на поверхности. 1. Свиное сало времён Второй мировой войны На протяжении нескольких десятилетий на берегу Сейнт-Сайрус (Шотландия) после сильных штормов время от времени появляется свиное сало, которое оказалось в море после крушения корабля в разгар Второй мировой войны. Совсем недавно вода вымыла на сушу ещё четыре куска, которые имели форму деревянных бочонков, где они, по всей видимости, хранились все эти годы. Странные «реликвии» начали появляться на берегу Сейнт-Сайрус после того, как в здешних краях во время Второй мировой войны было затоплено бомбами торговое судно. Считается, что с каждым штормом затонувший корабль систематически расстаётся с определенной частью своего жирного груза Местные жители знают об этом и утверждают, что жир хорошо сохранился и пригоден для использования, несмотря на корку из ракушек, которая образовалась на нём. Крупные куски были настоящей находкой во время войны, когда сало было недоступно для большинства людей. 2. Балешэр В 2005 году на Шотландию обрушился сильный шторм. Он убил пять членов одной семьи, проживавшей на острове Бенбекьюла, а также обнажил чистые развалины, которые были скрыты от человеческого взора в течение 2000 лет. Местные жители всегда знали, что берега острова Балешэр хранят какую-то древнюю тайну, однако крупная галька и песок не позволяли им докопаться до сути. После шторма люди были крайне удивлены, когда обнаружили на пляже неизвестные структуры. Опасаясь, что другой мощный шторм может разрушить найденные руины, археологи немедленно приступили к их изучению. Они установили, что два круглых строения на берегу принадлежали к Железному веку. 3. Кораблекрушение в штате Алабама, США Корпус корабля, который давным-давно потерпел крушение в Алабаме, был вымыт на берег, когда на штат обрушился ураган Исаак. Останки, правда, выглядели не очень впечатляюще. Вокруг обнаруженного корабля сразу образовалось две тайны. Первая – его название и происхождение. По мнению местных историков, он является шхуной «Рейчел», затонувшей во время Первой мировой войны. Другие, однако, считают, что это неизвестное судно относится к временам Гражданской войны в США. Но если это действительно останки шхуны «Рейчел», тогда возникает второй вопрос: что за груз она везла? Её построили для транспортировки лесоматериалов, однако она находилась в эксплуатации в период действия Сухого закона. Построенный во время войны, трёхмачтовый деревянный корабль длиной 45 метров потерпел крушение во время сильного шторма в 1923 году. Экипаж судна решил сжечь его на суше после спасения груза (по слухам, на нём нелегально перевозили спиртное). 4. Штормы в ирландской провинции Коннахт, Ирландия В 2014 году на побережье ирландской провинции Коннахт обрушились сильные штормы, которые повлекли за собой археологическую трагедию. Непогода повредила и уничтожила ценные исторические сокровища. Однако, как говорится, нет худа без добра. Взамен археологам открылись новые, интригующие находки. Жутчайшим образом на поверхности появились два кладбища, которые относятся к средневековому монастырю, обнаруженному в 1990-х годах. Другие «подарки» включали затонувшие дома XVIII и XIX веков, а также неолитическое болото, возраст которого насчитывает 6000 лет. В данном случае природа кое-что и отобрала, а именно кьёккенмединги, кухонные кучи, которые давали нам представление о том, чем питались наши предки и каким был их образ жизни. Все прибрежные кьёккенмединги, начиная от залива Голуэй и заканчивая бухтой Догс-Бей, были уничтожены, в том числе и самый древний археологический объект, который относился к концу эпохи мезолита. 5. Бомбы времён Второй мировой войны В 2014 году необычайно сильные штормы в Великобритании вызывали разлив Темзы. Также они помогли обнаружить зловещую находку – место хранения 244 бомб времён Второй мировой войны. Они лежали кучей там, где всегда много народу – на пляже. Одни бомбы были произведены в Германии, другие остались после военных учений армии Великобритании. Они пролежали здесь в течение нескольких десятилетий и начали показываться примерно в середине декабря 2014 года, когда погода стала резко ухудшаться. Почти каждый день в Южное подразделение подводников Королевского военно-морского флота Великобритании поступали сообщения о том, что была найдена ещё одна бомба. Военнослужащие безопасно утилизировали найденные снаряды, однако кто знает, сколько ещё их там осталось. В прошлом году на британских пляжах было найдено 108 бомб времён Второй мировой войны. 6. Таинственная мельница Историческая часть прошлого Южной Каролины, США вышла на свет после того, как в округе Ричленд произошло наводнение. Когда вода сошла, археологи обнаружили на земле деревянные брусья и стальные гвозди. Открытие было впечатляющим, поскольку эти предметы стали первыми реальными зацепками, которые помогли определить месторасположение известного археологического объекта. До того как была найдена многовековая древесина, считалось, что на месте ручья когда-то стояла мельница Гарнера, которая является туманной частью прошлого страны. Эксперты не знают, что она производила. История общины, которая владела мельницей и проживала на данной территории в XVIII веке, также остаётся загадкой. Деревянные брусья весом одна тонна каждое были обнаружены после того, как сильное наводнение вынудило их выйти на поверхность из-под земли, в которой они лежали всё это время. Они могли служить лежневой дорогой, которая вела к Уиннсборо или давно исчезнувшему мосту. 7. Ценный скелет ихтиозавра Рождество 2014 года в Дорсете, Англия преподнесло охотникам за ископаемыми редкий и ценный подарок. После сильного шторма на побережье они обнаружили скелет ихтиозавра. Скелет достигал длины 1,5 метра и очень был похож на дельфина, однако на самом деле принадлежал хищной морской рептилии. Полноценные скелеты этого вида встречаются редко, поэтому данная находка вызвала фурор. Тем не менее, части морды ихтиозавра всё же не хватало. Профессиональные охотники за ископаемыми понимали, что скелет рептилии может оказаться потерянным для науки, поскольку надвигался ещё один мощный шторм. На то, чтобы аккуратно убрать окаменелости с берега, нужно было потратить несколько дней или даже недель, однако они справились всего за восемь часов ввиду экстренности ситуации. Когда начался очередной шторм, скелет ихтиозавра, возраст которого составлял около 200 миллионов лет, был уже в безопасности. 8. Находки в заливе Голуэй (Исландия) После шторма, который обрушился на побережье залива Голуэй, местные жители могли наблюдать оживший древний пейзаж. Около 7500 лет назад уровень воды поднимался настолько быстро, что он погубил огромный лес из дубов, сосен и берёз. Недавняя непогода оголила окаменевшие пни деревьев, которым было почти по сто лет, когда они погибли. Также был обнаружен огромный торфяной покров (некогда органическое вещество из лесной подстилки). Под ним один из местных жителей нашёл деревянный артефакт размером 1 на 1,5 метра. Тщательно изучив его, археологи пришли к выводу, что это была часть дороги из дуба, которая использовалась 4500 лет назад. Данный артефакт также служил доказательством того, что в эпоху неолита или бронзового века, ещё до образования залива Голуэй, люди жили в лесу. 9. Подводный лес Недалеко от побережья Алабамы, США находится капсула времени. Под бескислородными морскими отложениями в течение целых 50 тысяч лет хранился первобытный лес. Ураган Катрина унёс песок и обнажил огромное количество кипарисовых пней. Они настолько хорошо сохранились, что если на них сделать надрез, то Вы тут же ощутите запах свежего сока кипариса. Обхват некоторых пней достигает 2 метров. По годичным кольцам можно определить, что их возраст составляет тысячи лет. Эти находки имеют неоценимое значение для исследователей, поскольку они содержат тысячелетнюю погодную историю Мексиканского залива. Фауна затопленного леса несколько изменилась. Здесь процветают ракообразные, актинии и некоторые виды рыб. Существуют опасения по поводу того, что первозданный вид деревьев сохранится ненадолго – всего на несколько лет. Поскольку лес превращается в искусственный риф, морская жизнь постепенно разрушает древесину. 10. Дерево-юноша После того как сильный шторм, разразившийся в Ирландии, вырвал с корнем 215-летнее дерево, в его корнях был обнаружен скелет убитого средневекового юноши. По чистой случайности примерно в 1800 году кто-то посадил буковое дерево на могиле молодого человека. Его корни впоследствии вросли в останки юноши, которые, кстати сказать, поведали учёным весьма интересную историю. Молодому человеку было около 17-20 лет. Он питался достаточно хорошо и, скорее всего, принадлежал к высшему слою общества. Однако он страдал заболеванием позвоночника, которое появилось из-за того, что в детстве его заставляли выполнять непосильную физическую работу. Юноша умер насильственной смертью. Он был убит ножом, о чём свидетельствуют две зазубрины на его рёбрах. Ваша оценка:
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://planeta.moy.su/news/10_udivitelnykh_nakhodok_obnaruzhennykh_blagodarja_shtormovoj_pogode/2016-08-22-73321</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0734</post_time>
<username>Планета</username>
<post>
10:34 10 удивительных находок, обнаруженных благодаря штормовой погоде Иногда бури и штормы ровняют ландшафт и открывают редкие, странные и поразительные исторические находки, помогая археологам и охотникам за ископаемыми сэкономить кучу времени и средств. Плохая погода способна одним неистовым дуновением ветра или мощным накатом волны обнажить артефакты, которые были закопаны глубоко в песок, потерялись в море или лежали практически на поверхности. 1. Свиное сало времён Второй мировой войны На протяжении нескольких десятилетий на берегу Сейнт-Сайрус (Шотландия) после сильных штормов время от времени появляется свиное сало, которое оказалось в море после крушения корабля в разгар Второй мировой войны. Совсем недавно вода вымыла на сушу ещё четыре куска, которые имели форму деревянных бочонков, где они, по всей видимости, хранились все эти годы. Странные «реликвии» начали появляться на берегу Сейнт-Сайрус после того, как в здешних краях во время Второй мировой войны было затоплено бомбами торговое судно. Считается, что с каждым штормом затонувший корабль систематически расстаётся с определенной частью своего жирного груза Местные жители знают об этом и утверждают, что жир хорошо сохранился и пригоден для использования, несмотря на корку из ракушек, которая образовалась на нём. Крупные куски были настоящей находкой во время войны, когда сало было недоступно для большинства людей. 2. Балешэр В 2005 году на Шотландию обрушился сильный шторм. Он убил пять членов одной семьи, проживавшей на острове Бенбекьюла, а также обнажил чистые развалины, которые были скрыты от человеческого взора в течение 2000 лет. Местные жители всегда знали, что берега острова Балешэр хранят какую-то древнюю тайну, однако крупная галька и песок не позволяли им докопаться до сути. После шторма люди были крайне удивлены, когда обнаружили на пляже неизвестные структуры. Опасаясь, что другой мощный шторм может разрушить найденные руины, археологи немедленно приступили к их изучению. Они установили, что два круглых строения на берегу принадлежали к Железному веку. 3. Кораблекрушение в штате Алабама, США Корпус корабля, который давным-давно потерпел крушение в Алабаме, был вымыт на берег, когда на штат обрушился ураган Исаак. Останки, правда, выглядели не очень впечатляюще. Вокруг обнаруженного корабля сразу образовалось две тайны. Первая – его название и происхождение. По мнению местных историков, он является шхуной «Рейчел», затонувшей во время Первой мировой войны. Другие, однако, считают, что это неизвестное судно относится к временам Гражданской войны в США. Но если это действительно останки шхуны «Рейчел», тогда возникает второй вопрос: что за груз она везла? Её построили для транспортировки лесоматериалов, однако она находилась в эксплуатации в период действия Сухого закона. Построенный во время войны, трёхмачтовый деревянный корабль длиной 45 метров потерпел крушение во время сильного шторма в 1923 году. Экипаж судна решил сжечь его на суше после спасения груза (по слухам, на нём нелегально перевозили спиртное). 4. Штормы в ирландской провинции Коннахт, Ирландия В 2014 году на побережье ирландской провинции Коннахт обрушились сильные штормы, которые повлекли за собой археологическую трагедию. Непогода повредила и уничтожила ценные исторические сокровища. Однако, как говорится, нет худа без добра. Взамен археологам открылись новые, интригующие находки. Жутчайшим образом на поверхности появились два кладбища, которые относятся к средневековому монастырю, обнаруженному в 1990-х годах. Другие «подарки» включали затонувшие дома XVIII и XIX веков, а также неолитическое болото, возраст которого насчитывает 6000 лет. В данном случае природа кое-что и отобрала, а именно кьёккенмединги, кухонные кучи, которые давали нам представление о том, чем питались наши предки и каким был их образ жизни. Все прибрежные кьёккенмединги, начиная от залива Голуэй и заканчивая бухтой Догс-Бей, были уничтожены, в том числе и самый древний археологический объект, который относился к концу эпохи мезолита. 5. Бомбы времён Второй мировой войны В 2014 году необычайно сильные штормы в Великобритании вызывали разлив Темзы. Также они помогли обнаружить зловещую находку – место хранения 244 бомб времён Второй мировой войны. Они лежали кучей там, где всегда много народу – на пляже. Одни бомбы были произведены в Германии, другие остались после военных учений армии Великобритании. Они пролежали здесь в течение нескольких десятилетий и начали показываться примерно в середине декабря 2014 года, когда погода стала резко ухудшаться. Почти каждый день в Южное подразделение подводников Королевского военно-морского флота Великобритании поступали сообщения о том, что была найдена ещё одна бомба. Военнослужащие безопасно утилизировали найденные снаряды, однако кто знает, сколько ещё их там осталось. В прошлом году на британских пляжах было найдено 108 бомб времён Второй мировой войны. 6. Таинственная мельница Историческая часть прошлого Южной Каролины, США вышла на свет после того, как в округе Ричленд произошло наводнение. Когда вода сошла, археологи обнаружили на земле деревянные брусья и стальные гвозди. Открытие было впечатляющим, поскольку эти предметы стали первыми реальными зацепками, которые помогли определить месторасположение известного археологического объекта. До того как была найдена многовековая древесина, считалось, что на месте ручья когда-то стояла мельница Гарнера, которая является туманной частью прошлого страны. Эксперты не знают, что она производила. История общины, которая владела мельницей и проживала на данной территории в XVIII веке, также остаётся загадкой. Деревянные брусья весом одна тонна каждое были обнаружены после того, как сильное наводнение вынудило их выйти на поверхность из-под земли, в которой они лежали всё это время. Они могли служить лежневой дорогой, которая вела к Уиннсборо или давно исчезнувшему мосту. 7. Ценный скелет ихтиозавра Рождество 2014 года в Дорсете, Англия преподнесло охотникам за ископаемыми редкий и ценный подарок. После сильного шторма на побережье они обнаружили скелет ихтиозавра. Скелет достигал длины 1,5 метра и очень был похож на дельфина, однако на самом деле принадлежал хищной морской рептилии. Полноценные скелеты этого вида встречаются редко, поэтому данная находка вызвала фурор. Тем не менее, части морды ихтиозавра всё же не хватало. Профессиональные охотники за ископаемыми понимали, что скелет рептилии может оказаться потерянным для науки, поскольку надвигался ещё один мощный шторм. На то, чтобы аккуратно убрать окаменелости с берега, нужно было потратить несколько дней или даже недель, однако они справились всего за восемь часов ввиду экстренности ситуации. Когда начался очередной шторм, скелет ихтиозавра, возраст которого составлял около 200 миллионов лет, был уже в безопасности. 8. Находки в заливе Голуэй (Исландия) После шторма, который обрушился на побережье залива Голуэй, местные жители могли наблюдать оживший древний пейзаж. Около 7500 лет назад уровень воды поднимался настолько быстро, что он погубил огромный лес из дубов, сосен и берёз. Недавняя непогода оголила окаменевшие пни деревьев, которым было почти по сто лет, когда они погибли. Также был обнаружен огромный торфяной покров (некогда органическое вещество из лесной подстилки). Под ним один из местных жителей нашёл деревянный артефакт размером 1 на 1,5 метра. Тщательно изучив его, археологи пришли к выводу, что это была часть дороги из дуба, которая использовалась 4500 лет назад. Данный артефакт также служил доказательством того, что в эпоху неолита или бронзового века, ещё до образования залива Голуэй, люди жили в лесу. 9. Подводный лес Недалеко от побережья Алабамы, США находится капсула времени. Под бескислородными морскими отложениями в течение целых 50 тысяч лет хранился первобытный лес. Ураган Катрина унёс песок и обнажил огромное количество кипарисовых пней. Они настолько хорошо сохранились, что если на них сделать надрез, то Вы тут же ощутите запах свежего сока кипариса. Обхват некоторых пней достигает 2 метров. По годичным кольцам можно определить, что их возраст составляет тысячи лет. Эти находки имеют неоценимое значение для исследователей, поскольку они содержат тысячелетнюю погодную историю Мексиканского залива. Фауна затопленного леса несколько изменилась. Здесь процветают ракообразные, актинии и некоторые виды рыб. Существуют опасения по поводу того, что первозданный вид деревьев сохранится ненадолго – всего на несколько лет. Поскольку лес превращается в искусственный риф, морская жизнь постепенно разрушает древесину. 10. Дерево-юноша После того как сильный шторм, разразившийся в Ирландии, вырвал с корнем 215-летнее дерево, в его корнях был обнаружен скелет убитого средневекового юноши. По чистой случайности примерно в 1800 году кто-то посадил буковое дерево на могиле молодого человека. Его корни впоследствии вросли в останки юноши, которые, кстати сказать, поведали учёным весьма интересную историю. Молодому человеку было около 17-20 лет. Он питался достаточно хорошо и, скорее всего, принадлежал к высшему слою общества. Однако он страдал заболеванием позвоночника, которое появилось из-за того, что в детстве его заставляли выполнять непосильную физическую работу. Юноша умер насильственной смертью. Он был убит ножом, о чём свидетельствуют две зазубрины на его рёбрах. Ваша оценка:
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>VG</country>
<main_image></main_image>
</document>
