<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://t-l.ru/rss.xml</forum>
<forum_title>Информационное агентство «Тюменская линия»</forum_title>
<discussion_title>В Викуловском районе выбрали семьи года</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://t-l.ru/213406.html</topic_url>
<topic_text>
В Викуловском районе выбрали семьи года 12:49 22 августа 2016 | www.tapeciarnia.pl 
Пять семей Викуловского района отметили в разных номинациях на муниципальном этапе Всероссийского конкурса &quot;Семья года-2016&quot;. 
В номинации &quot;Многодетная семья&quot; главный приз получила семья Сергея и Надежды Большаковых. Живут они в д. Шешуки, воспитывают пятерых детей. Все члены семьи активно занимаются спортом, постоянные участники районных и областных соревнований, увлекаются творчеством. 
Среди молодых семей отмечена семья Артема и Елены Шубиных. Оба они приехали в Викулово из Омской области. Артем – спортсмен, дважды бронзовый призер Губернских игр по футболу, чемпион района по стритболу, футболу, городошному спорту. Елена руководит детским танцевальным ансамблем &quot;Фиеста&quot; местного Центра культуры и досуга, неоднократный лауреат областных, всероссийских и международных конкурсов хореографии. В 2014 году признана лучшим работником муниципального учреждения культуры региона. Шубины воспитывают троих детей. 
Победителями в номинации &quot;Сельская семья&quot; стали Николай и Марина Рыжук из Викулово. Николай руководит местным сельхозпредприятием &quot;Экос&quot;, семь лет оно становится лучшим в трудовом соперничестве работников сельхозпредприятий района в отрасли полеводства. Отмечен грантом губернатора области как лучший молодой руководитель предприятий и организаций АПК региона. Вместе с сыном супруги активно занимаются спортом, имеют много достижений. 
&quot;Золотой семьей России&quot; в Викуловском районе названа семья Михаила и Марии Калининых из Коточигов. В браке они прожили более 60 лет, воспитали четверых детей. Оба ветерана труда, Михаил Григорьевич награжден медалью &quot;За освоение земель&quot;. 
Семья Бауржана и Саулеш Абдрахмановых из Новомалахово стали победителями в номинации &quot;Семья – хранитель традиций&quot;. Они воспитывают двоих детей, содержат большое личное подсобное хозяйство, одно из лучших в районе. Вся семья соблюдает национальные традиции: отмечают праздники, готовят блюда, надевают на праздники казахскую одежду, дочери Алтын и Лазат танцуют и поют песни. На областном празднике Курултай они были отмечены за лучшее национальное блюдо и самое красивое подворье. 
Подводя итоги конкурса, глава Викуловского района Александр Криволапов отметил, что здесь живет много многодетных семей, активных, творческих, спортивных, и каждая из них достойна уважения. По его словам, именно таких нужно ставить в пример, чтобы люди осознавали семейные ценности, были ответственными за своих детей и воспитывали в них лучшие качества. Евгения Шевцова
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://t-l.ru/213406.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0749</post_time>
<username></username>
<post>
В Викуловском районе выбрали семьи года 12:49 22 августа 2016 | www.tapeciarnia.pl 
Пять семей Викуловского района отметили в разных номинациях на муниципальном этапе Всероссийского конкурса &quot;Семья года-2016&quot;. 
В номинации &quot;Многодетная семья&quot; главный приз получила семья Сергея и Надежды Большаковых. Живут они в д. Шешуки, воспитывают пятерых детей. Все члены семьи активно занимаются спортом, постоянные участники районных и областных соревнований, увлекаются творчеством. 
Среди молодых семей отмечена семья Артема и Елены Шубиных. Оба они приехали в Викулово из Омской области. Артем – спортсмен, дважды бронзовый призер Губернских игр по футболу, чемпион района по стритболу, футболу, городошному спорту. Елена руководит детским танцевальным ансамблем &quot;Фиеста&quot; местного Центра культуры и досуга, неоднократный лауреат областных, всероссийских и международных конкурсов хореографии. В 2014 году признана лучшим работником муниципального учреждения культуры региона. Шубины воспитывают троих детей. 
Победителями в номинации &quot;Сельская семья&quot; стали Николай и Марина Рыжук из Викулово. Николай руководит местным сельхозпредприятием &quot;Экос&quot;, семь лет оно становится лучшим в трудовом соперничестве работников сельхозпредприятий района в отрасли полеводства. Отмечен грантом губернатора области как лучший молодой руководитель предприятий и организаций АПК региона. Вместе с сыном супруги активно занимаются спортом, имеют много достижений. 
&quot;Золотой семьей России&quot; в Викуловском районе названа семья Михаила и Марии Калининых из Коточигов. В браке они прожили более 60 лет, воспитали четверых детей. Оба ветерана труда, Михаил Григорьевич награжден медалью &quot;За освоение земель&quot;. 
Семья Бауржана и Саулеш Абдрахмановых из Новомалахово стали победителями в номинации &quot;Семья – хранитель традиций&quot;. Они воспитывают двоих детей, содержат большое личное подсобное хозяйство, одно из лучших в районе. Вся семья соблюдает национальные традиции: отмечают праздники, готовят блюда, надевают на праздники казахскую одежду, дочери Алтын и Лазат танцуют и поют песни. На областном празднике Курултай они были отмечены за лучшее национальное блюдо и самое красивое подворье. 
Подводя итоги конкурса, глава Викуловского района Александр Криволапов отметил, что здесь живет много многодетных семей, активных, творческих, спортивных, и каждая из них достойна уважения. По его словам, именно таких нужно ставить в пример, чтобы люди осознавали семейные ценности, были ответственными за своих детей и воспитывали в них лучшие качества. Евгения Шевцова
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image>http://t-l.ru/i/n/406/213406/213406_7299db8181681.jpg</main_image>
</document>
