<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://vesti.mk/rss/all</forum>
<forum_title>VESTI.MK</forum_title>
<discussion_title>Запалена православна црква во центарот на Сараево (Точка)</discussion_title>
<language>macedonian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://vesti.mk/news/10172625/zapalena-pravoslavna-crkva-vo-centarot-na-saraevo</topic_url>
<topic_text>
Запалена православна црква во центарот на Сараево ново - Точка - Балкан Дел од православната црвка Преображение Господово во строгиот центар на Сараево била запалена утрово, откако низ прозор била фрлена запалива материја, објавија Независни новини. Запалена православната црква во центарот на Сараево пред 10 часа - Дневник - Свет Дел од православната црква „Преображение Господово“ во строгиот центар на Сараево бил запален вчераутро така што низ прозорецот била фрлена запалива материја, пренесува бањалучки „Независне новине“. Запалена православната црква Преображение Господово пред 21 часа - Start.mk - Балкан Дел од православната црвка Преображение Господово во строгиот центар на Сараево била запалена утрово, откако низ прозор била... Запалена православната црква Преображение Господово пред 21 часа - Вечер - Балкан Дел од православната црвка Преображение Господово во строгиот центар на Сараево била запалена утрово, откако низ прозор била... Запалена православната црква Преображение Господово во центарот на Сараево пред 21 часа - Курир - Балкан Парохот Јадран Даниловиќ изјави дека тој и верниците утрово околу 8 часот, при доаѓањето на богослужба, намирисале чад. Веднаш била повикана полицијата и противпожарната бригада, кој го изгаснала оганот. Запалена православната црква Преображение Господово во центарот на Сараево пред 21 часа - Start.mk - Балкан С Дел од православната црвка Преображение Господово во строгиот центар на Сараево била запалена утрово, откако низ прозор била фрлена запалива материја, објавија Независни новини. Запалена православната црква Преображение Господово во центарот на Сараево пред 20 часа - MK News - Балкан Дел од православната црвка Преображение Господово во строгиот центар на Сараево била запалена утрово, откако низ прозор била фрлена запалива материја, објавија Независни новини. Запалена православната црква Преображение Господово во центарот на Сараево пред 21 часа - Република - Балкан С Дел од православната црвка Преображение Господово во строгиот центар на Сараево била запалена утрово, откако низ прозор била фрлена запалива материја, објавија Независни новини. ДРАМА во центарот на Сараево: Запалена православната црква Преображение Господово пред 21 часа - Сител - Балкан Дел од православната црвка Преображение во строгиот центар е запален утрово, откако низ прозор била фрлена запалива материја, објавија Независни новини. ДРАМА во центарот на Сараево: Запалена православната црква Преображение Господово пред 20 часа - Денешен - Свет Дел од православната црвка Преображение во строгиот центар е запален утрово, откако низ прозор била фрлена запалива материја, објавија Независни новини. Запалена православна црква во Сараево пред 21 часа - +Инфо - Свет Дел од православната црква Преображение во строгиот центар на Сараево е запален утрово, откако низ прозор била фрлена запалива материја, објавија Независни новини. Запалена православната црква во центарот на Сараево пред 21 часа - Пулс 24 - Балкан Дел од православната црвка Преображение Господово во строгиот центар на Сараево била запалена утрово, откако низ прозор била фрлена запалива материја, објавија Независни новини. ДРАМА во центарот на Сараево: Запалена православната црква Преображение Господово пред 22 часа - Прес 24 - Балкан Дел од православната црвка Преображение во строгиот центар е запален утрово, откако низ прозор била фрлена запалива материја, објавија Независни новини. Запалена православна црква во центарот на Сараево пред 21 часа - Нетпрес - Балкан Дел од православната црвка Преображение Господово во строгиот центар на Сараево била запалена утрово, откако низ прозор била фрлена запалива материја, објавија Независни новини. се вчитува...
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://vesti.mk/news/10172625/zapalena-pravoslavna-crkva-vo-centarot-na-saraevo</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0955</post_time>
<username></username>
<post>
Запалена православна црква во центарот на Сараево ново - Точка - Балкан Дел од православната црвка Преображение Господово во строгиот центар на Сараево била запалена утрово, откако низ прозор била фрлена запалива материја, објавија Независни новини. Запалена православната црква во центарот на Сараево пред 10 часа - Дневник - Свет Дел од православната црква „Преображение Господово“ во строгиот центар на Сараево бил запален вчераутро така што низ прозорецот била фрлена запалива материја, пренесува бањалучки „Независне новине“. Запалена православната црква Преображение Господово пред 21 часа - Start.mk - Балкан Дел од православната црвка Преображение Господово во строгиот центар на Сараево била запалена утрово, откако низ прозор била... Запалена православната црква Преображение Господово пред 21 часа - Вечер - Балкан Дел од православната црвка Преображение Господово во строгиот центар на Сараево била запалена утрово, откако низ прозор била... Запалена православната црква Преображение Господово во центарот на Сараево пред 21 часа - Курир - Балкан Парохот Јадран Даниловиќ изјави дека тој и верниците утрово околу 8 часот, при доаѓањето на богослужба, намирисале чад. Веднаш била повикана полицијата и противпожарната бригада, кој го изгаснала оганот. Запалена православната црква Преображение Господово во центарот на Сараево пред 21 часа - Start.mk - Балкан С Дел од православната црвка Преображение Господово во строгиот центар на Сараево била запалена утрово, откако низ прозор била фрлена запалива материја, објавија Независни новини. Запалена православната црква Преображение Господово во центарот на Сараево пред 20 часа - MK News - Балкан Дел од православната црвка Преображение Господово во строгиот центар на Сараево била запалена утрово, откако низ прозор била фрлена запалива материја, објавија Независни новини. Запалена православната црква Преображение Господово во центарот на Сараево пред 21 часа - Република - Балкан С Дел од православната црвка Преображение Господово во строгиот центар на Сараево била запалена утрово, откако низ прозор била фрлена запалива материја, објавија Независни новини. ДРАМА во центарот на Сараево: Запалена православната црква Преображение Господово пред 21 часа - Сител - Балкан Дел од православната црвка Преображение во строгиот центар е запален утрово, откако низ прозор била фрлена запалива материја, објавија Независни новини. ДРАМА во центарот на Сараево: Запалена православната црква Преображение Господово пред 20 часа - Денешен - Свет Дел од православната црвка Преображение во строгиот центар е запален утрово, откако низ прозор била фрлена запалива материја, објавија Независни новини. Запалена православна црква во Сараево пред 21 часа - +Инфо - Свет Дел од православната црква Преображение во строгиот центар на Сараево е запален утрово, откако низ прозор била фрлена запалива материја, објавија Независни новини. Запалена православната црква во центарот на Сараево пред 21 часа - Пулс 24 - Балкан Дел од православната црвка Преображение Господово во строгиот центар на Сараево била запалена утрово, откако низ прозор била фрлена запалива материја, објавија Независни новини. ДРАМА во центарот на Сараево: Запалена православната црква Преображение Господово пред 22 часа - Прес 24 - Балкан Дел од православната црвка Преображение во строгиот центар е запален утрово, откако низ прозор била фрлена запалива материја, објавија Независни новини. Запалена православна црква во центарот на Сараево пред 21 часа - Нетпрес - Балкан Дел од православната црвка Преображение Господово во строгиот центар на Сараево била запалена утрово, откако низ прозор била фрлена запалива материја, објавија Независни новини. се вчитува...
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MK</country>
<main_image>http://tocka.com.mk/images/content/golemi/08-2016/tocka-205271.jpg</main_image>
</document>
