<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://vladivostok.bezformata.ru/rss.xml</forum>
<forum_title>Новости города БезФормата.Ru Приморский край Владивосток</forum_title>
<discussion_title>Агитационный период избирательных кампаний всех уровней стартовал в Приморье</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://ussuriysk.bezformata.ru/listnews/agitatcionnij-period-izbiratelnih/49725460/</topic_url>
<topic_text>
Агитационный период избирательных кампаний всех уровней стартовал в Приморье 
За незаконное размещение пропагандистских материалов на улицах Уссурийска предусмотрены штрафы от 1 до 80 тысяч рублей 
Уссурийск, 22 августа, UssurMedia. Предвыборная агитация в СМИ избирательных кампаний всех уровней стартовала в Приморье за 28 дней до сентябрьских выборов. Завершится агитационный период за сутки до единого дня голосования, 18 сентября. Сотрудники Управления благоустройства Уссурийска предупреждают: за незаконное размещение агитационных материалов на опорах электропередач, заборах, фасадах зданий и других местах, не предусмотренных законом, полагаются штрафы от 1 до 80 тысяч рублей, сообщает корр. ИА UssurMedia. 
За 28 дней до предстоящих выборов агитация стартовала на телеканалах и в периодических издания, как печатных, так и сетевых. 14 политических партий и 24 кандидата-одномандатника, принимающих участие в выборах депутатов Государственной Думы РФ, а также шесть политических партий и 108 кандидатов-одномандатников, планирующих занять депутатские места в Законодательном собрании Приморья, получили персональный медиа-план с датой, временем вещания и номером канала, где будут происходить показ видеороликов, совместных агитационных мероприятий. 
Одномандатники и партии начали агитационные кампании с момента выдвижения списков кандидатов и сдачи документов в избирательные комиссии: вывешивать плакаты и баннеры, раздавать листовки. 
В соответствии с правилами о благоустройстве и содержании Уссурийского городского округа, расклейка газет, плакатов, различного рода объявлений и реклам разрешается только в специально отведенных местах – досках объявлений около подъездов многоквартирных домов, на автобусных остановках и в СМИ. 
– Как правило, требования закона у нас не соблюдаются: различного рода плакаты можно увидеть на опорах уличного освещения, на заборах, деревьях, фасадах зданий. Правилами благоустройства определено, где можно расклеивать плакаты и объявления. За незаконное размещение всевозможных реклам, объявлений предусмотрено наказание в виде наложения штрафа. Физическим лицам предусмотрен штраф от 1 до 3 тысяч рублей, должностным лицам от 5 до 10 тысяч рублей, юридическим лицам от 50 до 80 тысяч рублей, – отметила заместитель начальника отдела благоустройства МКУ УГО « Управление благоустройства » Нина Кужеливская. 
Как правило, на выборах агитационные материалы размещают нанятые люди – пенсионеры, студенты. И порой получается, что наказать за административное правонарушение не получается, так как надо человека «поймать за руку», доказать, найти виновное лицо. 
– В Уссурийске бывали курьезные случаи, когда, например, агитационные материалы с портретом кандидата на выборы наклеивали прямо на урны. Иногда огромными гвоздями плакаты прибивают к деревьям, – сказала Нина Кужеливская. 
После проведения выборов у муниципальных учреждений города появляется дополнительная нагрузка: опоры уличного освещения от агитационных материалов очищают работники МУП « Уссурийск-Электросеть », а урны и автобусные остановки – работники МУП « БОСС ». 
Завершится агитация в полночь 17 сентября с наступлением «дня тишины». В день голосования, 18 сентября, агитировать также будет запрещено.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://ussuriysk.bezformata.ru/listnews/agitatcionnij-period-izbiratelnih/49725460/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0713</post_time>
<username></username>
<post>
Агитационный период избирательных кампаний всех уровней стартовал в Приморье 
За незаконное размещение пропагандистских материалов на улицах Уссурийска предусмотрены штрафы от 1 до 80 тысяч рублей 
Уссурийск, 22 августа, UssurMedia. Предвыборная агитация в СМИ избирательных кампаний всех уровней стартовала в Приморье за 28 дней до сентябрьских выборов. Завершится агитационный период за сутки до единого дня голосования, 18 сентября. Сотрудники Управления благоустройства Уссурийска предупреждают: за незаконное размещение агитационных материалов на опорах электропередач, заборах, фасадах зданий и других местах, не предусмотренных законом, полагаются штрафы от 1 до 80 тысяч рублей, сообщает корр. ИА UssurMedia. 
За 28 дней до предстоящих выборов агитация стартовала на телеканалах и в периодических издания, как печатных, так и сетевых. 14 политических партий и 24 кандидата-одномандатника, принимающих участие в выборах депутатов Государственной Думы РФ, а также шесть политических партий и 108 кандидатов-одномандатников, планирующих занять депутатские места в Законодательном собрании Приморья, получили персональный медиа-план с датой, временем вещания и номером канала, где будут происходить показ видеороликов, совместных агитационных мероприятий. 
Одномандатники и партии начали агитационные кампании с момента выдвижения списков кандидатов и сдачи документов в избирательные комиссии: вывешивать плакаты и баннеры, раздавать листовки. 
В соответствии с правилами о благоустройстве и содержании Уссурийского городского округа, расклейка газет, плакатов, различного рода объявлений и реклам разрешается только в специально отведенных местах – досках объявлений около подъездов многоквартирных домов, на автобусных остановках и в СМИ. 
– Как правило, требования закона у нас не соблюдаются: различного рода плакаты можно увидеть на опорах уличного освещения, на заборах, деревьях, фасадах зданий. Правилами благоустройства определено, где можно расклеивать плакаты и объявления. За незаконное размещение всевозможных реклам, объявлений предусмотрено наказание в виде наложения штрафа. Физическим лицам предусмотрен штраф от 1 до 3 тысяч рублей, должностным лицам от 5 до 10 тысяч рублей, юридическим лицам от 50 до 80 тысяч рублей, – отметила заместитель начальника отдела благоустройства МКУ УГО « Управление благоустройства » Нина Кужеливская. 
Как правило, на выборах агитационные материалы размещают нанятые люди – пенсионеры, студенты. И порой получается, что наказать за административное правонарушение не получается, так как надо человека «поймать за руку», доказать, найти виновное лицо. 
– В Уссурийске бывали курьезные случаи, когда, например, агитационные материалы с портретом кандидата на выборы наклеивали прямо на урны. Иногда огромными гвоздями плакаты прибивают к деревьям, – сказала Нина Кужеливская. 
После проведения выборов у муниципальных учреждений города появляется дополнительная нагрузка: опоры уличного освещения от агитационных материалов очищают работники МУП « Уссурийск-Электросеть », а урны и автобусные остановки – работники МУП « БОСС ». 
Завершится агитация в полночь 17 сентября с наступлением «дня тишины». В день голосования, 18 сентября, агитировать также будет запрещено.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image></main_image>
</document>
