<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://rss.pozri.sk/spravy.xml</forum>
<forum_title>Spravy.Pozri.sk RSS kanál</forum_title>
<discussion_title>Thomas Bach označil OH 2016 za úžasné v nádhernom meste</discussion_title>
<language>slovak</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://spravy.pozri.sk/clanok/Thomas-Bach-oznacil-OH-2016-za-uzasne-v-nadhernom-meste/423185</topic_url>
<topic_text>
Prezident Medzinárodného olympijského výboru Bach sa pri prednesení záverečného poďakovania Riu inpiroval pohžadnicou s prezývkou.... &quot; Boli to úasné hry v nádhernom meste .&quot; Prezident Medzinárodného olympijského výboru Thomas Bach týmito slovami charakterizoval Hry XXXI. olympiády v Riu de Janeiro, ktoré vyvrcholili nedežňajím záverečným ceremoniálom na tadióne Maracaná. Spoločnos mu pri tom robili portovci z celého sveta, ale aj tropický lejak. Napriek tomu vládla na Maracane uvožnená karnevalová atmosféra. Na charakteristiku olympijských hier v jednej vete čaká u pravidelne počas záverečného zo estnástich dní oslavy portu celý svet. Pre nemeckého éfa MOV Bacha to boli prvé letné hry, ktoré uzatváral. Predtým sa tejto tradičnej úlohy zhostil iba na záver zimných olympijských hier pred dvoma rokmi v ruskom Soči. Pred tyrmi rokmi počas svetovej oslavy portu v Londýne bol v najvyej olympijskej funkcii ete Belgičan Jacques Rogge. Bach sa pri prednesení záverečného poďakovania Riu inpiroval pohžadnicou s prezývkou &quot;Cidade Maravilhosa&quot;, čo znamená úasné či nádherné mesto a v rozírenom zmysle slova aj mesto príjemného pobreia, celoročného slnka a bujnej tropickej vegetácie. Vzápätí pridal Bach aj druhú očakávanú formulku, tentoraz u v nadväznosti na ďalie hry v Tokiu 2020. &quot; V súlade s tradíciou vyzývam mláde, aby s nami odteraz o tyri roky v japonskom Tokiu oslávila Hry XXXII. olympiády .&quot; Z krátkeho porovnania záverečných poďakovaní z úst éfov MOV týkajúcich sa letných verzií OH vyplýva, e sa vežmi od seba nelíia. Ete za čias u nebohého Juana Antonia Samarancha bolo nepísanou tradíciou, e kadé aktuálne skončené hry označil za najväčie či najkrajie. Túto formulku prvýkrát nepouil a v Aténach 2004 Samaranchov nástupca Jacques Rogge, keďe aj tieto hry, rovnako ako tie práve skončené v Riu, sprevádzalo mnostvo problémov. Rogge vtedy diplomaticky povedal, e Gréci pripravili &quot;hry nezabudnutežného sna.&quot; Pekinské hry v roku 2008 označil za &quot;výnimočné&quot; a tie londýnske v roku 2012 za &quot;astné a úasné&quot;. Hodnotenia olympijských hier prezidentmi MOV od roku 1996: Atlanta 1996 &quot;Najviac výnimočné olympijské hry.&quot; (prezident Juan Antonio Samaranch) Sydney 2000 &quot;Som hrdý a astný, e môem poveda, e ste priniesli svetu najlepie olympijské hry vetkých čias.&quot; (Juan Antonio Samaranch) Atény 2004 &quot;Pripravili ste hry nezabudnutežného sna.&quot; (Jacques Rogge) Peking 2008 &quot;Boli to výnimočné olympijské hry.&quot;(Jacques Rogge) Londýn 2012 &quot;Boli to astné a úasné olympijské hry.&quot; (Jacques Rogge) Rio de Janeiro 2016 &quot;Boli to úasné hry v nádhernom meste.&quot; (Thomas Bach)
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://spravy.pozri.sk/clanok/Thomas-Bach-oznacil-OH-2016-za-uzasne-v-nadhernom-meste/423185</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0947</post_time>
<username>Team Pozri.sk</username>
<post>
Prezident Medzinárodného olympijského výboru Bach sa pri prednesení záverečného poďakovania Riu inpiroval pohžadnicou s prezývkou.... &quot; Boli to úasné hry v nádhernom meste .&quot; Prezident Medzinárodného olympijského výboru Thomas Bach týmito slovami charakterizoval Hry XXXI. olympiády v Riu de Janeiro, ktoré vyvrcholili nedežňajím záverečným ceremoniálom na tadióne Maracaná. Spoločnos mu pri tom robili portovci z celého sveta, ale aj tropický lejak. Napriek tomu vládla na Maracane uvožnená karnevalová atmosféra. Na charakteristiku olympijských hier v jednej vete čaká u pravidelne počas záverečného zo estnástich dní oslavy portu celý svet. Pre nemeckého éfa MOV Bacha to boli prvé letné hry, ktoré uzatváral. Predtým sa tejto tradičnej úlohy zhostil iba na záver zimných olympijských hier pred dvoma rokmi v ruskom Soči. Pred tyrmi rokmi počas svetovej oslavy portu v Londýne bol v najvyej olympijskej funkcii ete Belgičan Jacques Rogge. Bach sa pri prednesení záverečného poďakovania Riu inpiroval pohžadnicou s prezývkou &quot;Cidade Maravilhosa&quot;, čo znamená úasné či nádherné mesto a v rozírenom zmysle slova aj mesto príjemného pobreia, celoročného slnka a bujnej tropickej vegetácie. Vzápätí pridal Bach aj druhú očakávanú formulku, tentoraz u v nadväznosti na ďalie hry v Tokiu 2020. &quot; V súlade s tradíciou vyzývam mláde, aby s nami odteraz o tyri roky v japonskom Tokiu oslávila Hry XXXII. olympiády .&quot; Z krátkeho porovnania záverečných poďakovaní z úst éfov MOV týkajúcich sa letných verzií OH vyplýva, e sa vežmi od seba nelíia. Ete za čias u nebohého Juana Antonia Samarancha bolo nepísanou tradíciou, e kadé aktuálne skončené hry označil za najväčie či najkrajie. Túto formulku prvýkrát nepouil a v Aténach 2004 Samaranchov nástupca Jacques Rogge, keďe aj tieto hry, rovnako ako tie práve skončené v Riu, sprevádzalo mnostvo problémov. Rogge vtedy diplomaticky povedal, e Gréci pripravili &quot;hry nezabudnutežného sna.&quot; Pekinské hry v roku 2008 označil za &quot;výnimočné&quot; a tie londýnske v roku 2012 za &quot;astné a úasné&quot;. Hodnotenia olympijských hier prezidentmi MOV od roku 1996: Atlanta 1996 &quot;Najviac výnimočné olympijské hry.&quot; (prezident Juan Antonio Samaranch) Sydney 2000 &quot;Som hrdý a astný, e môem poveda, e ste priniesli svetu najlepie olympijské hry vetkých čias.&quot; (Juan Antonio Samaranch) Atény 2004 &quot;Pripravili ste hry nezabudnutežného sna.&quot; (Jacques Rogge) Peking 2008 &quot;Boli to výnimočné olympijské hry.&quot;(Jacques Rogge) Londýn 2012 &quot;Boli to astné a úasné olympijské hry.&quot; (Jacques Rogge) Rio de Janeiro 2016 &quot;Boli to úasné hry v nádhernom meste.&quot; (Thomas Bach)
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>SK</country>
<main_image></main_image>
</document>
