<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.centrasia.ru/rss/redtram.xml</forum>
<forum_title>ЦентрАзия</forum_title>
<discussion_title>США навязывают Сирии ливийский сценарий, - В.Мухин</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.centrasia.ru/newsA.php?st=1471843860</topic_url>
<topic_text>
Пентагон пытается ввести бесполетную зону над районами боестолкновений курдов с правительственными войсками САРкой Республике (САР) начали конкретные действия против войск Башара Асада, негласно поддерживая сепаратистские устремления курдов. Как бы оправдывая защиту своего спецназа, Пентагон уже применил против сирийской авиации два многоцелевых истребителя пятого поколения F-22 Raptor. Американцы вытеснили в минувшую пятницу из воздушного пространства над городом Хасеке (северо-восток Сирии) два переданных Россией сирийским Военно-воздушным силам (ВВС) бомбардировщика Су-24, которые вели бои против поддерживаемых США отрядов Курдской народной самообороны YPG партии &quot;Демократический союз&quot;.Информацию об инциденте обнародовали американцы. Официальный представитель Пентагона капитан ВМС Джефф Дэвис сообщил, что наземные силы армии США, чтобы уберечь своих военнослужащих спецназа, которые в Хасеке обучали курдское ополчение, якобы пытались вступить в контакт с ВВС Сирии и по каналам, связанным с авиабезопасностью, проинформировали об этом российскую сторону. Однако никакого ответа от Дамаска не последовало. А что ответил российский военный штаб в Сирии, неизвестно. Но в связи с этим инцидентом Джефф Дэвис почти сразу же заявил, что США усиливают присутствие своих боевых самолетов в этом районе. Американцы дали недвусмысленно понять, что не допустят применение авиации САР против поддерживаемых ими подразделений курдской полиции &quot;Асайиш&quot; и отрядов самообороны YPG, действующих в провинции Хасеке.Эти вооруженные формирования, аффилированные с боевиками Рабочей партии Курдистана (РПК), являются наиболее боеспособной силой, выступающей против действующих в САР террористических группировок. Фактически ими контролируется весь северо-восток Сирии, в том числе граница с Турцией. До недавнего времени отряды YPG и представители официального Дамаска сосуществовали на освобожденных курдами территориях мирно. Однако на прошлой неделе длящееся пять лет спокойствие было нарушено. Как сообщают арабские СМИ, &quot;курдские ополченцы в ходе боестолкновений, начавшихся 16 августа, убили свыше 30 военных, еще 33 взяты в плен, в том числе 12 офицеров правительственных войск&quot;.Командование ВС Сирии заявило в пятницу, что конфликт в Хасеке спровоцирован курдскими вооруженными формированиями. По сведениям телеканала &quot;Аль-Маядин&quot;, в связи с этим сирийские ВВС дважды (18 и 19 августа) наносили удары по позициям курдов и, видимо, действующих с ними подразделений спецназа США. Но пока значительных эксцессов с американскими ВВС удалось избежать. В то же время угрозы США о введении бесполетной зоны, где действуют силы их коалиции, продолжают сопровождаться боестолкновениями отрядов YPG и РПК против войск Асада.Сирийские СМИ пишут о том, что курды добиваются вывода из провинции Хасеке всех правительственных войск, в руках которых остаются государственные учреждения и штабы силовых структур, в том числе военные аэродромы, гарнизоны и т.п. Это говорит о том, что поддерживаемое США руководство партии &quot;Демократический союз&quot; начало процесс реального отделения курдской автономии с центром в Камышлы от основной территории Сирии.Курдские боевики YPG уже давно не делают секрета из того, что некоторые базы и лагеря находятся на территории Турции, и они ведут борьбу против правящего режима. Дамаск и Россия до недавнего времени закрывали на это глаза. Однако военно-дипломатические источники сообщают, что, встречаясь две недели назад в Санкт-Петербурге, российский и турецкий лидеры Владимир Путин и Реджеп Тайип Эрдоган договорились совместно пресекать сепаратистские устремления курдов и отстаивать целостность многонациональной Сирии. И, видимо, не случайно в минувшую субботу премьер-министр Турции Бинали Йылдырым заявил, что в ближайшие шесть месяцев Турция намерена активнее участвовать в разрешении конфликта в Сирии, чтобы предотвратить раздел страны по этническому признаку. К этой позиции, видимо, подключился и Иран, который тоже опасается усиления курдского сепаратизма не только на территории Сирии, но и в собственной стране. Иранские СМИ сообщают об участившихся на прошлой неделе контактах глав внешне дипломатических ведомств Тегерана и Анкары Джавада Зарифа и Мевлюта Чавушоглу, которые готовят в самое ближайшее время визит в Тегеран президента Турции Реджепа Тайипа Эрдогана. Одна из главных целей визита – обсуждение и поиск решения сирийской проблемы.В связи с этим виден их явный разворот в отношении поддержки Асада и действий РФ. В частности, премьер-министр Бинали Йылдырым заявил, что если у России появится необходимость в использовании базы Инджирлик на юге Турции, то ей она будет предоставлена. О возможности использования Москвой второй базы ВВС на территории Ирана сообщил на днях и министр обороны Исламской Республики Хусейн Дехган.Как известно, США официально не раз заявляли, что они против раздела Сирии, однако их реальные действия, связанные с попытками ввести бесполетную зону в Хасеке, говорят об обратном. Видимо, поэтому российской стороне так трудно договориться с американцами о координации совместных действий на территории САР. СМИ со ссылками на дипломатические источники в Женеве сообщают, что экспертные консультации военных России и США по Сирии в Женеве состоятся в ближайшее время, но конкретная дата встречи пока не назначена. Также пока не ясно, когда по этому вопросу встретятся глава МИД РФ Сергей Лавров и госсекретарь США Джон Керри.Владимир МухинОбозреватель &quot;Независимой газеты&quot;22.08.16 
Источник - ng.ru Постоянный адрес статьи - Новости Казахстана
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.centrasia.ru/newsA.php?st=1471843860</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0431</post_time>
<username></username>
<post>
Пентагон пытается ввести бесполетную зону над районами боестолкновений курдов с правительственными войсками САРкой Республике (САР) начали конкретные действия против войск Башара Асада, негласно поддерживая сепаратистские устремления курдов. Как бы оправдывая защиту своего спецназа, Пентагон уже применил против сирийской авиации два многоцелевых истребителя пятого поколения F-22 Raptor. Американцы вытеснили в минувшую пятницу из воздушного пространства над городом Хасеке (северо-восток Сирии) два переданных Россией сирийским Военно-воздушным силам (ВВС) бомбардировщика Су-24, которые вели бои против поддерживаемых США отрядов Курдской народной самообороны YPG партии &quot;Демократический союз&quot;.Информацию об инциденте обнародовали американцы. Официальный представитель Пентагона капитан ВМС Джефф Дэвис сообщил, что наземные силы армии США, чтобы уберечь своих военнослужащих спецназа, которые в Хасеке обучали курдское ополчение, якобы пытались вступить в контакт с ВВС Сирии и по каналам, связанным с авиабезопасностью, проинформировали об этом российскую сторону. Однако никакого ответа от Дамаска не последовало. А что ответил российский военный штаб в Сирии, неизвестно. Но в связи с этим инцидентом Джефф Дэвис почти сразу же заявил, что США усиливают присутствие своих боевых самолетов в этом районе. Американцы дали недвусмысленно понять, что не допустят применение авиации САР против поддерживаемых ими подразделений курдской полиции &quot;Асайиш&quot; и отрядов самообороны YPG, действующих в провинции Хасеке.Эти вооруженные формирования, аффилированные с боевиками Рабочей партии Курдистана (РПК), являются наиболее боеспособной силой, выступающей против действующих в САР террористических группировок. Фактически ими контролируется весь северо-восток Сирии, в том числе граница с Турцией. До недавнего времени отряды YPG и представители официального Дамаска сосуществовали на освобожденных курдами территориях мирно. Однако на прошлой неделе длящееся пять лет спокойствие было нарушено. Как сообщают арабские СМИ, &quot;курдские ополченцы в ходе боестолкновений, начавшихся 16 августа, убили свыше 30 военных, еще 33 взяты в плен, в том числе 12 офицеров правительственных войск&quot;.Командование ВС Сирии заявило в пятницу, что конфликт в Хасеке спровоцирован курдскими вооруженными формированиями. По сведениям телеканала &quot;Аль-Маядин&quot;, в связи с этим сирийские ВВС дважды (18 и 19 августа) наносили удары по позициям курдов и, видимо, действующих с ними подразделений спецназа США. Но пока значительных эксцессов с американскими ВВС удалось избежать. В то же время угрозы США о введении бесполетной зоны, где действуют силы их коалиции, продолжают сопровождаться боестолкновениями отрядов YPG и РПК против войск Асада.Сирийские СМИ пишут о том, что курды добиваются вывода из провинции Хасеке всех правительственных войск, в руках которых остаются государственные учреждения и штабы силовых структур, в том числе военные аэродромы, гарнизоны и т.п. Это говорит о том, что поддерживаемое США руководство партии &quot;Демократический союз&quot; начало процесс реального отделения курдской автономии с центром в Камышлы от основной территории Сирии.Курдские боевики YPG уже давно не делают секрета из того, что некоторые базы и лагеря находятся на территории Турции, и они ведут борьбу против правящего режима. Дамаск и Россия до недавнего времени закрывали на это глаза. Однако военно-дипломатические источники сообщают, что, встречаясь две недели назад в Санкт-Петербурге, российский и турецкий лидеры Владимир Путин и Реджеп Тайип Эрдоган договорились совместно пресекать сепаратистские устремления курдов и отстаивать целостность многонациональной Сирии. И, видимо, не случайно в минувшую субботу премьер-министр Турции Бинали Йылдырым заявил, что в ближайшие шесть месяцев Турция намерена активнее участвовать в разрешении конфликта в Сирии, чтобы предотвратить раздел страны по этническому признаку. К этой позиции, видимо, подключился и Иран, который тоже опасается усиления курдского сепаратизма не только на территории Сирии, но и в собственной стране. Иранские СМИ сообщают об участившихся на прошлой неделе контактах глав внешне дипломатических ведомств Тегерана и Анкары Джавада Зарифа и Мевлюта Чавушоглу, которые готовят в самое ближайшее время визит в Тегеран президента Турции Реджепа Тайипа Эрдогана. Одна из главных целей визита – обсуждение и поиск решения сирийской проблемы.В связи с этим виден их явный разворот в отношении поддержки Асада и действий РФ. В частности, премьер-министр Бинали Йылдырым заявил, что если у России появится необходимость в использовании базы Инджирлик на юге Турции, то ей она будет предоставлена. О возможности использования Москвой второй базы ВВС на территории Ирана сообщил на днях и министр обороны Исламской Республики Хусейн Дехган.Как известно, США официально не раз заявляли, что они против раздела Сирии, однако их реальные действия, связанные с попытками ввести бесполетную зону в Хасеке, говорят об обратном. Видимо, поэтому российской стороне так трудно договориться с американцами о координации совместных действий на территории САР. СМИ со ссылками на дипломатические источники в Женеве сообщают, что экспертные консультации военных России и США по Сирии в Женеве состоятся в ближайшее время, но конкретная дата встречи пока не назначена. Также пока не ясно, когда по этому вопросу встретятся глава МИД РФ Сергей Лавров и госсекретарь США Джон Керри.Владимир МухинОбозреватель &quot;Независимой газеты&quot;22.08.16 
Источник - ng.ru Постоянный адрес статьи - Новости Казахстана
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image>http://www.centrasia.ru/img/centrasia.png</main_image>
</document>
