<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.iefimerida.gr/rss.xml</forum>
<forum_title>iefimerida.gr</forum_title>
<discussion_title>Κορκίδης: Οι δανειστές μπλοκάρουν τον ακατάσχετο τραπεζικό λογαριασμό για τις επιχειρήσεις</discussion_title>
<language>greek</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.iefimerida.gr/news/284242/korkidis-oi-daneistes-mplokaroyn-ton-akatasheto-trapeziko-logariasmo-gia-tis</topic_url>
<topic_text>
- A + A 
Αντίθετους βρίσκει τους δανειστές η πρόταση δημιουργίας ενός ακατάσχετου τραπεζικού λογαριασμού για τις επιχειρήσεις με αποτέλεσμα οι ΜΜΕ που βρίσκονται αντιμέτωπες με κατάσχεση από το πρώτο ευρώ για χρέη στο Δημόσιο να οδηγούνται σε πλήρη εξόντωση. 
Ως γνωστόν, κάθε φυσικό πρόσωπο που φορολογείται στην Ελλάδα δικαιούται να διατηρεί έναν μοναδικό λογαριασμό, ατομικό ή κοινό, σε ένα μόνο πιστωτικό ίδρυμα, στον οποίο οι καταθέσεις είναι ακατάσχετες από τη Φορολογική Διοίκηση έως του ποσού των 1.250 ευρώ μηνιαίως. 
Το μέτρο αυτό, εκτός από λειτουργικό για την καθημερινότητα των νοικοκυριών, κρίνεται και ως απολύτως δίκαιο, καθώς ο νομοθέτης αποδέχεται και ορίζει το ποσό το οποίο είναι αναγκαίο για την επιβίωση των φορολογουμένων, μέσα στο δεδομένο περιβάλλον της κρίσης και της ύφεσης. 
Ο επιχειρηματικός κόσμος ζητά τη θεσμοθέτηση ενός ακατάσχετου- μέχρι ενός ορίου- τροφοδότη λογαριασμού, ο οποίος θα είναι συνδεδεμένος και τα POS των επιχειρήσεων και θα δίνει τη δυνατότητα να αντεπεξέλθουν στα λειτουργικά έξοδα. Ο κ. Κορκίδης χαρακτηρίζει ακατανόητη την άρνηση των εκπροσώπων των θεσμών στη δημιουργία του ακατάσχετου λογαριασμού και σημειώνει ότι έτσι 
Σύμφωνα με τον πρόεδρο της ΕΣΕΕ, Βασίλη Κορκίδη, ΣΑντίθετοι είναι οι δανειστές στη δημιουργία ακατάσχετου τραπεζικού λογαριασμού για τις επιχειρήσεις, απόφαση που θα ανακουφίσει τους επιχειρηματίες και θα τους εξασφαλίσει τη δυνατότητα ενός μίνιμουμ προγραμματισμού. 
Επιπλέον ζητά να βελτιωθεί η ρύθμιση των 100 δόσεων για τις ληξιπρόθεσμες οφειλές και σημειώνει ότι με τις προτάσεις αυτές θα δοθεί μια «ανάσα» στον επιχειρηματικό κόσμο χωρίς να αδικούνται οι συνεπείς και ενήμεροι επιχειρηματίες ώστε ο συνδυασμός των δύο μέτρων να καταστήσει το αποτέλεσμα άμεσο. Η ΕΣΕΕ ελπίζει, ότι μετά τις συνεχείς επαφές και πιέσεις αφενός, η Ε.Ε. εξετάζει το αίτημα μας, με την Ευρωπαϊκή ορολογία &quot;business running account&quot; και αφετέρου με τη στήριξη του ΥΠΟΙΚ, περιμένει και τους λοιπούς θεσμούς, να εγκαταλείψουν την αυστηρά τιμωρητική στάση τους και να αντιληφθούν την αναγκαιότητα άμεσης υλοποίησης.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.iefimerida.gr/news/284242/korkidis-oi-daneistes-mplokaroyn-ton-akatasheto-trapeziko-logariasmo-gia-tis</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0733</post_time>
<username>adiana1</username>
<post>
- A + A 
Αντίθετους βρίσκει τους δανειστές η πρόταση δημιουργίας ενός ακατάσχετου τραπεζικού λογαριασμού για τις επιχειρήσεις με αποτέλεσμα οι ΜΜΕ που βρίσκονται αντιμέτωπες με κατάσχεση από το πρώτο ευρώ για χρέη στο Δημόσιο να οδηγούνται σε πλήρη εξόντωση. 
Ως γνωστόν, κάθε φυσικό πρόσωπο που φορολογείται στην Ελλάδα δικαιούται να διατηρεί έναν μοναδικό λογαριασμό, ατομικό ή κοινό, σε ένα μόνο πιστωτικό ίδρυμα, στον οποίο οι καταθέσεις είναι ακατάσχετες από τη Φορολογική Διοίκηση έως του ποσού των 1.250 ευρώ μηνιαίως. 
Το μέτρο αυτό, εκτός από λειτουργικό για την καθημερινότητα των νοικοκυριών, κρίνεται και ως απολύτως δίκαιο, καθώς ο νομοθέτης αποδέχεται και ορίζει το ποσό το οποίο είναι αναγκαίο για την επιβίωση των φορολογουμένων, μέσα στο δεδομένο περιβάλλον της κρίσης και της ύφεσης. 
Ο επιχειρηματικός κόσμος ζητά τη θεσμοθέτηση ενός ακατάσχετου- μέχρι ενός ορίου- τροφοδότη λογαριασμού, ο οποίος θα είναι συνδεδεμένος και τα POS των επιχειρήσεων και θα δίνει τη δυνατότητα να αντεπεξέλθουν στα λειτουργικά έξοδα. Ο κ. Κορκίδης χαρακτηρίζει ακατανόητη την άρνηση των εκπροσώπων των θεσμών στη δημιουργία του ακατάσχετου λογαριασμού και σημειώνει ότι έτσι 
Σύμφωνα με τον πρόεδρο της ΕΣΕΕ, Βασίλη Κορκίδη, ΣΑντίθετοι είναι οι δανειστές στη δημιουργία ακατάσχετου τραπεζικού λογαριασμού για τις επιχειρήσεις, απόφαση που θα ανακουφίσει τους επιχειρηματίες και θα τους εξασφαλίσει τη δυνατότητα ενός μίνιμουμ προγραμματισμού. 
Επιπλέον ζητά να βελτιωθεί η ρύθμιση των 100 δόσεων για τις ληξιπρόθεσμες οφειλές και σημειώνει ότι με τις προτάσεις αυτές θα δοθεί μια «ανάσα» στον επιχειρηματικό κόσμο χωρίς να αδικούνται οι συνεπείς και ενήμεροι επιχειρηματίες ώστε ο συνδυασμός των δύο μέτρων να καταστήσει το αποτέλεσμα άμεσο. Η ΕΣΕΕ ελπίζει, ότι μετά τις συνεχείς επαφές και πιέσεις αφενός, η Ε.Ε. εξετάζει το αίτημα μας, με την Ευρωπαϊκή ορολογία &quot;business running account&quot; και αφετέρου με τη στήριξη του ΥΠΟΙΚ, περιμένει και τους λοιπούς θεσμούς, να εγκαταλείψουν την αυστηρά τιμωρητική στάση τους και να αντιληφθούν την αναγκαιότητα άμεσης υλοποίησης.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>GR</country>
<main_image>http://www.iefimerida.gr/sites/default/files/akatashetoslog-708.jpg</main_image>
</document>
