<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://planeta.moy.su/news/rss/</forum>
<forum_title>Наша планета.Новости экологии</forum_title>
<discussion_title>Как живется в деревнях под названием Хреново</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://planeta.moy.su/news/kak_zhivetsja_v_derevnjakh_pod_nazvaniem_khrenovo/2016-08-22-73322</topic_url>
<topic_text>
10:37 Как живется в деревнях под названием Хреново В европейской части России можно найти, как минимум 10 деревень с говорящим названием Хреново. Фотограф Зина Илюхина побывала в десяти таких деревнях, фотографировала местных жителей и спрашивала их о жизни. Далее предлагаем узнать, что «хренового», а что «охренительного» в деревне с таким названием. Охренительно: на юбилей дети подарили новый ковер. Евдокия Павловна, деревня Хреново, Сусанинский район, Костромская область. Хреново: тяжелая работа, низкая зарплата. Наталья Владимировна, деревня Хреново, Ивановская область. Охренительно: рыбалка. Игорь Петрович, деревня Хреново, Владимирская область. Хреново: дорогие лекарства. Борис Петрович, деревня Хреново, Ивановская область. Охренительно: постоянная помощь опекунов. Лидия Яковлевна, деревня Хреново, Владимирская область. Хреново: в поселке не осталось постоянных жителей, только на лето сюда приезжают дачники. Поселок Хреново, Владимирская область. Охренительно: сохранилась тетрадь с переписью домов и жителей. Последняя запись в тетради: «Восстановлено по памяти Новожиловой Пелагеи Васильевны, 2007 год». Поселок Хреново, Владимирская область. Хреново: в деревне нет магазина. Владимир, деревня Хреново, Ивановская область. Охренительно: при строительстве нового дома обнаружили подземные ключи. Воду пришлось отвести, в образовавшийся пруд запустили мальков десятков видов рыб. Олег Викторович, поселок Хреново, Владимирская область. Хреново: два года назад в деревне закрылась школа. Николай Алексеевич, деревня Хреново, Сусанинский район, Костромская область. Охренительно: дружба длится более двадцати лет. «Живем, хлеб жуем, чаем запиваем и ни о ком не скучаем!». Евгений Евгеньевич и Евгений Николаевич, деревня Хреново, Владимирская область. Хреново: из-за дефолта 1998 года потеряла все сбережения. Всегда мечтала уехать из деревни, но так и не смогла. Галина Егоровна, деревня Хреново, Тульская область. Охренительно: чистый воздух, солнце. «Здесь как на курорте». Юрий Александрович, деревня Хреново, Рязанская область. Хреново: плохая дорога, скорую помощь приходится ждать часами. Антонина Никитична, деревня Хреново, Тульская область. Охренительно: много ягод. Егор, деревня Хреново, Рязанская область. Хреново: деревня заброшена уже около пятнадцати лет. Деревня Хреново, Шарьинский район, Костромская область. Охренительно: на въезде в деревню прикреплена памятная табличка с фамилиями последних жителей. Деревня Хреново, Шарьинский район, Костромская область. Ваша оценка:
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://planeta.moy.su/news/kak_zhivetsja_v_derevnjakh_pod_nazvaniem_khrenovo/2016-08-22-73322</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0737</post_time>
<username>Планета</username>
<post>
10:37 Как живется в деревнях под названием Хреново В европейской части России можно найти, как минимум 10 деревень с говорящим названием Хреново. Фотограф Зина Илюхина побывала в десяти таких деревнях, фотографировала местных жителей и спрашивала их о жизни. Далее предлагаем узнать, что «хренового», а что «охренительного» в деревне с таким названием. Охренительно: на юбилей дети подарили новый ковер. Евдокия Павловна, деревня Хреново, Сусанинский район, Костромская область. Хреново: тяжелая работа, низкая зарплата. Наталья Владимировна, деревня Хреново, Ивановская область. Охренительно: рыбалка. Игорь Петрович, деревня Хреново, Владимирская область. Хреново: дорогие лекарства. Борис Петрович, деревня Хреново, Ивановская область. Охренительно: постоянная помощь опекунов. Лидия Яковлевна, деревня Хреново, Владимирская область. Хреново: в поселке не осталось постоянных жителей, только на лето сюда приезжают дачники. Поселок Хреново, Владимирская область. Охренительно: сохранилась тетрадь с переписью домов и жителей. Последняя запись в тетради: «Восстановлено по памяти Новожиловой Пелагеи Васильевны, 2007 год». Поселок Хреново, Владимирская область. Хреново: в деревне нет магазина. Владимир, деревня Хреново, Ивановская область. Охренительно: при строительстве нового дома обнаружили подземные ключи. Воду пришлось отвести, в образовавшийся пруд запустили мальков десятков видов рыб. Олег Викторович, поселок Хреново, Владимирская область. Хреново: два года назад в деревне закрылась школа. Николай Алексеевич, деревня Хреново, Сусанинский район, Костромская область. Охренительно: дружба длится более двадцати лет. «Живем, хлеб жуем, чаем запиваем и ни о ком не скучаем!». Евгений Евгеньевич и Евгений Николаевич, деревня Хреново, Владимирская область. Хреново: из-за дефолта 1998 года потеряла все сбережения. Всегда мечтала уехать из деревни, но так и не смогла. Галина Егоровна, деревня Хреново, Тульская область. Охренительно: чистый воздух, солнце. «Здесь как на курорте». Юрий Александрович, деревня Хреново, Рязанская область. Хреново: плохая дорога, скорую помощь приходится ждать часами. Антонина Никитична, деревня Хреново, Тульская область. Охренительно: много ягод. Егор, деревня Хреново, Рязанская область. Хреново: деревня заброшена уже около пятнадцати лет. Деревня Хреново, Шарьинский район, Костромская область. Охренительно: на въезде в деревню прикреплена памятная табличка с фамилиями последних жителей. Деревня Хреново, Шарьинский район, Костромская область. Ваша оценка:
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>VG</country>
<main_image></main_image>
</document>
