<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://vladivostok.bezformata.ru/rss.xml</forum>
<forum_title>Новости города БезФормата.Ru Приморский край Владивосток</forum_title>
<discussion_title>«Радиоприбор» должен сотрудникам и бывшим работникам 408 млн рублей</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://vladivostok.bezformata.ru/listnews/radiopribor-dolzhen-sotrudnikam-i-bivshim/49725957/</topic_url>
<topic_text>
RSS О проекте Задать вопрос «Радиоприбор» должен сотрудникам и бывшим работникам 408 млн рублей 
Во Владивостоке между работниками « Радиоприбора » распределили первый транш, направленный из резервного фонда края на погашения долгов по зарплате. Администрация оборонного предприятия намеревалось самостоятельно распределить средства, направив их только действующим сотрудникам и руководству. После вмешательства судебных приставов часть задолженности была выплачена всем истцам. 
Первый целевой транш администрация Приморского края перечислила на счета « Радиоприбора » 22 июля, уже в начале августа средства стали поступать работникам предприятия. Всего на погашение долга будет направлено 120 млн рублей. 
Распределением средств занималась служба судебных приставов. Несколько недель потребовалось, чтобы начислить деньги действующими и бывшими работниками предприятия. 
Как пояснили корреспонденту VL.ru в пресс-службе УФССП России по Приморскому краю, первоначально денежные средства были распределены руководством « Радиоприбора » самостоятельно. В представленной ведомости приставы нашли нарушения прав взыскателей — выплатить деньги предполагалось только действующим работникам, причем начисленные суммы были непропорциональны: руководствующему составу  несколько тысяч рублей, а рабочим — по несколько рублей. 
«На исполнительном производстве находится более 6 тысяч судебных решений. И распределяться средства должны между всеми взыскателями — сокращенными сотрудниками, уволенными по собственному желанию и действующими работниками. Сумма начисления зависит от оклада работника и размера задолженности»,  пояснили в ведомстве. 
После того, как были сформированы новые ведомости, потребовалось время для устранения недочетов в предоставленной документации: у кого-то были допущены ошибки в фамилии, у некоторых истцов не были указаны данные для перечисления средств. Несмотря на большой объем переработанной информации направление денежных средства взыскателям было осуществлено без нарушения сроков, установленных законодательством об исполнительном производстве. 
Всего на исполнении в межрайонном отделе судебных приставов по особым исполнительным производствам находится 6 394 производства о взыскании с « Радиоприбора » задолженности по зарплате, налогам, страховым взносам на общую сумму более 521 млн рублей. Частично долг погашен, остаток составляет 408 млн рублей. 
С 2015 года завод начал испытывать финансовые сложности. В отношении директора возбуждено уголовное дело по факту невыплаты заработной платы работникам, а в отношении предприятия в 2016 году введена процедура банкротства. Позже вице-премьер Дмитрий Рогозин заявил , что предприятие обанкрочено не будет. 
Источник — VL.ru
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://vladivostok.bezformata.ru/listnews/radiopribor-dolzhen-sotrudnikam-i-bivshim/49725957/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0719</post_time>
<username></username>
<post>
RSS О проекте Задать вопрос «Радиоприбор» должен сотрудникам и бывшим работникам 408 млн рублей 
Во Владивостоке между работниками « Радиоприбора » распределили первый транш, направленный из резервного фонда края на погашения долгов по зарплате. Администрация оборонного предприятия намеревалось самостоятельно распределить средства, направив их только действующим сотрудникам и руководству. После вмешательства судебных приставов часть задолженности была выплачена всем истцам. 
Первый целевой транш администрация Приморского края перечислила на счета « Радиоприбора » 22 июля, уже в начале августа средства стали поступать работникам предприятия. Всего на погашение долга будет направлено 120 млн рублей. 
Распределением средств занималась служба судебных приставов. Несколько недель потребовалось, чтобы начислить деньги действующими и бывшими работниками предприятия. 
Как пояснили корреспонденту VL.ru в пресс-службе УФССП России по Приморскому краю, первоначально денежные средства были распределены руководством « Радиоприбора » самостоятельно. В представленной ведомости приставы нашли нарушения прав взыскателей — выплатить деньги предполагалось только действующим работникам, причем начисленные суммы были непропорциональны: руководствующему составу  несколько тысяч рублей, а рабочим — по несколько рублей. 
«На исполнительном производстве находится более 6 тысяч судебных решений. И распределяться средства должны между всеми взыскателями — сокращенными сотрудниками, уволенными по собственному желанию и действующими работниками. Сумма начисления зависит от оклада работника и размера задолженности»,  пояснили в ведомстве. 
После того, как были сформированы новые ведомости, потребовалось время для устранения недочетов в предоставленной документации: у кого-то были допущены ошибки в фамилии, у некоторых истцов не были указаны данные для перечисления средств. Несмотря на большой объем переработанной информации направление денежных средства взыскателям было осуществлено без нарушения сроков, установленных законодательством об исполнительном производстве. 
Всего на исполнении в межрайонном отделе судебных приставов по особым исполнительным производствам находится 6 394 производства о взыскании с « Радиоприбора » задолженности по зарплате, налогам, страховым взносам на общую сумму более 521 млн рублей. Частично долг погашен, остаток составляет 408 млн рублей. 
С 2015 года завод начал испытывать финансовые сложности. В отношении директора возбуждено уголовное дело по факту невыплаты заработной платы работникам, а в отношении предприятия в 2016 году введена процедура банкротства. Позже вице-премьер Дмитрий Рогозин заявил , что предприятие обанкрочено не будет. 
Источник — VL.ru
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image></main_image>
</document>
