<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>တိုက်ိဳတြင္ မင္ဒူလီ တိုင္ဖြန္းမုန္တုိင္း ဝင္ေရာက္တိုက္ခတ္ | 7Day Daily - ၇ ရက္ ေန႔စဥ္ သတင္းစာ</discussion_title>
<language>burmese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://7daydaily.com/story/73466</topic_url>
<topic_text>
Home » Section » World News » တိုက်ိဳတြင္ မင္ဒူလီ တိုင္ဖြန္းမုန္တုိင္း ဝင္ေရာက္တိုက္ခတ္ တိုက်ိဳတြင္ မင္ဒူလီ တိုင္ဖြန္းမုန္တုိင္း ဝင္ေရာက္တိုက္ခတ္ On No.1188 Monday, August 22, 2016 
တိုက်ိဳၿမိဳ႕ေတာ္သို႔ တိုင္ဖြန္းမုန္တိုင္း မင္ဒူလီ ဝင္ေရာက္တိုက္ခတ္ခဲ့ၿပီး တစ္ႏုိင္ငံလံုးတြင္ အနည္းဆံုး လူႏွစ္ဦး ေသဆံုးေၾကာင္း ဂ်ပန္မီဒီယာမ်ားက ေဖာ္ျပခဲ့သည္။ 
ဩဂုတ္ ၂၂ ရက္တြင္ အားေကာင္းသည့္မုန္တိုင္း တိုက်ိဳကို ျဖတ္ေက်ာ္ခဲ့ျခင္း ျဖစ္သည္။ မုန္တုိင္းေၾကာင့္ တိုက်ိဳအျပင္ တစ္ႏုိင္ငံလံုး အတုိင္းအတာျဖင့္ မိုးသည္းထန္စြာ ရြာသြန္းခဲ့သည္။ ေနာက္ဆက္တြဲအျဖစ္ ျမစ္ေရလွ်ံကာ ေရလႊမ္းမိုးမႈမ်ားလည္း ေပၚေပါက္လာေၾကာင္း သိရသည္။ 
မင္ဒူလီသည္ ယခုႏွစ္ ပစိဖိတ္ တိုင္ဖြန္းရာသီတြင္ ၉ ခုေျမာက္ ျဖစ္ေပၚေသာ မုန္တိုင္းျဖစ္သည္။ အဆုိပါ မုန္တိုင္းသည္ ဩဂုတ္ ၂၂ ရက္ ေန႔လယ္ပိုင္းတြင္ ဘာဆိုကၽြန္းစုအနီး တာတီယာမာကို ျဖတ္ေက်ာ္ကာ ဂ်ပန္ပိုင္နက္သို႔ စတင္၍ ကုန္းတြင္းဝင္ေရာက္ခဲ့သည္။ မုန္တုိင္းေၾကာင့္ အျမင့္ဆံုး ေလတိုက္ႏႈန္းသည္ တစ္နာရီ ကီလိုမီတာ ၁၈၀ ႏႈန္းထိ ျပင္းထန္ခဲ့ၿပီး ပံုမွန္အားျဖင့္ တစ္နာရီ ၁၂၆ ကီလိုမီတာႏႈန္းမွ် ရွိခဲ့သည္။ ယင္းသည္ Category 1အဆင့္ ဟာရီကိန္း မုန္တိုင္းတစ္ခုႏွင့္ ေလတိုက္ႏႈန္း တူညီသည္။ 
ဂ်ပန္အစိုးရက မုန္တိုင္းသင့္ ေဒသမ်ားတြင္ ေရႀကီးေရလွ်ံမႈ၊ ေျမၿပိဳမႈမ်ား ျဖစ္ေပၚႏုိင္ေၾကာင္း သတိေပး တပ္လွန္႔ထားသည္။ ဂ်ပန္ေလေၾကာင္းလုိင္းသည္ မုန္တုိင္းေၾကာင့္ ျပည္တြင္းခရီးစဉ္ ၁၄၈ ခုကို ဖ်က္သိမ္းခဲ့ၿပီး ေအာလ္နီပြန္ ေလေၾကာင္းလိုင္းက ခရီးစဉ္ ၉၆ ခုကို ႐ုပ္သိမ္းေၾကာင္း ေၾကညာသည္။ ေလေၾကာင္းခရီးစဉ္ ဖ်က္သိမ္းမႈမ်ားေၾကာင့္ ခရီးသည္ ၄၉၀၀၀ မွ် အခက္အခဲမ်ား ႀကံဳခဲ့ရသည္။ 
တိုက်ိဳၿမိဳ႕ေတာ္အျပင္ ရွီဇူအိုကာရွိ အျခားေသာ ၿမိဳ႕မ်ားတြင္လည္း မနက္ပိုင္းကတည္းက မီးရထား ခရီးစဉ္မ်ားကို ဆိုင္းငံ့ထားခဲ့ရသည္။ ဂ်ပန္အေနျဖင့္ မင္ဒူလီ ေနာက္ဆက္တြဲ တိုင္ဖြန္းမ်ား၏ ဒဏ္ကိုပါ ႀကံ႕ႀကံ႕ခံရန္ ျပင္ဆင္ထားရဖြယ္ ရွိေနသည္။ ဂ်ပန္ ကၽြန္းစုမ်ားအနီးတြင္ လႈပ္ရွားေနသည့္ မုန္တိုင္းႏွစ္ခု ရွိေနသည္။ 
ယခုႏွစ္ ပစိဖိတ္ တိုင္ဖြန္းရာသီတြင္ ၁၀ ခုေျမာက္ ျဖစ္ေပၚလာသည့္ လုိင္းယြန္းေရာ့ခ္ မုန္တုိင္းမွာ အိုကီနာဝါသို႔ ဦးတည္လ်က္ ရွိသည္။ ၁၁ ခုေျမာက္ မုန္တိုင္းျဖစ္သည့္ ကြမ္ပါဆူမွာမူ ေဟာ့ကိုင္းဒိုးကို ေက်ာ္ျဖတ္ၿပီးေနာက္ တိုင္ဖြန္းအဆင့္မွ အားေကာင္းသည့္ အပူပိုင္းမုန္တုိင္း အဆင့္မ်ိဳးထိ ေလတိုက္ႏႈန္း ျပန္က်သြားခဲ့ေၾကာင္းလည္း သိရသည္။ 
Ref: Japan Times More in World News Section 
</topic_text>
<spam_score>0.20</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://7daydaily.com/story/73466</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time></post_time>
<username></username>
<post>
Home » Section » World News » တိုက်ိဳတြင္ မင္ဒူလီ တိုင္ဖြန္းမုန္တုိင္း ဝင္ေရာက္တိုက္ခတ္ တိုက်ိဳတြင္ မင္ဒူလီ တိုင္ဖြန္းမုန္တုိင္း ဝင္ေရာက္တိုက္ခတ္ On No.1188 Monday, August 22, 2016 
တိုက်ိဳၿမိဳ႕ေတာ္သို႔ တိုင္ဖြန္းမုန္တိုင္း မင္ဒူလီ ဝင္ေရာက္တိုက္ခတ္ခဲ့ၿပီး တစ္ႏုိင္ငံလံုးတြင္ အနည္းဆံုး လူႏွစ္ဦး ေသဆံုးေၾကာင္း ဂ်ပန္မီဒီယာမ်ားက ေဖာ္ျပခဲ့သည္။ 
ဩဂုတ္ ၂၂ ရက္တြင္ အားေကာင္းသည့္မုန္တိုင္း တိုက်ိဳကို ျဖတ္ေက်ာ္ခဲ့ျခင္း ျဖစ္သည္။ မုန္တုိင္းေၾကာင့္ တိုက်ိဳအျပင္ တစ္ႏုိင္ငံလံုး အတုိင္းအတာျဖင့္ မိုးသည္းထန္စြာ ရြာသြန္းခဲ့သည္။ ေနာက္ဆက္တြဲအျဖစ္ ျမစ္ေရလွ်ံကာ ေရလႊမ္းမိုးမႈမ်ားလည္း ေပၚေပါက္လာေၾကာင္း သိရသည္။ 
မင္ဒူလီသည္ ယခုႏွစ္ ပစိဖိတ္ တိုင္ဖြန္းရာသီတြင္ ၉ ခုေျမာက္ ျဖစ္ေပၚေသာ မုန္တိုင္းျဖစ္သည္။ အဆုိပါ မုန္တိုင္းသည္ ဩဂုတ္ ၂၂ ရက္ ေန႔လယ္ပိုင္းတြင္ ဘာဆိုကၽြန္းစုအနီး တာတီယာမာကို ျဖတ္ေက်ာ္ကာ ဂ်ပန္ပိုင္နက္သို႔ စတင္၍ ကုန္းတြင္းဝင္ေရာက္ခဲ့သည္။ မုန္တုိင္းေၾကာင့္ အျမင့္ဆံုး ေလတိုက္ႏႈန္းသည္ တစ္နာရီ ကီလိုမီတာ ၁၈၀ ႏႈန္းထိ ျပင္းထန္ခဲ့ၿပီး ပံုမွန္အားျဖင့္ တစ္နာရီ ၁၂၆ ကီလိုမီတာႏႈန္းမွ် ရွိခဲ့သည္။ ယင္းသည္ Category 1အဆင့္ ဟာရီကိန္း မုန္တိုင္းတစ္ခုႏွင့္ ေလတိုက္ႏႈန္း တူညီသည္။ 
ဂ်ပန္အစိုးရက မုန္တိုင္းသင့္ ေဒသမ်ားတြင္ ေရႀကီးေရလွ်ံမႈ၊ ေျမၿပိဳမႈမ်ား ျဖစ္ေပၚႏုိင္ေၾကာင္း သတိေပး တပ္လွန္႔ထားသည္။ ဂ်ပန္ေလေၾကာင္းလုိင္းသည္ မုန္တုိင္းေၾကာင့္ ျပည္တြင္းခရီးစဉ္ ၁၄၈ ခုကို ဖ်က္သိမ္းခဲ့ၿပီး ေအာလ္နီပြန္ ေလေၾကာင္းလိုင္းက ခရီးစဉ္ ၉၆ ခုကို ႐ုပ္သိမ္းေၾကာင္း ေၾကညာသည္။ ေလေၾကာင္းခရီးစဉ္ ဖ်က္သိမ္းမႈမ်ားေၾကာင့္ ခရီးသည္ ၄၉၀၀၀ မွ် အခက္အခဲမ်ား ႀကံဳခဲ့ရသည္။ 
တိုက်ိဳၿမိဳ႕ေတာ္အျပင္ ရွီဇူအိုကာရွိ အျခားေသာ ၿမိဳ႕မ်ားတြင္လည္း မနက္ပိုင္းကတည္းက မီးရထား ခရီးစဉ္မ်ားကို ဆိုင္းငံ့ထားခဲ့ရသည္။ ဂ်ပန္အေနျဖင့္ မင္ဒူလီ ေနာက္ဆက္တြဲ တိုင္ဖြန္းမ်ား၏ ဒဏ္ကိုပါ ႀကံ႕ႀကံ႕ခံရန္ ျပင္ဆင္ထားရဖြယ္ ရွိေနသည္။ ဂ်ပန္ ကၽြန္းစုမ်ားအနီးတြင္ လႈပ္ရွားေနသည့္ မုန္တိုင္းႏွစ္ခု ရွိေနသည္။ 
ယခုႏွစ္ ပစိဖိတ္ တိုင္ဖြန္းရာသီတြင္ ၁၀ ခုေျမာက္ ျဖစ္ေပၚလာသည့္ လုိင္းယြန္းေရာ့ခ္ မုန္တုိင္းမွာ အိုကီနာဝါသို႔ ဦးတည္လ်က္ ရွိသည္။ ၁၁ ခုေျမာက္ မုန္တိုင္းျဖစ္သည့္ ကြမ္ပါဆူမွာမူ ေဟာ့ကိုင္းဒိုးကို ေက်ာ္ျဖတ္ၿပီးေနာက္ တိုင္ဖြန္းအဆင့္မွ အားေကာင္းသည့္ အပူပိုင္းမုန္တုိင္း အဆင့္မ်ိဳးထိ ေလတိုက္ႏႈန္း ျပန္က်သြားခဲ့ေၾကာင္းလည္း သိရသည္။ 
Ref: Japan Times More in World News Section 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>SG</country>
<main_image>http://7daydaily.com/sites/default/files/story/2016/08/n-typhoonnew-a-20160823-870x550.jpg</main_image>
</document>
