<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.bcsnoticias.mx/feed/</forum>
<forum_title>BCS Noticias</forum_title>
<discussion_title>En Los Cabos, procesan a un hombre detenido en playa Ocho Cascadas por ultraje a la autoridad</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.bcsnoticias.mx/los-cabos-procesan-hombre-detenido-playa-ocho-cascadas-ultraje-la-autoridad/</topic_url>
<topic_text>
En Los Cabos, procesan a un hombre detenido en playa Ocho Cascadas por ultraje a la autoridad 21 agosto, 2016 Facebook El sujeto es reincidente en hechos delictivos con tendencia a causar molestias en sus victimas 
  (BCS). La Procuraduría General de Justicia dio a conocer la celebración de la audiencia inicial, donde el Agente del Ministerio Público aportó pruebas que permitieron al juez de Control dictar Auto de Vinculación a Proceso, decretando medida cautelar, contra un hombre detenido en Los Cabos por el delito de ultrajes a la autoridad. 
El hoy procesado, responde al nombre de José “N” de 31 años de edad, originario del estado de Chiapas; el cual fue detenido después de una persecución, llevada a cabo el día 17 de agosto del año en curso, en el estacionamiento de Playa Cascadas de Cabo san Lucas, siendo que atentó contra los elementos, faltándoles a la autoridad que representan. 
Si bien tal hecho no amerita prisión preventiva oficiosa, el juez de Control, atendió la petición del Ministerio Público del Fuero Común, para recurrir a los procedimientos penales correspondientes, pues el sujeto es un reincidente en hechos probablemente delictivos, con tendencia a causar molestias a las víctimas. 
Por lo tanto, y bajo las reglas del Código Penal de procedimientos Penales; se inició la carpeta de investigación en la Unidad especializada en Investigación de robo y su Judicialización, donde se realizaron las indagatorias, obteniendo datos que sirvieron para que el agente del Ministerio Público, solicitara en su momento, la audiencia de formulación e imputación y, a la postre, la de Vinculación a Proceso. Quizás te interese esto también
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.bcsnoticias.mx/los-cabos-procesan-hombre-detenido-playa-ocho-cascadas-ultraje-la-autoridad/</post_url>
<post_date>20160821</post_date>
<post_time>2027</post_time>
<username>Redacción</username>
<post>
En Los Cabos, procesan a un hombre detenido en playa Ocho Cascadas por ultraje a la autoridad 21 agosto, 2016 Facebook El sujeto es reincidente en hechos delictivos con tendencia a causar molestias en sus victimas 
  (BCS). La Procuraduría General de Justicia dio a conocer la celebración de la audiencia inicial, donde el Agente del Ministerio Público aportó pruebas que permitieron al juez de Control dictar Auto de Vinculación a Proceso, decretando medida cautelar, contra un hombre detenido en Los Cabos por el delito de ultrajes a la autoridad. 
El hoy procesado, responde al nombre de José “N” de 31 años de edad, originario del estado de Chiapas; el cual fue detenido después de una persecución, llevada a cabo el día 17 de agosto del año en curso, en el estacionamiento de Playa Cascadas de Cabo san Lucas, siendo que atentó contra los elementos, faltándoles a la autoridad que representan. 
Si bien tal hecho no amerita prisión preventiva oficiosa, el juez de Control, atendió la petición del Ministerio Público del Fuero Común, para recurrir a los procedimientos penales correspondientes, pues el sujeto es un reincidente en hechos probablemente delictivos, con tendencia a causar molestias a las víctimas. 
Por lo tanto, y bajo las reglas del Código Penal de procedimientos Penales; se inició la carpeta de investigación en la Unidad especializada en Investigación de robo y su Judicialización, donde se realizaron las indagatorias, obteniendo datos que sirvieron para que el agente del Ministerio Público, solicitara en su momento, la audiencia de formulación e imputación y, a la postre, la de Vinculación a Proceso. Quizás te interese esto también
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MX</country>
<main_image>http://www.bcsnoticias.mx/wp-content/uploads/2016/01/patrulla-detenidos-policias.jpg</main_image>
</document>
