<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.leparisien.fr/actualites-a-la-une.rss.xml#xtor=RSS-1481423633</forum>
<forum_title>Le Parisien  - Toute l&apos;actualité</forum_title>
<discussion_title>Tokyo: transports perturbés à l&apos;approche d&apos;un typhon</discussion_title>
<language>french</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.leparisien.fr/flash-actualite-monde/tokyo-transports-perturbes-a-l-approche-d-un-typhon-22-08-2016-6060521.php</topic_url>
<topic_text>
&gt; L&apos;actu &gt; International | 22 août 2016, 9h55 | Des passants se protègent de vents et pluies violents dans le centre de Tokyo, le 22 août 2016, à l&apos;approche du typhon Mindulle (AFP/TORU YAMANAKA) International Tokyo U n typhon, Mindulle, le neuvième de la saison en Asie, a accosté lundi près de Tokyo, accompagné de pluies diluviennes, forçant les compagnies aériennes japonaises à annuler des centaines de vols et perturbant la circulation sur les routes et voies ferrées.Les deux pistes de l&apos;aéroport international de Tokyo situé à Narita ont été fermées quelques dizaines de minutes en raison des vents puissants qui ont forcé à évacuer momentanément la tour de contrôle, selon un responsable sur place.Le typhon, dont les pointes de vent peuvent atteindre 180 km/heure, est arrivé à la mi-journée sur la côte à Tateyama, au sud de Chiba, préfecture limitrophe de Tokyo, là où se trouve Narita. Il est assez rare que les typhons accostent en cette partie de l&apos;archipel. Souvent, ils balayent d&apos;abord une partie plus à l&apos;ouest.Une dizaine de personnes ont été blessées dans les diverses régions traversées, a indiqué la chaîne publique NHK, compilant des informations des services de secours.Mindulle est accompagné de fortes précipitations qui devraient particulièrement toucher la capitale et sa banlieue dans l&apos;après-midi et en début de soirée.Au moins neuf cours d&apos;eau des régions de Tokyo, Kanagawa et Chiba ont atteint le niveau d&apos;alerte qui oblige à conseiller ou ordonner aux riverains de partir, a précisé la NHK dont l&apos;antenne est presque entièrement consacrée aux informations sur ce cyclone tropical.Des avis de conseil ou préparation à l&apos;évacuation concernant des centaines de milliers de foyers ont été lancés pour plusieurs localités où risquent de se produire des inondations et des glissements de terrain, y compris dans une partie du centre-sud de Tokyo.Des trains ont été stoppés ou retardés aux heures de pointe et ceux qui circulaient étaient ralentis et bondés.Les rames de la ligne circulaire Yamanote au coeur de Tokyo étaient arrêtées dans l&apos;après-midi en raison de la chute d&apos;un arbre.Les millions de salariés de la capitale craignent des perturbations encore plus importantes lors des trajets de retour.Au moins 475 vols ont été annulés par les compagnies aériennes, en majorité par les deux principales, Japan Airlines (JAL) et All Nippon Airways (ANA). Ce nombre pourrait encore augmenter au fil des heures, ont-elles averti sur leurs sites internet.&quot;Des pluies terribles sont redoutées dans toute la partie est du pays avec des vents extrêmement forts&quot;, selon la NHK dont les journalistes enchaînaient les directs depuis les différentes régions concernées.Entre 20 et 30 typhons balayent chaque année l&apos;Asie, la moitié environ affectant le Japon. AFP  
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.leparisien.fr/flash-actualite-monde/tokyo-transports-perturbes-a-l-approche-d-un-typhon-22-08-2016-6060521.php</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0755</post_time>
<username></username>
<post>
&gt; L&apos;actu &gt; International | 22 août 2016, 9h55 | Des passants se protègent de vents et pluies violents dans le centre de Tokyo, le 22 août 2016, à l&apos;approche du typhon Mindulle (AFP/TORU YAMANAKA) International Tokyo U n typhon, Mindulle, le neuvième de la saison en Asie, a accosté lundi près de Tokyo, accompagné de pluies diluviennes, forçant les compagnies aériennes japonaises à annuler des centaines de vols et perturbant la circulation sur les routes et voies ferrées.Les deux pistes de l&apos;aéroport international de Tokyo situé à Narita ont été fermées quelques dizaines de minutes en raison des vents puissants qui ont forcé à évacuer momentanément la tour de contrôle, selon un responsable sur place.Le typhon, dont les pointes de vent peuvent atteindre 180 km/heure, est arrivé à la mi-journée sur la côte à Tateyama, au sud de Chiba, préfecture limitrophe de Tokyo, là où se trouve Narita. Il est assez rare que les typhons accostent en cette partie de l&apos;archipel. Souvent, ils balayent d&apos;abord une partie plus à l&apos;ouest.Une dizaine de personnes ont été blessées dans les diverses régions traversées, a indiqué la chaîne publique NHK, compilant des informations des services de secours.Mindulle est accompagné de fortes précipitations qui devraient particulièrement toucher la capitale et sa banlieue dans l&apos;après-midi et en début de soirée.Au moins neuf cours d&apos;eau des régions de Tokyo, Kanagawa et Chiba ont atteint le niveau d&apos;alerte qui oblige à conseiller ou ordonner aux riverains de partir, a précisé la NHK dont l&apos;antenne est presque entièrement consacrée aux informations sur ce cyclone tropical.Des avis de conseil ou préparation à l&apos;évacuation concernant des centaines de milliers de foyers ont été lancés pour plusieurs localités où risquent de se produire des inondations et des glissements de terrain, y compris dans une partie du centre-sud de Tokyo.Des trains ont été stoppés ou retardés aux heures de pointe et ceux qui circulaient étaient ralentis et bondés.Les rames de la ligne circulaire Yamanote au coeur de Tokyo étaient arrêtées dans l&apos;après-midi en raison de la chute d&apos;un arbre.Les millions de salariés de la capitale craignent des perturbations encore plus importantes lors des trajets de retour.Au moins 475 vols ont été annulés par les compagnies aériennes, en majorité par les deux principales, Japan Airlines (JAL) et All Nippon Airways (ANA). Ce nombre pourrait encore augmenter au fil des heures, ont-elles averti sur leurs sites internet.&quot;Des pluies terribles sont redoutées dans toute la partie est du pays avec des vents extrêmement forts&quot;, selon la NHK dont les journalistes enchaînaient les directs depuis les différentes régions concernées.Entre 20 et 30 typhons balayent chaque année l&apos;Asie, la moitié environ affectant le Japon. AFP  
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>FR</country>
<main_image>http://s1.lprs1.fr/images/2016/08/22/6060521_bf3d9879661e61f5574daad70be45cad7f164ea9.jpg</main_image>
</document>
