<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>លោក ឡុង ឌីម៉ង់ ជួបសំណេះសំណាល និងចែកវិញ្ញាបនប័ត្របណ្តុះបណ្តាលបច្ចេកទេសអគ្គិសនីជូនដល់សិក្ខាកាមចំនួន ២០រូប – ព័ត៌មានទាន់ហេតុការណ៍</discussion_title>
<language>khmer</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://nkdnews.com/archives/95495</topic_url>
<topic_text>
ព័ត៌មានថ្មី លោក ឡុង ឌីម៉ង់ ជួបសំណេះសំណាល និងចែកវិញ្ញាបនប័ត្របណ្តុះបណ្តាលបច្ចេកទេសអគ្គិសនីជូនដល់សិក្ខាកាមចំនួន ២០រូប 
ប្រទេសកូរ៉េៈ នៅថ្ងៃអាទិត្យទី២១ ខែសីហា ឆ្នាំ២០១៦ នេះ លោក ឡុង ឌីម៉ង់ ឯកអគ្គរាជទូតកម្ពុជា បានអញ្ជើញជាអធិបតីក្នុងកម្មវិធីជួបសំណេះសំណាល និងចែកវិញ្ញាបនប័ត្របណ្តុះបណ្តាលបច្ចេកទេសអគ្គិសនីជូនដល់សិក្ខាកាមចំនួន ២០រូប ក្រោមកិច្ចសហការរៀបចំ និងបណ្ដុះបណ្ដាល របស់វិទ្យាស្ថានបណ្ដុះបណ្ដាលវិជ្ជាជីវៈ DAESUNG (DAESUNG VOCATIONAL TRAINING INSTITUTE) និងអង្គភាពអភិវឌ្ឈធនធានមនុស្សកូរ៉េ (Human Resource Development-Korea) នៅស្នាក់ការសមាគម ក្នុងតំបន់ Gwangju នៃខេត្តJeollabuk-do ។ 
ឆ្លៀតក្នុងឱកាសនេះ លោកក៏បាននាំយកថវិការឧបត្ថមរបស់ លោកបណ្ឌិត ហ៊ុន ម៉ាណែត និងលោកស្រី ចំនួន ៥.០០០ ដុល្លាអាមេរិក ជូនដល់សមាគមកម្ពុជាឆុនណាំក្វាងជូ ដើម្បីចាត់ចែងរៀបចំបន្ដសកម្មភាពជួយដល់ពលករខ្មែរបន្ថែមទៀត។ 
ស្ថានឯកអគ្គរាជទូតសូមកោតសរសើរ និងវាយតម្លៃខ្ពស់ ចំពោះកិច្ចសហការ និងសកម្មភាពរបស់សមាគមនៅក្នងការចូលរួមដោះស្រាយបញ្ហាពលករ និងថ្លែងអំណរគុណចំពោះការស្វះស្វែងរកវគ្គបណ្ដុះបណ្ដាលបច្ចេកទេសដល់ប្រជាពលរដ្ឋខ្មែរដែលកំពុងស្នាក់នៅ ធ្វើការ និងសិក្សា នៅសាធារណរដ្ឋកូរ៉េ។ 
ស្ថានឯកអគ្គរាជទូតសូមអំពាវនាវដល់ពលករខ្មែរទាំងអស់មេត្តាឆ្លៀតឱកាសក្រេបជញ្ជក់យកចំណេះ និងជំនាញផ្សេងៗដើម្បីពង្រឹងសមត្ថភាពរបស់ខ្លួនអោយកាន់តែប្រសើរដើម្បីជាទុនជីវិតទៅថ្ងៃអនាគត៕ 
ដោយ សុខ ខេមរា ចែករំលែក៖ 
</topic_text>
<spam_score>0.20</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://nkdnews.com/archives/95495</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time></post_time>
<username></username>
<post>
ព័ត៌មានថ្មី លោក ឡុង ឌីម៉ង់ ជួបសំណេះសំណាល និងចែកវិញ្ញាបនប័ត្របណ្តុះបណ្តាលបច្ចេកទេសអគ្គិសនីជូនដល់សិក្ខាកាមចំនួន ២០រូប 
ប្រទេសកូរ៉េៈ នៅថ្ងៃអាទិត្យទី២១ ខែសីហា ឆ្នាំ២០១៦ នេះ លោក ឡុង ឌីម៉ង់ ឯកអគ្គរាជទូតកម្ពុជា បានអញ្ជើញជាអធិបតីក្នុងកម្មវិធីជួបសំណេះសំណាល និងចែកវិញ្ញាបនប័ត្របណ្តុះបណ្តាលបច្ចេកទេសអគ្គិសនីជូនដល់សិក្ខាកាមចំនួន ២០រូប ក្រោមកិច្ចសហការរៀបចំ និងបណ្ដុះបណ្ដាល របស់វិទ្យាស្ថានបណ្ដុះបណ្ដាលវិជ្ជាជីវៈ DAESUNG (DAESUNG VOCATIONAL TRAINING INSTITUTE) និងអង្គភាពអភិវឌ្ឈធនធានមនុស្សកូរ៉េ (Human Resource Development-Korea) នៅស្នាក់ការសមាគម ក្នុងតំបន់ Gwangju នៃខេត្តJeollabuk-do ។ 
ឆ្លៀតក្នុងឱកាសនេះ លោកក៏បាននាំយកថវិការឧបត្ថមរបស់ លោកបណ្ឌិត ហ៊ុន ម៉ាណែត និងលោកស្រី ចំនួន ៥.០០០ ដុល្លាអាមេរិក ជូនដល់សមាគមកម្ពុជាឆុនណាំក្វាងជូ ដើម្បីចាត់ចែងរៀបចំបន្ដសកម្មភាពជួយដល់ពលករខ្មែរបន្ថែមទៀត។ 
ស្ថានឯកអគ្គរាជទូតសូមកោតសរសើរ និងវាយតម្លៃខ្ពស់ ចំពោះកិច្ចសហការ និងសកម្មភាពរបស់សមាគមនៅក្នងការចូលរួមដោះស្រាយបញ្ហាពលករ និងថ្លែងអំណរគុណចំពោះការស្វះស្វែងរកវគ្គបណ្ដុះបណ្ដាលបច្ចេកទេសដល់ប្រជាពលរដ្ឋខ្មែរដែលកំពុងស្នាក់នៅ ធ្វើការ និងសិក្សា នៅសាធារណរដ្ឋកូរ៉េ។ 
ស្ថានឯកអគ្គរាជទូតសូមអំពាវនាវដល់ពលករខ្មែរទាំងអស់មេត្តាឆ្លៀតឱកាសក្រេបជញ្ជក់យកចំណេះ និងជំនាញផ្សេងៗដើម្បីពង្រឹងសមត្ថភាពរបស់ខ្លួនអោយកាន់តែប្រសើរដើម្បីជាទុនជីវិតទៅថ្ងៃអនាគត៕ 
ដោយ សុខ ខេមរា ចែករំលែក៖ 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>SG</country>
<main_image>http://nkdnews.com/wp-content/uploads/2016/08/image-995.jpeg</main_image>
</document>
