<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.malatyaguncel.com/rss/</forum>
<forum_title>Malatya Güncel/ Malatya internet Haber</forum_title>
<discussion_title>Türkiye Su Jeti Şampiyonası sona erdi</discussion_title>
<language>turkish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.malatyaguncel.com/turkiye-su-jeti-sampiyonasi-sona-erdi-446167h.htm</topic_url>
<topic_text>
Konya&apos;nın Beyşehir ilçesinde, 15 Temmuz şehitleri anısına düzenlenen Türkiye Su Jeti Şampiyonası tamamlandı. 
Konya&apos;nın Beyşehir ilçesinde, 15 Temmuz şehitleri anısına düzenlenen Türkiye Su Jeti Şampiyonası tamamlandı. 
Beyşehir Belediyesi tarafından gerçekleştirilen &quot;Demokrasi şöleni&quot; çerçevesinde Türkiye Motosiklet Federasyonu (TMF) ve İlçe Belediyesi işbirliği ile Türkiye&apos;nin en büyük tatlı su gölü olan Beyşehir Gölü üzerinde ilk kez gerçekleştirilen şampiyona iki gün sürdü. Göl üzerinde 6 ayrı kategoride düzenlenen yarışları vatandaşlar büyük bir ilgiyle takip etti. Türkiye&apos;nin değişik illerinden şampiyonaya katılan 23 sporcudan yarışlarda dereceye giren isimler de belirlendi. 
TMF Kupası&apos;nda Özkan Piro birinci, Derin Sağun ikinci, Ali Komşusu üçüncü oldu. Standart 1 kategorisinde Kaan Şanver birinci, Melih Şalpat ikinci, Muhammet Hayri Yorgunca üçüncü oldu. Flyboard yarışında Ali Komşusu birinci, Uğur Piro ikinci, Uğraş Yurtseven üçüncü oldu. Dragda Cesim Serkan Kokol birinci olurken, ikinciliği Ali Komşusu, üçüncülüğü ise Kaan Şanver elde etti. Standart 2&apos;de Özkan Piro birinci, Ali Komşusu ikinci, Derin Sağun üçüncü olurken, bayanlar kategorisinde Şenay Cankurt birinciliği elde etti, Nilgün Bayırlı ikinci, Yasemin Usta üçüncü oldu. 
Yarışmaların sona ermesinin ardından yapılan ödül töreninde dereceye giren isimlere ödül ve plaketleri AK Parti Konya Milletvekili Mehmet Babaoğlu, Beyşehir Belediye Başkanı Murat Özaltun, Beyşehir İlçe Gençlik ve Spor Müdürü Mehmet Bayındır ile AK Parti İlçe Başkanı Mustafa Şenol tarafından verildi. 
Beyşehir Belediye Başkanı Murat Özaltun, yaptığı konuşmada, şampiyonaya katılan sporcuların Konya&apos;nın denizi üzerinde katıldığı yarış ve gerçekleştirdiği gösterilerle Beyşehir&apos;in değerine değer kattığını dile getirerek, &quot;Emeklerine sağlık diyorum. Gerçekten coşkulu ve sevinçli bir gösteri yapıldı. Özellikle fly board gösterisi, elinde Türk bayrağıyla gölden çıkıp tatlı suyun içerisinden göklere doğru çıkan sporcunun gösterisi bizleri çok etkiledi. Beyşehir Gölümüz üzerinde yarışan su jeti sporcuları da tatlı su üzerinde sürat yapılabileceğini gösterdi. Bir de hep eleştirilen bir konu vardı, &quot;Beyşehir&apos;in Gölü var, gölünden fazla faydalanamıyoruz&quot; diye; bize bunu gösterdiniz hepinize ayrı ayrı teşekkür ediyorum&quot; dedi. 
AK Parti Konya Milletvekili Mehmet Babaoğlu ise şampiyonaya katılan su jeti sporcularının Beyşehir&apos;e ayrı bir güzellik ve değer kattığını dile getirerek, katılan isimler ve organizasyonu destekleyen Beyşehir Belediyesi başta olmak üzere herkese teşekkür etti. 
Dereceye giren sporcular da Beyşehir Gölü&apos;nde ilk kez katıldıkları yarışların çok keyifli ve çekişmeli geçen müsabakalara sahne olduğunu dile getirerek, katılım ve ilginin yoğun olmasının da kendilerini mutlu ettiğini söyledi. 
Yarışmaya Antalya&apos;dan katılan Melih Özkan Piro, 180 beygir standart jette birincilik aldığını belirterek, &quot;Her şey güzeldi. Çekişmeli bir yarış geçti, eğlendik, halkında desteği çok büyüktü, mutluyuz. Her sene olması bizim için çok güzel olur, çok eğlenceli, suyu çok güzel, hiç sorun yaşamadık&quot; dedi. 
Yarışmacılardan Derin Savun ise İstanbul&apos;dan geldiğini belirterek, &quot;Öncelikle Konya çok güzel, Beyşehir Gölü de güzel. Göl olduğu için biz denize alışkındık, farklı ayarlar yaptık makinelerde, teknik arızalar olabiliyor. Tabii ekibimiz, takımımız, takım halindeyiz. Bir şekilde üstesinden geldik, güzel dereceler aldık&quot; diye konuştu. 
Su Jeti Spor Kulübü Başkan Yardımcısı Kaan Şanver de, tüm ekibiyle yarışmaya geldiklerini söyleyerek, &quot;Halkın tepkisi çok güzel, izlenimlerimiz çok güzel. Seneye de inşallah çağırırsınız bizi geliriz, yarışmak çok iyiydi, profesyonel arkadaşlarımızla birlikte yarıştık, birçok tehlike atlattık. Herkes profesyonel olduğu için herhangi bir problem yaşamadık. İnşallah bir daha geliriz, Beyşehir&apos;i çok sevdik&quot; ifadelerini kullandı. 
Yarışmacılardan Ali Komşusu, &quot;Jetski ve flyboard uluslararası ve Türkiye&apos;de yarışan bir milli sporcuyum. Bugün flyboardda birinci oldum, geçen haftada Sırbistan&apos;da Balkan şampiyonu oldum. Burada flyboard yarışması zor geçti çünkü suyun seviyesi çok aşağıdaydı, bizi baya zorladı ama umarım halkımıza güzel bir etkinlik sağlamışızdır&quot; dedi. Kaynak:   Diğer Haberler
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.malatyaguncel.com/turkiye-su-jeti-sampiyonasi-sona-erdi-446167h.htm</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0738</post_time>
<username></username>
<post>
Konya&apos;nın Beyşehir ilçesinde, 15 Temmuz şehitleri anısına düzenlenen Türkiye Su Jeti Şampiyonası tamamlandı. 
Konya&apos;nın Beyşehir ilçesinde, 15 Temmuz şehitleri anısına düzenlenen Türkiye Su Jeti Şampiyonası tamamlandı. 
Beyşehir Belediyesi tarafından gerçekleştirilen &quot;Demokrasi şöleni&quot; çerçevesinde Türkiye Motosiklet Federasyonu (TMF) ve İlçe Belediyesi işbirliği ile Türkiye&apos;nin en büyük tatlı su gölü olan Beyşehir Gölü üzerinde ilk kez gerçekleştirilen şampiyona iki gün sürdü. Göl üzerinde 6 ayrı kategoride düzenlenen yarışları vatandaşlar büyük bir ilgiyle takip etti. Türkiye&apos;nin değişik illerinden şampiyonaya katılan 23 sporcudan yarışlarda dereceye giren isimler de belirlendi. 
TMF Kupası&apos;nda Özkan Piro birinci, Derin Sağun ikinci, Ali Komşusu üçüncü oldu. Standart 1 kategorisinde Kaan Şanver birinci, Melih Şalpat ikinci, Muhammet Hayri Yorgunca üçüncü oldu. Flyboard yarışında Ali Komşusu birinci, Uğur Piro ikinci, Uğraş Yurtseven üçüncü oldu. Dragda Cesim Serkan Kokol birinci olurken, ikinciliği Ali Komşusu, üçüncülüğü ise Kaan Şanver elde etti. Standart 2&apos;de Özkan Piro birinci, Ali Komşusu ikinci, Derin Sağun üçüncü olurken, bayanlar kategorisinde Şenay Cankurt birinciliği elde etti, Nilgün Bayırlı ikinci, Yasemin Usta üçüncü oldu. 
Yarışmaların sona ermesinin ardından yapılan ödül töreninde dereceye giren isimlere ödül ve plaketleri AK Parti Konya Milletvekili Mehmet Babaoğlu, Beyşehir Belediye Başkanı Murat Özaltun, Beyşehir İlçe Gençlik ve Spor Müdürü Mehmet Bayındır ile AK Parti İlçe Başkanı Mustafa Şenol tarafından verildi. 
Beyşehir Belediye Başkanı Murat Özaltun, yaptığı konuşmada, şampiyonaya katılan sporcuların Konya&apos;nın denizi üzerinde katıldığı yarış ve gerçekleştirdiği gösterilerle Beyşehir&apos;in değerine değer kattığını dile getirerek, &quot;Emeklerine sağlık diyorum. Gerçekten coşkulu ve sevinçli bir gösteri yapıldı. Özellikle fly board gösterisi, elinde Türk bayrağıyla gölden çıkıp tatlı suyun içerisinden göklere doğru çıkan sporcunun gösterisi bizleri çok etkiledi. Beyşehir Gölümüz üzerinde yarışan su jeti sporcuları da tatlı su üzerinde sürat yapılabileceğini gösterdi. Bir de hep eleştirilen bir konu vardı, &quot;Beyşehir&apos;in Gölü var, gölünden fazla faydalanamıyoruz&quot; diye; bize bunu gösterdiniz hepinize ayrı ayrı teşekkür ediyorum&quot; dedi. 
AK Parti Konya Milletvekili Mehmet Babaoğlu ise şampiyonaya katılan su jeti sporcularının Beyşehir&apos;e ayrı bir güzellik ve değer kattığını dile getirerek, katılan isimler ve organizasyonu destekleyen Beyşehir Belediyesi başta olmak üzere herkese teşekkür etti. 
Dereceye giren sporcular da Beyşehir Gölü&apos;nde ilk kez katıldıkları yarışların çok keyifli ve çekişmeli geçen müsabakalara sahne olduğunu dile getirerek, katılım ve ilginin yoğun olmasının da kendilerini mutlu ettiğini söyledi. 
Yarışmaya Antalya&apos;dan katılan Melih Özkan Piro, 180 beygir standart jette birincilik aldığını belirterek, &quot;Her şey güzeldi. Çekişmeli bir yarış geçti, eğlendik, halkında desteği çok büyüktü, mutluyuz. Her sene olması bizim için çok güzel olur, çok eğlenceli, suyu çok güzel, hiç sorun yaşamadık&quot; dedi. 
Yarışmacılardan Derin Savun ise İstanbul&apos;dan geldiğini belirterek, &quot;Öncelikle Konya çok güzel, Beyşehir Gölü de güzel. Göl olduğu için biz denize alışkındık, farklı ayarlar yaptık makinelerde, teknik arızalar olabiliyor. Tabii ekibimiz, takımımız, takım halindeyiz. Bir şekilde üstesinden geldik, güzel dereceler aldık&quot; diye konuştu. 
Su Jeti Spor Kulübü Başkan Yardımcısı Kaan Şanver de, tüm ekibiyle yarışmaya geldiklerini söyleyerek, &quot;Halkın tepkisi çok güzel, izlenimlerimiz çok güzel. Seneye de inşallah çağırırsınız bizi geliriz, yarışmak çok iyiydi, profesyonel arkadaşlarımızla birlikte yarıştık, birçok tehlike atlattık. Herkes profesyonel olduğu için herhangi bir problem yaşamadık. İnşallah bir daha geliriz, Beyşehir&apos;i çok sevdik&quot; ifadelerini kullandı. 
Yarışmacılardan Ali Komşusu, &quot;Jetski ve flyboard uluslararası ve Türkiye&apos;de yarışan bir milli sporcuyum. Bugün flyboardda birinci oldum, geçen haftada Sırbistan&apos;da Balkan şampiyonu oldum. Burada flyboard yarışması zor geçti çünkü suyun seviyesi çok aşağıdaydı, bizi baya zorladı ama umarım halkımıza güzel bir etkinlik sağlamışızdır&quot; dedi. Kaynak:   Diğer Haberler
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country></country>
<main_image>http://www.malatyaguncel.com/d/news/247742.jpg</main_image>
</document>
