<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://rss.pozri.sk/spravy.xml</forum>
<forum_title>Spravy.Pozri.sk RSS kanál</forum_title>
<discussion_title>Začína sa nová sezóna KHL, prvýkrát aj s Čínskym zástupcom</discussion_title>
<language>slovak</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://spravy.pozri.sk/clanok/Zacina-sa-nova-sezona-KHL,-prvykrat-aj-s-Cinskym-zastupcom/423183</topic_url>
<topic_text>
Súbojom ostatných finalistov Metallurg Magnitogosk - CSKA Moskva (dritež Gagarinovho pohára verzus víaz základnej časti) sa v pondelok 22 Do novej sezóny KHL vytartuje 18 tímov, ktoré absolvovali vetkých 8 predchádzajúcich ročníkov tejto nadnárodnej súae. Je medzi nimi aj trio Dinamo Moskva, Metallurg Magnitogorsk a Ak Bars Kazaň, ktoré získali po dva celkové triumfy. Krátky výpočet víazov dopĺňajú Salavat Julajev Ufa a SKA Petrohrad. Do novej sezóny sa zapoja kluby z 8 krajín: okrem 22 ruských zástupcov aj tradiční účastníci: Barys Astana (Kaz.), Jokerit Helsinki (Fín.), Dinamo Minsk (Biel.), Dinamo Riga (Lot.), Medvečak Záhreb (Chor.), Slovan Bratislava (SR) aj u spomenutý čínsky nováčik Červená hviezda Kchun-lun. &quot; Máme dlhodobý ciež - by s čínskou reprezentáciou konkurencieschopní na olympijských hrách v roku 2022 v Pekingu. A práve tím Červená hviezda by mal by dodávatežom hráčov do reprezentácie ,&quot; uvádza sa v článku o čínskom nováčikovi na webe KHL. &quot; Chcem si v budúcnosti splni sen - dosta sa do reprezentácie Číny na olympijských hrách. Zatiaž mám juniorskú skúsenos z majstrovstiev sveta, kde som bol aj kapitánom, &quot; uviedol 18-ročný u-i Jing, člen kádra Červenej hviezdy Kchun-lun. Dva najväčie odchody hráčov z KHL do NHL sa spájajú s hviezdami CSKA Moskva. Armádny klub opustil obranca Nikita Zajcev, ktorý sa dohodol na nováčikovskom kontrakte s Torontom. Skúsený, ale aj kontroverzný útočník Alexander Radulov bude pokračova v kariére v Montreale. NHL nie je pre 30-ročného robustného útočníka novinkou, v dávnejej minulosti pôsobil vye dvoch sezón v Nashville. Z hžadiska príchodov do KHL vzbudzuje repekt najmä jedno meno - Pavel Daciuk. U 37-ročný center s milimetrovou prihrávkou sa po 14 sezónach rozhodol opusti Detroit a v kariére bude pokračova v tíme SKA Petrohrad. Do mesta na Neve prichádza aj ďalí útočník z tímu strieborných medailistov z tohtoročných majstrovstiev sveta Sergej Plotnikov, ktorému nevyiel ročný angamán v NHL. &quot; Príchod ikovného centra Daciuka by mohol by nakopnutím do ďalej časti kariéry pre Ižju Kovažčuka, aby konečne začal hra to, čoho je schopný. Veža si sžubujeme aj od príchodu Plotnikova, agresívneho a húevnatého typu hokejistu, &quot; povedal člen výboru riaditežov SKA Petrohrad Alexander Medvedev pre web Sportfakt. Čo sa týka slovenského zástupcu, Slovan začne svoju piatu sezónu v KHL s tradičným ciežom, ktorým je postup do play-off. Fanúikovským ahákom v Slovane by mal by 36-ročný kanadský útočník Jonathan Cheechoo, najlepí kanonier severoamerickej NHL zo sezóny 2005/2006. &quot; V príprave som lepie spoznal nových spoluhráčov. Atmosféra v tíme je skvelá, máme dobrý mix skúsených veteránov a mladých hráčov. Chceme sa dosta do play-off, potom sa u môe sta čokožvek. Máme dobrých brankárov a veža hráčov, ktorí vedia strieža góly. Pokúsime sa dosta do vyraďovacej časti a potom uvidíme ,&quot; povedal Cheechoo, v uplynulých dvoch sezónach jeden z lídrov Dinama Minsk v KHL. Do kádra &quot;belasých&quot; pribudli v lete aj jeho krajania Kyle Chipchura, Justin Pogge, Nick Plastino, Američan Jeff Taffe či českí útočníci Radek Smoleňák a Jakub Valský. A trikrát Slovan absolvuje domáci dvojzápas za dva dni - dvakrát v decembri a raz v úvode februára. Medzi 20. decembrom 2016 a 15. januárom 2017 čaká na &quot;belasých&quot; nezvyklá séria desiatich domácich stretnutí. Úradujúci víaz Gagarinovho pohára Metallurg Magnitogorsk sa v Bratislave predstaví v piatok 23. decembra. Rovnako ako v predchádzajúcom ročníku Slovan nebude hra na tedrý deň 24. decembra. K najvzdialenejím súperom (Chabarovsk, Peking, Vladivostok) vycestuje slovenský tím koncom januára 2017 bezprostredne po Zápase hviezd KHL. Vedenie ligy ho naplánovalo na 22. január, dejiskom bude Ufa.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://spravy.pozri.sk/clanok/Zacina-sa-nova-sezona-KHL,-prvykrat-aj-s-Cinskym-zastupcom/423183</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0947</post_time>
<username>Team Pozri.sk</username>
<post>
Súbojom ostatných finalistov Metallurg Magnitogosk - CSKA Moskva (dritež Gagarinovho pohára verzus víaz základnej časti) sa v pondelok 22 Do novej sezóny KHL vytartuje 18 tímov, ktoré absolvovali vetkých 8 predchádzajúcich ročníkov tejto nadnárodnej súae. Je medzi nimi aj trio Dinamo Moskva, Metallurg Magnitogorsk a Ak Bars Kazaň, ktoré získali po dva celkové triumfy. Krátky výpočet víazov dopĺňajú Salavat Julajev Ufa a SKA Petrohrad. Do novej sezóny sa zapoja kluby z 8 krajín: okrem 22 ruských zástupcov aj tradiční účastníci: Barys Astana (Kaz.), Jokerit Helsinki (Fín.), Dinamo Minsk (Biel.), Dinamo Riga (Lot.), Medvečak Záhreb (Chor.), Slovan Bratislava (SR) aj u spomenutý čínsky nováčik Červená hviezda Kchun-lun. &quot; Máme dlhodobý ciež - by s čínskou reprezentáciou konkurencieschopní na olympijských hrách v roku 2022 v Pekingu. A práve tím Červená hviezda by mal by dodávatežom hráčov do reprezentácie ,&quot; uvádza sa v článku o čínskom nováčikovi na webe KHL. &quot; Chcem si v budúcnosti splni sen - dosta sa do reprezentácie Číny na olympijských hrách. Zatiaž mám juniorskú skúsenos z majstrovstiev sveta, kde som bol aj kapitánom, &quot; uviedol 18-ročný u-i Jing, člen kádra Červenej hviezdy Kchun-lun. Dva najväčie odchody hráčov z KHL do NHL sa spájajú s hviezdami CSKA Moskva. Armádny klub opustil obranca Nikita Zajcev, ktorý sa dohodol na nováčikovskom kontrakte s Torontom. Skúsený, ale aj kontroverzný útočník Alexander Radulov bude pokračova v kariére v Montreale. NHL nie je pre 30-ročného robustného útočníka novinkou, v dávnejej minulosti pôsobil vye dvoch sezón v Nashville. Z hžadiska príchodov do KHL vzbudzuje repekt najmä jedno meno - Pavel Daciuk. U 37-ročný center s milimetrovou prihrávkou sa po 14 sezónach rozhodol opusti Detroit a v kariére bude pokračova v tíme SKA Petrohrad. Do mesta na Neve prichádza aj ďalí útočník z tímu strieborných medailistov z tohtoročných majstrovstiev sveta Sergej Plotnikov, ktorému nevyiel ročný angamán v NHL. &quot; Príchod ikovného centra Daciuka by mohol by nakopnutím do ďalej časti kariéry pre Ižju Kovažčuka, aby konečne začal hra to, čoho je schopný. Veža si sžubujeme aj od príchodu Plotnikova, agresívneho a húevnatého typu hokejistu, &quot; povedal člen výboru riaditežov SKA Petrohrad Alexander Medvedev pre web Sportfakt. Čo sa týka slovenského zástupcu, Slovan začne svoju piatu sezónu v KHL s tradičným ciežom, ktorým je postup do play-off. Fanúikovským ahákom v Slovane by mal by 36-ročný kanadský útočník Jonathan Cheechoo, najlepí kanonier severoamerickej NHL zo sezóny 2005/2006. &quot; V príprave som lepie spoznal nových spoluhráčov. Atmosféra v tíme je skvelá, máme dobrý mix skúsených veteránov a mladých hráčov. Chceme sa dosta do play-off, potom sa u môe sta čokožvek. Máme dobrých brankárov a veža hráčov, ktorí vedia strieža góly. Pokúsime sa dosta do vyraďovacej časti a potom uvidíme ,&quot; povedal Cheechoo, v uplynulých dvoch sezónach jeden z lídrov Dinama Minsk v KHL. Do kádra &quot;belasých&quot; pribudli v lete aj jeho krajania Kyle Chipchura, Justin Pogge, Nick Plastino, Američan Jeff Taffe či českí útočníci Radek Smoleňák a Jakub Valský. A trikrát Slovan absolvuje domáci dvojzápas za dva dni - dvakrát v decembri a raz v úvode februára. Medzi 20. decembrom 2016 a 15. januárom 2017 čaká na &quot;belasých&quot; nezvyklá séria desiatich domácich stretnutí. Úradujúci víaz Gagarinovho pohára Metallurg Magnitogorsk sa v Bratislave predstaví v piatok 23. decembra. Rovnako ako v predchádzajúcom ročníku Slovan nebude hra na tedrý deň 24. decembra. K najvzdialenejím súperom (Chabarovsk, Peking, Vladivostok) vycestuje slovenský tím koncom januára 2017 bezprostredne po Zápase hviezd KHL. Vedenie ligy ho naplánovalo na 22. január, dejiskom bude Ufa.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>SK</country>
<main_image></main_image>
</document>
