<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>ေကာလိပ္ေက်ာင္းထဲ မိေက်ာင္းမ်ား လာလႊတ္သြားသူမ်ားကို ဩစေၾတးလ် ရဲတပ္ဖဲြ႕ ရွာေဖြေန | 7Day Daily - ၇ ရက္ ေန႔စဥ္ သတင္းစာ</discussion_title>
<language>burmese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://7daydaily.com/story/73467</topic_url>
<topic_text>
Special Reports You are here Home » Section » World News » ေကာလိပ္ေက်ာင္းထဲ မိေက်ာင္းမ်ား လာလႊတ္သြားသူမ်ားကို ဩစေၾတးလ် ရဲတပ္ဖဲြ႕ ရွာေဖြေန ေကာလိပ္ေက်ာင္းထဲ မိေက်ာင္းမ်ား လာလႊတ္သြားသူမ်ားကို ဩစေၾတးလ် ရဲတပ္ဖဲြ႕ ရွာေဖြေန On No.1188 Monday, August 22, 2016 
ဩစေၾတးလ်တြင္ ေကာလိပ္ေက်ာင္းထဲ မိေက်ာင္းမ်ား လာလႊတ္သြားသည့္ လူငယ္အခ်ိဳ႕ကို ရဲမ်ားက လိုက္လံ ရွာေဖြေနေၾကာင္း သိရသည္။ 
ဒါဝင္ၿမိဳ႕အနီး ဟမ္တီဒူးရွိ တာမင္မင္ ေကာလိပ္ထဲသို႔ လူငယ္ေလးဦးက ခိုးဝင္လာကာ ေရငန္မိေက်ာင္း သံုးေကာင္ကို လႊတ္ေပးခဲ့ျခင္းျဖစ္ေၾကာင္း ရဲမ်ားက လံုၿခံဳေရး ကင္မရာ မွတ္တမ္းမ်ားကို ျပန္လည္စစ္ေဆးၿပီးေနာက္ ေဖာ္ထုတ္ ေတြ႕ရွိခဲ့သည္။ 
အဆိုပါ မိေက်ာင္းအမမ်ားအနက္ အႀကီးဆံုး အေကာင္သည္ ၆ မီတာမွ် ရွည္လ်ားသည္။ လူငယ္မ်ားက မိေက်ာင္းမ်ားကို ေက်ာင္း အေဆာက္အအံုေ႐ွ႕တြင္ ထားရွိခဲ့ျခင္း ျဖစ္သည္။ 
ဩဂုတ္ ၂၁ ရက္ ျဖစ္ရပ္တြင္ ေကာလိပ္ေက်ာင္းထဲ ေရာက္လာသည့္ မိေက်ာင္း သံုးေကာင္စလံုးမွာ က်န္းမာေရး အလြန္ဆိုးရြားေနၿပီ ျဖစ္ေသာေၾကာင့္ ၎တို႔ကို ကယ္ဆယ္ရန္ မျဖစ္ႏိုင္ေတာ့ဘဲ အညင္သာဆံုး နည္းလမ္းျဖင့္ ဇီဝိန္ေႁခြ ေပးခဲ့ရေၾကာင္း နယ္ေျမခံ ရဲတပ္ဖြဲ႕ အရာရွိ ေဒးဗစ္ ဂရီေဂၚရီက ေျပာၾကားခဲ့သည္။ 
“သား႐ိုင္းတိရစာၦန္ ထိန္းသိမ္းေရးဌာနက ကၽြမ္းက်င္သူေတြက မိေက်ာင္းေတြရဲ႕ အေျခအေနကို ေသခ်ာစစ္ေဆးခဲ့တယ္။ မိေက်ာင္းေတြရဲ႕ ပါးစပ္ေတြကို တိပ္နဲ႔ ကပ္ထားတယ္။ မိေက်ာင္းေတြက ေရနဲ႔ မထိေတြ႕ရတာ အရမ္းၾကာေနပံုေပၚတယ္။ အာဟာရလည္း ျပတ္ေနတယ္”ဟု ၎က ဆိုသည္။ တိရစာၦန္ ကယ္ဆယ္ေရး လုပ္ငန္းမ်ားကို ေဆာင္ရြက္ေပးေနသည့္ ေတာေခါင္း လုခ္မကၠလာရင္က မိေက်ာင္းမ်ား၏ ႐ုပ္ပိုင္းဆိုင္ရာ က်န္းမာေရးသည္ ႀကံ႕ခုိင္မႈ အလြန္အားနည္း ပ်က္စီးေနၿပီဟု ရွင္းျပခဲ့သည္။ 
“အ႐ိုးရွင္းဆံုး ေျပာရရင္ အ႐ိုးေပၚ အေရတင္ ျဖစ္ေနၾကရွာပါတယ္။ သူတို႔ကို ခပ္လြယ္လြယ္ပဲ ဖမ္းလုိ႔ရခဲ့တယ္။ သူတို႔ သားေရေတြက အေတာ္ အေျခအေနဆိုးေနၿပီ။ ေရနဲ႔ မထိရဘဲ အခ်ိန္ၾကာၾကာ ေနထားရပံုပဲ။ အစာလည္း ေကၽြးပံုမေပၚဘူး။ တစ္ေကာင္ဆိုရင္ ျဖစ္ကတတ္ဆန္း ထားထားလို႔ မ်က္စိပါ ကန္းေနပံုရတယ္”ဟုလည္း ၎က ဆိုသည္။ 
ယင္းတြားသြားသတၱဝါႀကီးမ်ားကို မိေက်ာင္းေမြးျမဴေရး စခန္းတစ္ခုခုမွ ေခၚေဆာင္လာျခင္းဟု တာဝန္ရွိသူမ်ားက ယံုၾကည္ေနသည္။ ေကာလိပ္ေက်ာင္းထဲ ခိုးဝင္ကာ မိေက်ာင္းမ်ားကို လႊတ္သြားသူမ်ားသည္ မ်က္ႏွာမ်ားကို ကာကြယ္ထားေသာ္လည္း ၎တို႔ မည္သူမည္ဝါ ျဖစ္သည္ကို နယ္ေျမခံ ရဲတပ္ဖြဲ႕က ႀကိဳစားလ်က္ရွိသည္။ 
ဩစေၾတးလ်တြင္ ေရငန္မိေက်ာင္းမ်ားသည္ ဥပေဒျဖင့္ အကာအကြယ္ ေပးထားသည့္ တိရစာၦန္ မ်ိဳးစိတ္မ်ားျဖစ္ၿပီး ၎တို႔ကို ႏွိပ္စက္သတ္ျဖတ္ပါက ရာဇဝတ္မႈေျမာက္သလို ဩစေၾတးလ်ေဒၚလာ ၇၇၀၀၀ ထိ ဒဏ္ေၾကးျဖစ္ေစ၊ ၅ ႏွစ္အထိ ေထာင္ဒဏ္ျပစ္ဒဏ္ျဖစ္ေစ ခ်မွတ္ႏုိင္ေၾကာင္း သိရွိရသည္။ 
Ref: Daily Mail More in World News Section 
</topic_text>
<spam_score>0.20</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://7daydaily.com/story/73467</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time></post_time>
<username></username>
<post>
Special Reports You are here Home » Section » World News » ေကာလိပ္ေက်ာင္းထဲ မိေက်ာင္းမ်ား လာလႊတ္သြားသူမ်ားကို ဩစေၾတးလ် ရဲတပ္ဖဲြ႕ ရွာေဖြေန ေကာလိပ္ေက်ာင္းထဲ မိေက်ာင္းမ်ား လာလႊတ္သြားသူမ်ားကို ဩစေၾတးလ် ရဲတပ္ဖဲြ႕ ရွာေဖြေန On No.1188 Monday, August 22, 2016 
ဩစေၾတးလ်တြင္ ေကာလိပ္ေက်ာင္းထဲ မိေက်ာင္းမ်ား လာလႊတ္သြားသည့္ လူငယ္အခ်ိဳ႕ကို ရဲမ်ားက လိုက္လံ ရွာေဖြေနေၾကာင္း သိရသည္။ 
ဒါဝင္ၿမိဳ႕အနီး ဟမ္တီဒူးရွိ တာမင္မင္ ေကာလိပ္ထဲသို႔ လူငယ္ေလးဦးက ခိုးဝင္လာကာ ေရငန္မိေက်ာင္း သံုးေကာင္ကို လႊတ္ေပးခဲ့ျခင္းျဖစ္ေၾကာင္း ရဲမ်ားက လံုၿခံဳေရး ကင္မရာ မွတ္တမ္းမ်ားကို ျပန္လည္စစ္ေဆးၿပီးေနာက္ ေဖာ္ထုတ္ ေတြ႕ရွိခဲ့သည္။ 
အဆိုပါ မိေက်ာင္းအမမ်ားအနက္ အႀကီးဆံုး အေကာင္သည္ ၆ မီတာမွ် ရွည္လ်ားသည္။ လူငယ္မ်ားက မိေက်ာင္းမ်ားကို ေက်ာင္း အေဆာက္အအံုေ႐ွ႕တြင္ ထားရွိခဲ့ျခင္း ျဖစ္သည္။ 
ဩဂုတ္ ၂၁ ရက္ ျဖစ္ရပ္တြင္ ေကာလိပ္ေက်ာင္းထဲ ေရာက္လာသည့္ မိေက်ာင္း သံုးေကာင္စလံုးမွာ က်န္းမာေရး အလြန္ဆိုးရြားေနၿပီ ျဖစ္ေသာေၾကာင့္ ၎တို႔ကို ကယ္ဆယ္ရန္ မျဖစ္ႏိုင္ေတာ့ဘဲ အညင္သာဆံုး နည္းလမ္းျဖင့္ ဇီဝိန္ေႁခြ ေပးခဲ့ရေၾကာင္း နယ္ေျမခံ ရဲတပ္ဖြဲ႕ အရာရွိ ေဒးဗစ္ ဂရီေဂၚရီက ေျပာၾကားခဲ့သည္။ 
“သား႐ိုင္းတိရစာၦန္ ထိန္းသိမ္းေရးဌာနက ကၽြမ္းက်င္သူေတြက မိေက်ာင္းေတြရဲ႕ အေျခအေနကို ေသခ်ာစစ္ေဆးခဲ့တယ္။ မိေက်ာင္းေတြရဲ႕ ပါးစပ္ေတြကို တိပ္နဲ႔ ကပ္ထားတယ္။ မိေက်ာင္းေတြက ေရနဲ႔ မထိေတြ႕ရတာ အရမ္းၾကာေနပံုေပၚတယ္။ အာဟာရလည္း ျပတ္ေနတယ္”ဟု ၎က ဆိုသည္။ တိရစာၦန္ ကယ္ဆယ္ေရး လုပ္ငန္းမ်ားကို ေဆာင္ရြက္ေပးေနသည့္ ေတာေခါင္း လုခ္မကၠလာရင္က မိေက်ာင္းမ်ား၏ ႐ုပ္ပိုင္းဆိုင္ရာ က်န္းမာေရးသည္ ႀကံ႕ခုိင္မႈ အလြန္အားနည္း ပ်က္စီးေနၿပီဟု ရွင္းျပခဲ့သည္။ 
“အ႐ိုးရွင္းဆံုး ေျပာရရင္ အ႐ိုးေပၚ အေရတင္ ျဖစ္ေနၾကရွာပါတယ္။ သူတို႔ကို ခပ္လြယ္လြယ္ပဲ ဖမ္းလုိ႔ရခဲ့တယ္။ သူတို႔ သားေရေတြက အေတာ္ အေျခအေနဆိုးေနၿပီ။ ေရနဲ႔ မထိရဘဲ အခ်ိန္ၾကာၾကာ ေနထားရပံုပဲ။ အစာလည္း ေကၽြးပံုမေပၚဘူး။ တစ္ေကာင္ဆိုရင္ ျဖစ္ကတတ္ဆန္း ထားထားလို႔ မ်က္စိပါ ကန္းေနပံုရတယ္”ဟုလည္း ၎က ဆိုသည္။ 
ယင္းတြားသြားသတၱဝါႀကီးမ်ားကို မိေက်ာင္းေမြးျမဴေရး စခန္းတစ္ခုခုမွ ေခၚေဆာင္လာျခင္းဟု တာဝန္ရွိသူမ်ားက ယံုၾကည္ေနသည္။ ေကာလိပ္ေက်ာင္းထဲ ခိုးဝင္ကာ မိေက်ာင္းမ်ားကို လႊတ္သြားသူမ်ားသည္ မ်က္ႏွာမ်ားကို ကာကြယ္ထားေသာ္လည္း ၎တို႔ မည္သူမည္ဝါ ျဖစ္သည္ကို နယ္ေျမခံ ရဲတပ္ဖြဲ႕က ႀကိဳစားလ်က္ရွိသည္။ 
ဩစေၾတးလ်တြင္ ေရငန္မိေက်ာင္းမ်ားသည္ ဥပေဒျဖင့္ အကာအကြယ္ ေပးထားသည့္ တိရစာၦန္ မ်ိဳးစိတ္မ်ားျဖစ္ၿပီး ၎တို႔ကို ႏွိပ္စက္သတ္ျဖတ္ပါက ရာဇဝတ္မႈေျမာက္သလို ဩစေၾတးလ်ေဒၚလာ ၇၇၀၀၀ ထိ ဒဏ္ေၾကးျဖစ္ေစ၊ ၅ ႏွစ္အထိ ေထာင္ဒဏ္ျပစ္ဒဏ္ျဖစ္ေစ ခ်မွတ္ႏုိင္ေၾကာင္း သိရွိရသည္။ 
Ref: Daily Mail More in World News Section 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>SG</country>
<main_image>http://7daydaily.com/sites/default/files/story/2016/08/Untitled-1_9.jpg</main_image>
</document>
