<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.centrasia.ru/rss/redtram.xml</forum>
<forum_title>ЦентрАзия</forum_title>
<discussion_title>Тайны эрдоганова путча, - Г.Инандж</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.centrasia.ru/newsA.php?st=1471851540</topic_url>
<topic_text>
10:39 22.08.2016 Организаторы конференции Американо-турецкий ресурс Turkishforum (Turkishnews.com ) и Международный онлайн информационно-аналитический центр &quot;Этноглобус&quot; (ethnoglobus.az) (Азербайджан).Модератор: Гюльнара ИнанджЭрдоган является катализатором военного переворота?Более трех недель турецкие граждане днем и ночью находились на улицах страны, защищая страну от погружения в хаос. Одним призывом Президента Турции Р.Т.Эрдогана турецкий народ в независимости от этнической и религиозной принадлежности вышли на улицы Турции, также одним призывом покинули улицы и площади страны.С первых минут попытки военного переворота, в Турции прозвучала несколько версий. В данной статье будут рассматриваться некоторые из них : Эрдоган сам провоцировал переворот для упрочения своей власти; роль России в предотвращении путча, США является организатором путча турецких военных.Что касается первой версии, то ее нужно опровергнуть по следующей причине, что сам президент Эрдоган с этой целью мог использовать инсценировку с неудавшейся попыткой покушения на свою персону. Но в данном случае погибли сотни людей, тысяча ранены. И какими дивидендами можно убедить военного генерала устроить лживый переворот, когда он знает, что в результате его ждет пожизненное заключение.Но , предлагаем посмотреть на версию об информированности президента страны Реджепа Таййыпа Эрдогана о попытке переворота иначе - Эрдоган знал о готовящемся плане в вооруженных силах и он дал возможность развитию ситуации, чтобы в нужный момент катализировать процесс.Эту версию подтверждают немало фактов и информаций. Например, как сообщают турецкие СМИ, переворот планировался на 24 июля, который потом был перенесен на 15 июля. И в этот день военные готовились вывести на улицы танки и объявить о захвате власти в 3 часа утра 16 июля. Но, путчисты, поняв, что Эрдогану известно о готовящемся плане переворота, вывели военных из казарм, захватили некоторые стратегические объекты и огласили о захвате власти.Так как это был путч, и не вся армия поддерживала военный переворот, командование было вынуждено дать команду о проведении учений в черте города. Военные младшего ранга и солдаты о военном перевороте узнали на улицах от граждан и когда им дали приказ стрелять в мирных жителей.С другой стороны Эрдоган фактически сразу без всяких расследований обвинил духовного лидера нурсистов Фетуллаха Гюлена главой параллельной власти, а путчистов членами FETO (террористическая организация Фетуллах) . Эрдоган пришел к власти , получив поддержку Фэтуллаха Гюлена и после своей победы на какое то время позволил гюленистам чувствовать себя вольготно в Турции. Далее, как и происходит в таких случаях, Эрдоган объявил войну нурсистам, начав их преследование, обвиняя их в создании параллельной власти. Заметим, что такая же параллельная власть в Турции также создавалась ПКК.Эрдоган уже после предотвращения попытки путча заявил, что случившееся является показателем упущений турецких спецслужб (MİT). Но он лукавил, военный переворот это не теракт и на его подготовку идут месяцы и спецслужбы не могли не знать об этом. Р. Эрдоган встретился с главой MİT только через неделю после известных событий и… глава этой структуры Хакан Фидан остался на своем посту, что свидетельствует о том, что спецслужбы Турции владели ситуацией.Это подтверждает заведующий отдела новостей израильского телевидения &quot;Kanal 2&quot; на арабском языке Ехуд Йаари в своем интервью , где он говорит, что информацию о готовящемся перевороте Эрдоган получил 12 часов до событий не от России, а от главы MİT Хакана Фидана.Эрдоган покинул отел в Мармарис до того как путчисты начали операцию его захвата, еще одно свидетельство того, что президент Турции управлял ситуацией.Выяснилось, что среди путчистов были даже приближенные Эрдогана, члены президентской гвардии, его адъютант. Скоро были арестованы сотни сотрудников спецслужб по обвинению за связи с параллельным правительством. Эрдоган со своими надежными приближенными вели двойную игру-они знали о своих людей Гюлена во всех госструктурах, учебных заведениях и среди бизнесменов, но молчали об этом, то есть вели свою игру.Военные не получили поддержку оппозиционных партий Турции, даже прокурдской Демократической партии народов (HDP). Сообщается что, лидеру Республиканской партии путчисты Кылынджароглу предлагали сотрудничество, от которых он отказался.Примирение с Россией и ИзраилемЭрдогана с первых минут попытки свержения поддержала Москва. Это и дало повод СМИ взять на основу информацию о том, что российские спецслужбы подтвердили факт готовящегося переворота в Турции. Вообще о том, что военные попытаются свергнуть нынешние власти, было известно и на Западе, и в Иране , и в Израиле, и в США.(1)Роль израильских спецслужб осталась в тени, так как об этом пока нет никаких данных. Но, в последние дни июня почти одновременно Эрдоган наладил отношения с Москвой и Тель-Авивом. В первой случае турецкий премьер неожиданно извинился перед Россией за сбитый российский самолет над небом Сирии. Во втором случае США стали инициаторами примирения Турции и Израиля, отношения которых ухудшились после инцидента с &quot;Мави Мармара&quot;. (2)И Россия и Израиль защищают свои интересы в регионе. Турция является некой преградой поползновения &quot;революций демократии&quot; на евразийском пространстве, котлом переваривания региональных процессов. Заметим, что почти одновременно с турецкими событиями факты неповиновения и социальных недовольств возникли в Казахстане и Армении. Пресс-секретарь главы России Дмитрий Песков в своем комментарии по поводу событий в Турции, Армении и Казахстане отметил, что Москва беспокоится по поводу &quot;турбулентности&quot; у границ России. (3)Турция также является фактически единственным стратегическим партнером Израиля в регионе (арабские страны, позиционирующие себя друзьями Израиля, на самом деле ведут дипломатический флирт). Даже в период самых натянутых отношений между Израилем и Турцией спецслужбы этих стран в интересах безопасности действовали совместно против третьих стран региона.Спешное перемирие с Тель-Авивом и Москвой есть еще одно подтверждение, того, что Анкаре было известно о путче не 12 часов до событий, а в его корнях.США и военный путч в ТурцииКак уже позже стало очевидно военные самолеты и вертолеты, которые кружили над страной для устрашения и бомбили мирных граждан вылетели также из военной базы НАТО в Инджирлик, где квартирован американский военный персонал, которые конечно знали о путче, но тоже играли двойную игру.Вашингтону весьма надоел непослушный и амбициозный Эрдоган, которому удается победить на выборах-и на парламентских и на президентских. Очевидно, в США посчитали, что настала пора его поучить или заменить более гибким политиком. (4)То, что о планировании военного переворота в Турции знали все ведущие страны, в том числе США подтверждают следующие интересные данные. Только в 22-30 по турецкому времени началась передача о попытке захвата власти, а 4 часа ранее в 18.37 посол США в Анкаре направил своим гражданам срочное сообщение: &quot;В Анкаре слышны выстрелы. В Стамбуле закрыты мосты&quot;. (5)Также в интернете появились снимки военного атташе посольства США в Турции и человека похожего на одного из высокопоставленных путчистов.Но почему же, американцы, если действительно стояли за переворотом не довели дело до конца. Почему позволили самолету Эрдогана без всяких препятствий приземлиться в Стамбуле.Как считает французский авторHannibal Genseric в турецких событиях Вашингтон целился на Россию. Соответственно В.Путин в российских интересах принял решение защитить Эрдогана. Со слов автора, российские истребители сопровождали Эрдогана с членами его семьи и близких, что и помещало американским F 16 сбить его самолет. (6)Возникает вопрос- если всем было известно о предстоящем перевороте, то действительно ли в Вашингтоне не знали о возможном поведении импульсивного и решительного Путина. Конечно, знали, а сбивать самолет Эрдогана американцы и не планировали.Как передает израильский ресурс debka.com, после попытки переворота 1.500 личный персонал американских военных были фактически заблокированы в Инджирлик. Но официальные лица в Вашингтоне, даже кандидат в президенты Доналд Трамп известный своими радикальными заявлениями &quot;не заметил&quot; этот факт.Военные источники debka.com сообщают,что в глубоких бункерах в базе Инджирлик находятся 50 (некоторые СМИ говорят о 90 бомб) тактических ядерных авиабомб В61, которых требует обратно. (7)Очевидно, что Вашингтон не желает осложнения отношений со своим партнером по НАТО. Как Анкара примирилась с Израилем и Россией, также вернет прежние отношения и с Вашингтоном. Турция и США стратегические партнеры по НАТО и в самом регионе, и они не могут из-за своих же стратегических интересов превратиться в недругов. Если бы в Вашингтоне действительно решили бы свергнуть Эрдогана, не думается, что они бы не довели дело до конца.План попытки переворота, скорее всего, была проверка на прочность Эрдогана и общественного сознания Турции. Анкара не может резко повернуться из американского полюса к российскому полюсу, а вот он использует шанс, чтобы укрепить свои позиции в регионе и мире.Почему молча ли ПКК и ИШИД?Тем временем прокурдская Демократическая партия народов (HDP) не была приглашен на пятимиллионный объединенный митинг &quot;Демократия и шехиды&quot;, который прошел 7 августа в Стамбуле. Но с первых минут попытки переворота HDP поддержала действующие власти. После 15 августа в новостных лента прошли всего один или два терактов ПКК, который проводил в день несколько терактов по всей территории Турции.Протестные митинги граждан страны проходят мирно. Первые дни пост переворотного периода отдельные попытки линчевания военных путчистов пересекались полицией. И еще были кадры погрома магазинов &quot;НИЛ&quot;, принадлежащих гюленистам.Это более чем удивительно, когда места массовых скоплений являются благодатной почвой для проведения террористических атак, ни ПКК, ни ИШИД не воспользовались ситуацией для достижения своих целей. Только через неделю ПКК начала пассивно проводить теракты.ПКК и ИШИД лениво начали свои атаки после прекращения массовых протестов турецких граждан против военного переворота.Несомненно, в Турцию под видом беженцев просочились и члены радикальных исламских организаций. Буквально перед самим путчем Турция была охвачена терактами радикальных террористических организаций, которые вмиг притихли.Как уже общеизвестно такие организации как ИШИД (в том числе и ПКК) создаются с мировыми центрами влияния для управления и контролирования конкретные страны. Вот чем и объясняется молчание этих организаций за последние три недели.В то время когда в рядах вооруженных сил происходила дезориентация, хаос все наблюдали за ситуацией. Ведь ПКК могла просто объявить о создании курдской автономии на территории Турции, даже независимость. Здесь просматривается несколько причин.Во первых, с первых минут прокурдская партия HDP выступила против путчистов и признала легитимность действующих властей.Во вторых, не смотря на контакты и психологической поддержки со стороны Запада, в Европе и США не обещает курдам никакой автономии, тем более независимости. Анкара, поспешно наладив отношения с Россией и Израилем накануне военного путча, застраховала себя от возможности их поддержки курдского сепаратизма. Здесь нужно отметить, что на пику трений в отношениях Анкара- Тель-Авивом и Анкара-Москва оппоненты использовали курдский вопрос как рычаг давления на Турцию. При этом заявления звучащие из уст российских и израильских политиков и аналитиков не означает, что эти страны готовы признать независимость курдов от Турции.Также очень важно , что на призыв Эрдогана выйти на улицы и защитить демократию отозвались в том числе регионы компактного проживания курдов, что еще одно свидетельство того, что не все курды поддерживают ПКК и сепаратизм.Эрдоган получил поддержку из Иракского Курдестана. Сопредседатель курдской Партии демократический союз (ПДС) Ирака Салих Муслим заявил: &quot;Анкара и курдская этническая общность являются соседями и поэтому должны стать стратегическими друзьями.Мы неоднократно заявляли, что ничего не предпринимали против Турции и не собираемся … Мы соседи. Мы должны быть вместе, мы должны быть друзьями&quot;. (8)На днях стали известны факты, объясняющие причины молчания ПКК-между генералами путчистами и ПКК было достигнуто соглашения о том, что в случае неудачи они могут скрыться в лагере курдских сепаратистов, расположенного в Кандиле.Согласно данным спецслужб и руководству Генерального Штаба 60 членов FETO/PDY в вертолетах в содействии герилл ПКК были доставлены вертолетом в Слоппи, оттуда через пропускной пункт Хабур в Иракский Курдестан, а оттуда в главный лагерь ПКК - Кандиль. Согласно этим данным путчисты сотрудничали с ПКК и ее сирийским крылом PDY. (9)Вот так, идет великий передел мира и каждый пытается выйти из этого водоворота с меньшими потерями. Дело не в персоне Эрдогана, а факте перекраивания карты мира. Что случилось если бы, все-таки, произошел военный путч в Турции? Чтобы не гадать видимыми и невидимыми игроками мирового правления был предотвращен этот путч.Источники:1. http://themillenniumreport.com/2016/07/bombshell-expose-the-u-s-military-used-incilirk-air-base-to-stage-failed-coup-in-turkey/#more-324202. http://rrra.ru/news/2016/07/18/6756.html3.http://vz.ru/world/2016/6/27/818164.html4. http://themillenniumreport.com/2016/07/bombshell-expose-the-u-s-military-used-incilirk-air-base-to-stage-failed-coup-in-turkey/#more-324205.http://www.turkishnews.com/content/2016/07/17/banu-avar-ikinci-perde/6. http://themillenniumreport.com/2016/07/bombshell-expose-the-u-s-military-used-incilirk-air-base-to-stage-failed-coup-in-turkey/#more-32420
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.centrasia.ru/newsA.php?st=1471851540</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0639</post_time>
<username></username>
<post>
10:39 22.08.2016 Организаторы конференции Американо-турецкий ресурс Turkishforum (Turkishnews.com ) и Международный онлайн информационно-аналитический центр &quot;Этноглобус&quot; (ethnoglobus.az) (Азербайджан).Модератор: Гюльнара ИнанджЭрдоган является катализатором военного переворота?Более трех недель турецкие граждане днем и ночью находились на улицах страны, защищая страну от погружения в хаос. Одним призывом Президента Турции Р.Т.Эрдогана турецкий народ в независимости от этнической и религиозной принадлежности вышли на улицы Турции, также одним призывом покинули улицы и площади страны.С первых минут попытки военного переворота, в Турции прозвучала несколько версий. В данной статье будут рассматриваться некоторые из них : Эрдоган сам провоцировал переворот для упрочения своей власти; роль России в предотвращении путча, США является организатором путча турецких военных.Что касается первой версии, то ее нужно опровергнуть по следующей причине, что сам президент Эрдоган с этой целью мог использовать инсценировку с неудавшейся попыткой покушения на свою персону. Но в данном случае погибли сотни людей, тысяча ранены. И какими дивидендами можно убедить военного генерала устроить лживый переворот, когда он знает, что в результате его ждет пожизненное заключение.Но , предлагаем посмотреть на версию об информированности президента страны Реджепа Таййыпа Эрдогана о попытке переворота иначе - Эрдоган знал о готовящемся плане в вооруженных силах и он дал возможность развитию ситуации, чтобы в нужный момент катализировать процесс.Эту версию подтверждают немало фактов и информаций. Например, как сообщают турецкие СМИ, переворот планировался на 24 июля, который потом был перенесен на 15 июля. И в этот день военные готовились вывести на улицы танки и объявить о захвате власти в 3 часа утра 16 июля. Но, путчисты, поняв, что Эрдогану известно о готовящемся плане переворота, вывели военных из казарм, захватили некоторые стратегические объекты и огласили о захвате власти.Так как это был путч, и не вся армия поддерживала военный переворот, командование было вынуждено дать команду о проведении учений в черте города. Военные младшего ранга и солдаты о военном перевороте узнали на улицах от граждан и когда им дали приказ стрелять в мирных жителей.С другой стороны Эрдоган фактически сразу без всяких расследований обвинил духовного лидера нурсистов Фетуллаха Гюлена главой параллельной власти, а путчистов членами FETO (террористическая организация Фетуллах) . Эрдоган пришел к власти , получив поддержку Фэтуллаха Гюлена и после своей победы на какое то время позволил гюленистам чувствовать себя вольготно в Турции. Далее, как и происходит в таких случаях, Эрдоган объявил войну нурсистам, начав их преследование, обвиняя их в создании параллельной власти. Заметим, что такая же параллельная власть в Турции также создавалась ПКК.Эрдоган уже после предотвращения попытки путча заявил, что случившееся является показателем упущений турецких спецслужб (MİT). Но он лукавил, военный переворот это не теракт и на его подготовку идут месяцы и спецслужбы не могли не знать об этом. Р. Эрдоган встретился с главой MİT только через неделю после известных событий и… глава этой структуры Хакан Фидан остался на своем посту, что свидетельствует о том, что спецслужбы Турции владели ситуацией.Это подтверждает заведующий отдела новостей израильского телевидения &quot;Kanal 2&quot; на арабском языке Ехуд Йаари в своем интервью , где он говорит, что информацию о готовящемся перевороте Эрдоган получил 12 часов до событий не от России, а от главы MİT Хакана Фидана.Эрдоган покинул отел в Мармарис до того как путчисты начали операцию его захвата, еще одно свидетельство того, что президент Турции управлял ситуацией.Выяснилось, что среди путчистов были даже приближенные Эрдогана, члены президентской гвардии, его адъютант. Скоро были арестованы сотни сотрудников спецслужб по обвинению за связи с параллельным правительством. Эрдоган со своими надежными приближенными вели двойную игру-они знали о своих людей Гюлена во всех госструктурах, учебных заведениях и среди бизнесменов, но молчали об этом, то есть вели свою игру.Военные не получили поддержку оппозиционных партий Турции, даже прокурдской Демократической партии народов (HDP). Сообщается что, лидеру Республиканской партии путчисты Кылынджароглу предлагали сотрудничество, от которых он отказался.Примирение с Россией и ИзраилемЭрдогана с первых минут попытки свержения поддержала Москва. Это и дало повод СМИ взять на основу информацию о том, что российские спецслужбы подтвердили факт готовящегося переворота в Турции. Вообще о том, что военные попытаются свергнуть нынешние власти, было известно и на Западе, и в Иране , и в Израиле, и в США.(1)Роль израильских спецслужб осталась в тени, так как об этом пока нет никаких данных. Но, в последние дни июня почти одновременно Эрдоган наладил отношения с Москвой и Тель-Авивом. В первой случае турецкий премьер неожиданно извинился перед Россией за сбитый российский самолет над небом Сирии. Во втором случае США стали инициаторами примирения Турции и Израиля, отношения которых ухудшились после инцидента с &quot;Мави Мармара&quot;. (2)И Россия и Израиль защищают свои интересы в регионе. Турция является некой преградой поползновения &quot;революций демократии&quot; на евразийском пространстве, котлом переваривания региональных процессов. Заметим, что почти одновременно с турецкими событиями факты неповиновения и социальных недовольств возникли в Казахстане и Армении. Пресс-секретарь главы России Дмитрий Песков в своем комментарии по поводу событий в Турции, Армении и Казахстане отметил, что Москва беспокоится по поводу &quot;турбулентности&quot; у границ России. (3)Турция также является фактически единственным стратегическим партнером Израиля в регионе (арабские страны, позиционирующие себя друзьями Израиля, на самом деле ведут дипломатический флирт). Даже в период самых натянутых отношений между Израилем и Турцией спецслужбы этих стран в интересах безопасности действовали совместно против третьих стран региона.Спешное перемирие с Тель-Авивом и Москвой есть еще одно подтверждение, того, что Анкаре было известно о путче не 12 часов до событий, а в его корнях.США и военный путч в ТурцииКак уже позже стало очевидно военные самолеты и вертолеты, которые кружили над страной для устрашения и бомбили мирных граждан вылетели также из военной базы НАТО в Инджирлик, где квартирован американский военный персонал, которые конечно знали о путче, но тоже играли двойную игру.Вашингтону весьма надоел непослушный и амбициозный Эрдоган, которому удается победить на выборах-и на парламентских и на президентских. Очевидно, в США посчитали, что настала пора его поучить или заменить более гибким политиком. (4)То, что о планировании военного переворота в Турции знали все ведущие страны, в том числе США подтверждают следующие интересные данные. Только в 22-30 по турецкому времени началась передача о попытке захвата власти, а 4 часа ранее в 18.37 посол США в Анкаре направил своим гражданам срочное сообщение: &quot;В Анкаре слышны выстрелы. В Стамбуле закрыты мосты&quot;. (5)Также в интернете появились снимки военного атташе посольства США в Турции и человека похожего на одного из высокопоставленных путчистов.Но почему же, американцы, если действительно стояли за переворотом не довели дело до конца. Почему позволили самолету Эрдогана без всяких препятствий приземлиться в Стамбуле.Как считает французский авторHannibal Genseric в турецких событиях Вашингтон целился на Россию. Соответственно В.Путин в российских интересах принял решение защитить Эрдогана. Со слов автора, российские истребители сопровождали Эрдогана с членами его семьи и близких, что и помещало американским F 16 сбить его самолет. (6)Возникает вопрос- если всем было известно о предстоящем перевороте, то действительно ли в Вашингтоне не знали о возможном поведении импульсивного и решительного Путина. Конечно, знали, а сбивать самолет Эрдогана американцы и не планировали.Как передает израильский ресурс debka.com, после попытки переворота 1.500 личный персонал американских военных были фактически заблокированы в Инджирлик. Но официальные лица в Вашингтоне, даже кандидат в президенты Доналд Трамп известный своими радикальными заявлениями &quot;не заметил&quot; этот факт.Военные источники debka.com сообщают,что в глубоких бункерах в базе Инджирлик находятся 50 (некоторые СМИ говорят о 90 бомб) тактических ядерных авиабомб В61, которых требует обратно. (7)Очевидно, что Вашингтон не желает осложнения отношений со своим партнером по НАТО. Как Анкара примирилась с Израилем и Россией, также вернет прежние отношения и с Вашингтоном. Турция и США стратегические партнеры по НАТО и в самом регионе, и они не могут из-за своих же стратегических интересов превратиться в недругов. Если бы в Вашингтоне действительно решили бы свергнуть Эрдогана, не думается, что они бы не довели дело до конца.План попытки переворота, скорее всего, была проверка на прочность Эрдогана и общественного сознания Турции. Анкара не может резко повернуться из американского полюса к российскому полюсу, а вот он использует шанс, чтобы укрепить свои позиции в регионе и мире.Почему молча ли ПКК и ИШИД?Тем временем прокурдская Демократическая партия народов (HDP) не была приглашен на пятимиллионный объединенный митинг &quot;Демократия и шехиды&quot;, который прошел 7 августа в Стамбуле. Но с первых минут попытки переворота HDP поддержала действующие власти. После 15 августа в новостных лента прошли всего один или два терактов ПКК, который проводил в день несколько терактов по всей территории Турции.Протестные митинги граждан страны проходят мирно. Первые дни пост переворотного периода отдельные попытки линчевания военных путчистов пересекались полицией. И еще были кадры погрома магазинов &quot;НИЛ&quot;, принадлежащих гюленистам.Это более чем удивительно, когда места массовых скоплений являются благодатной почвой для проведения террористических атак, ни ПКК, ни ИШИД не воспользовались ситуацией для достижения своих целей. Только через неделю ПКК начала пассивно проводить теракты.ПКК и ИШИД лениво начали свои атаки после прекращения массовых протестов турецких граждан против военного переворота.Несомненно, в Турцию под видом беженцев просочились и члены радикальных исламских организаций. Буквально перед самим путчем Турция была охвачена терактами радикальных террористических организаций, которые вмиг притихли.Как уже общеизвестно такие организации как ИШИД (в том числе и ПКК) создаются с мировыми центрами влияния для управления и контролирования конкретные страны. Вот чем и объясняется молчание этих организаций за последние три недели.В то время когда в рядах вооруженных сил происходила дезориентация, хаос все наблюдали за ситуацией. Ведь ПКК могла просто объявить о создании курдской автономии на территории Турции, даже независимость. Здесь просматривается несколько причин.Во первых, с первых минут прокурдская партия HDP выступила против путчистов и признала легитимность действующих властей.Во вторых, не смотря на контакты и психологической поддержки со стороны Запада, в Европе и США не обещает курдам никакой автономии, тем более независимости. Анкара, поспешно наладив отношения с Россией и Израилем накануне военного путча, застраховала себя от возможности их поддержки курдского сепаратизма. Здесь нужно отметить, что на пику трений в отношениях Анкара- Тель-Авивом и Анкара-Москва оппоненты использовали курдский вопрос как рычаг давления на Турцию. При этом заявления звучащие из уст российских и израильских политиков и аналитиков не означает, что эти страны готовы признать независимость курдов от Турции.Также очень важно , что на призыв Эрдогана выйти на улицы и защитить демократию отозвались в том числе регионы компактного проживания курдов, что еще одно свидетельство того, что не все курды поддерживают ПКК и сепаратизм.Эрдоган получил поддержку из Иракского Курдестана. Сопредседатель курдской Партии демократический союз (ПДС) Ирака Салих Муслим заявил: &quot;Анкара и курдская этническая общность являются соседями и поэтому должны стать стратегическими друзьями.Мы неоднократно заявляли, что ничего не предпринимали против Турции и не собираемся … Мы соседи. Мы должны быть вместе, мы должны быть друзьями&quot;. (8)На днях стали известны факты, объясняющие причины молчания ПКК-между генералами путчистами и ПКК было достигнуто соглашения о том, что в случае неудачи они могут скрыться в лагере курдских сепаратистов, расположенного в Кандиле.Согласно данным спецслужб и руководству Генерального Штаба 60 членов FETO/PDY в вертолетах в содействии герилл ПКК были доставлены вертолетом в Слоппи, оттуда через пропускной пункт Хабур в Иракский Курдестан, а оттуда в главный лагерь ПКК - Кандиль. Согласно этим данным путчисты сотрудничали с ПКК и ее сирийским крылом PDY. (9)Вот так, идет великий передел мира и каждый пытается выйти из этого водоворота с меньшими потерями. Дело не в персоне Эрдогана, а факте перекраивания карты мира. Что случилось если бы, все-таки, произошел военный путч в Турции? Чтобы не гадать видимыми и невидимыми игроками мирового правления был предотвращен этот путч.Источники:1. http://themillenniumreport.com/2016/07/bombshell-expose-the-u-s-military-used-incilirk-air-base-to-stage-failed-coup-in-turkey/#more-324202. http://rrra.ru/news/2016/07/18/6756.html3.http://vz.ru/world/2016/6/27/818164.html4. http://themillenniumreport.com/2016/07/bombshell-expose-the-u-s-military-used-incilirk-air-base-to-stage-failed-coup-in-turkey/#more-324205.http://www.turkishnews.com/content/2016/07/17/banu-avar-ikinci-perde/6. http://themillenniumreport.com/2016/07/bombshell-expose-the-u-s-military-used-incilirk-air-base-to-stage-failed-coup-in-turkey/#more-32420
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image>http://www.centrasia.ru/img/centrasia.png</main_image>
</document>
