<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.skaraborgslanstidning.se/rss</forum>
<forum_title>Skaraborgs Läns Tidning</forum_title>
<discussion_title>Köpstaden - en spökgalleria</discussion_title>
<language>swedish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.skaraborgslanstidning.se/article/kopstaden-en-spokgalleria/</topic_url>
<topic_text>
Västgöta Bladet Plusklubben Viktigt! 2016-02-08 behöver du ett nytt digitalt konto hos oss för att logga in på plusklubben, även om du redan är det. Klicka på knappen “bli medlem” ovan för att registrera ett nytt konto. Är du redan prenumerant, klicka på knappen &quot;Logga in&quot; och aktiverar ditt konto. Läs även mer på hallpressen.se/aktivera ... Köpstaden - en spökgalleria 
Det stängda köpcentret förfaller - ännu ingen plan för framtiden Förfall Det är en solig dag och till Skara sommarland kommer många besökare just denna dag. Men till Köpstaden, dit kommer inga besökare.Istället står det stängda köpcentret och förfaller. Någon plan för vad som ska hända med Köpstaden finns i dagsläget inte. Publicerad 22 aug 2016 05:28 
Köpstaden utanför Axvall kan i det närmsta beskrivas som en spökgalleria och utanför den igenbommade huvudentrén ligger krossade fönsterrutor. 
Ogräset håller på att ta över vid stenplattorna utanför, ett tydligt tecken på att ingen brytt sig om att underhålla Köpstaden på länge. Istället har en häck planterats runt området, som med tiden förhoppningsvis ska dölja det fiasko som Köpstaden blev. 
När köpcentret var öppet var besöksantalet inte heller alltid strålande, vilket gjorde att det till slut tvingades stänga igen. När det invigdes 1990 strömmade besökarna in, lockade av de 30 butikerna där Kappahl och H&amp;M var några av dem. Men Köpstaden lyckades inte locka tillräckligt med kunder i längden. Butiker flyttade ut och in i rask takt och under 2000-talet var det kris. Kortlivad Fame world 
2005 gjordes Köpstaden om till Fame world, en nöjesanläggning i anslutning till de 15 butikerna. Men bara en månad efter hopades problemen. Besöksantalet blev mycket lågt, artister som skulle spela där avbokades, aktiviteter stängdes ned för ekonomin gick inte ihop och butikerna lämnade Köpstaden. Snart knackade fordringsägare på dörren och skulderna låg på miljonbelopp. 
2010 köptes Köpstaden av Parks and resorts, Skara sommarlands ägare. Priset var 15 miljoner kronor. 
2012 kom beskedet , det blir aldrig mer något köpcentrum i Köpstaden. Parks and resorts bestämde sig för att riva fastigheten för att istället ge Skara sommarland mer parkeringsyta. Men något rivningsdatum bestämdes aldrig. Skara sommarland har tidigare sagt att de valde att prioritera nya attraktioner framför rivning. 
Istället står Köpstaden och förfaller. Inga beslut 
Några beslut om köpcentrets framtid har ännu inte fattats av ägarna Parks and resorts, enligt Skara sommarlands tillförordnade vd Magnus Widell. 
— Vi har inte tagit tag i det vad vi ska göra i framtiden. Frågan ligger i träda även om den blossar upp då och då. Vi måste ta beslut snart om vilken väg vi ska ta, säger Magnus Widell. 
Vilken väg de väljer är ingen som vet just nu, men enligt vd:n är det inte längre självklart att den ska rivas. Det kan också bli så att Köpstaden byggs om. 
— Just nu är alla förslag som ligger lika mycket värda. Vi har tittat på att riva eller ta upp verksamheten i den, men just nu finns inget aktuellt, vi har valt att titta på andra delar av verksamheten. När man som besökare till Skara Sommarland går förbi Köpstaden så kan det inte vara en rolig syn, ska fastigheten få fortsätta förfalla? 
— Vi är fullt medvetna om hur den ser ut, vi vill såklart göra något vettigt och fint av platsen. Men vi har inte kommit fram till vad som är bäst väg att gå. Det kostar att riva och sanera och området och det kostar att sätta upp något nytt i verksamheten, där har vi känt att vi inte har det perfekta svaret. Jag håller med om att det ser tråkigt ut när man tittar på den, säger Mats Widell. Ingen tidsram 
Någon tidsram för när det kan komma ett beslut om Köpstaden finns i dagsläget inte. 
— Det är svårt att säga när vi inte någon riktning. Det känns som att frågan blir mer och mer aktuellt och att vi behöver komma till ett beslut. Lisa Bring
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.skaraborgslanstidning.se/article/kopstaden-en-spokgalleria/</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0328</post_time>
<username></username>
<post>
Västgöta Bladet Plusklubben Viktigt! 2016-02-08 behöver du ett nytt digitalt konto hos oss för att logga in på plusklubben, även om du redan är det. Klicka på knappen “bli medlem” ovan för att registrera ett nytt konto. Är du redan prenumerant, klicka på knappen &quot;Logga in&quot; och aktiverar ditt konto. Läs även mer på hallpressen.se/aktivera ... Köpstaden - en spökgalleria 
Det stängda köpcentret förfaller - ännu ingen plan för framtiden Förfall Det är en solig dag och till Skara sommarland kommer många besökare just denna dag. Men till Köpstaden, dit kommer inga besökare.Istället står det stängda köpcentret och förfaller. Någon plan för vad som ska hända med Köpstaden finns i dagsläget inte. Publicerad 22 aug 2016 05:28 
Köpstaden utanför Axvall kan i det närmsta beskrivas som en spökgalleria och utanför den igenbommade huvudentrén ligger krossade fönsterrutor. 
Ogräset håller på att ta över vid stenplattorna utanför, ett tydligt tecken på att ingen brytt sig om att underhålla Köpstaden på länge. Istället har en häck planterats runt området, som med tiden förhoppningsvis ska dölja det fiasko som Köpstaden blev. 
När köpcentret var öppet var besöksantalet inte heller alltid strålande, vilket gjorde att det till slut tvingades stänga igen. När det invigdes 1990 strömmade besökarna in, lockade av de 30 butikerna där Kappahl och H&amp;M var några av dem. Men Köpstaden lyckades inte locka tillräckligt med kunder i längden. Butiker flyttade ut och in i rask takt och under 2000-talet var det kris. Kortlivad Fame world 
2005 gjordes Köpstaden om till Fame world, en nöjesanläggning i anslutning till de 15 butikerna. Men bara en månad efter hopades problemen. Besöksantalet blev mycket lågt, artister som skulle spela där avbokades, aktiviteter stängdes ned för ekonomin gick inte ihop och butikerna lämnade Köpstaden. Snart knackade fordringsägare på dörren och skulderna låg på miljonbelopp. 
2010 köptes Köpstaden av Parks and resorts, Skara sommarlands ägare. Priset var 15 miljoner kronor. 
2012 kom beskedet , det blir aldrig mer något köpcentrum i Köpstaden. Parks and resorts bestämde sig för att riva fastigheten för att istället ge Skara sommarland mer parkeringsyta. Men något rivningsdatum bestämdes aldrig. Skara sommarland har tidigare sagt att de valde att prioritera nya attraktioner framför rivning. 
Istället står Köpstaden och förfaller. Inga beslut 
Några beslut om köpcentrets framtid har ännu inte fattats av ägarna Parks and resorts, enligt Skara sommarlands tillförordnade vd Magnus Widell. 
— Vi har inte tagit tag i det vad vi ska göra i framtiden. Frågan ligger i träda även om den blossar upp då och då. Vi måste ta beslut snart om vilken väg vi ska ta, säger Magnus Widell. 
Vilken väg de väljer är ingen som vet just nu, men enligt vd:n är det inte längre självklart att den ska rivas. Det kan också bli så att Köpstaden byggs om. 
— Just nu är alla förslag som ligger lika mycket värda. Vi har tittat på att riva eller ta upp verksamheten i den, men just nu finns inget aktuellt, vi har valt att titta på andra delar av verksamheten. När man som besökare till Skara Sommarland går förbi Köpstaden så kan det inte vara en rolig syn, ska fastigheten få fortsätta förfalla? 
— Vi är fullt medvetna om hur den ser ut, vi vill såklart göra något vettigt och fint av platsen. Men vi har inte kommit fram till vad som är bäst väg att gå. Det kostar att riva och sanera och området och det kostar att sätta upp något nytt i verksamheten, där har vi känt att vi inte har det perfekta svaret. Jag håller med om att det ser tråkigt ut när man tittar på den, säger Mats Widell. Ingen tidsram 
Någon tidsram för när det kan komma ett beslut om Köpstaden finns i dagsläget inte. 
— Det är svårt att säga när vi inte någon riktning. Det känns som att frågan blir mer och mer aktuellt och att vi behöver komma till ett beslut. Lisa Bring
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>SE</country>
<main_image>http://imengine.hall.infomaker.io/imengine/image.php?uuid=b4764ad2-d9ce-4f7b-bcbf-502a13e4c549&amp;amp;type=preview&amp;amp;source=false&amp;amp;function=hardcrop&amp;amp;width=1200&amp;amp;height=800&amp;amp;q=80</main_image>
</document>
