<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>اخبار السعوديه «العمل»: تنفذ جولات تفتيشية لمتابعة قرار توطين قطاع الاتصالات</discussion_title>
<language>arabic</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.gulfeyes.net/saudi-arabia/587700.html</topic_url>
<topic_text>
اخبار السعوديه «العمل»: تنفذ جولات تفتيشية لمتابعة قرار توطين قطاع الاتصالات Sponsored Links الاثنين 22 أغسطس 2016 11:02 صباحاً Sponsored Links عادل الحربي (صدى): 
نفذت وزارة العمل والتنمية الاجتماعية، مع عدد من الجهات الحكومية، جولات تفتيشية تتبعية على منشآت قطاع الاتصالات للتأكد من التزام المحال بقرار توطين القطاع، وضبط المخالفات وإيقاع العقوبات بحق المخالفين وإغلاق المحال. 
وتضمنت الزيارات الميدانية لمحال الاتصالات في مختلف مناطق المملكة، مجال بيع وصيانة أجهزة الجوالات وملحقاتها والتأكد من توطين ما نسبته 50% من القرار في مرحلته الأولى التي بدأت غرة رمضان المنصرم، بينما تبدأ المرحلة الثانية غرة ذي الحجة المقبل بتوطين ما نسبته 100 % من نشاط بيع وصيانة أجهزة الجوالات وملحقاتها، وقصر العمل فيها على السعوديين والسعوديات فقط. 
كما شملت الجولات التفتيشية الميدانية لفرق التفتيش المشتركة زيارات تتبعية لبعض المحال التي تغلق فقط أثناء زيارة الفرق التفتيشية ومخالفتها ورصد مخالفات أخرى لنظام الإقامة والعمل وحالات التستر التجاري. 
ودعت وزارة العمل والتنمية الاجتماعية عملاءها إلى التعاون معها والإبلاغ عن مخالفات قرار توطين قطاع الاتصالات، من خلال الموقع الإلكتروني ” معا للرصد “، على الرابط https://rasd.ma3an.gov.sa ، حيث سيتم التعامل الفوري مع البلاغات حرصا على تحسين وتطوير بيئة سوق العمل وضبطها. 
كمـا يمكن الإبلاغ عن مخالفات القرار، في حال عدم التزام المنشآت والعاملين بقرار قصر العمل على السعوديين في القطاع، عبر الاتصال على هاتف خدمة العملاء الموحد 19911. 
ويشمل التطبيق القطاعي للقرار جميع فئات وأحجام المنشآت، سواء كانت عملاقة أو كبيرة أو متوسطة أو صغيرة، كما أن الحملات التفتيشية التي تنفذها وزارات العمل والتنمية الاجتماعية، والشؤون البلدية والقروية، والتجارة والاستثمار، إلى جانب الجهات الأمنية لحين توطين القطاع بالكامل في الأول من ذي الحجة من العام الجاري مستمرة. 
يذكــر أن عدد المنشآت التي تم إغلاقها مع اقتراب نهاية المرحلة الأولى من تطبيق قرار توطين قطاع الاتصالات بلـغ نسبة 50 % (1950) منشأة، منها (582) منشأة في منطقة مكة المكرمة، في حين أنذرت الفرق التفتيشية المشتركة المكلفة بمتابعة القرار (923) محلا آخر كان مغلقًا. شارك هذا الخبر: 
شكرا لمتابعتكم خبر عن اخبار السعوديه «العمل»: تنفذ جولات تفتيشية لمتابعة قرار توطين قطاع الاتصالات في عيون الخليج ونحيطكم علما بان محتوي هذا الخبر تم كتابته بواسطة محرري صحيفة صدى ولا يعبر اطلاقا عن وجهة نظر عيون الخليج وانما تم نقله بالكامل كما هو، ويمكنك قراءة الخبر من المصدر الاساسي له من الرابط التالي صحيفة صدى مع اطيب التحيات. Sponsored Links اشترك فى النشرة البريدية لتحصل على اهم الاخبار بمجرد نشرها 
تابعنا على مواقع التواصل الاجتماعى 
</topic_text>
<spam_score>0.20</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.gulfeyes.net/saudi-arabia/587700.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time></post_time>
<username></username>
<post>
اخبار السعوديه «العمل»: تنفذ جولات تفتيشية لمتابعة قرار توطين قطاع الاتصالات Sponsored Links الاثنين 22 أغسطس 2016 11:02 صباحاً Sponsored Links عادل الحربي (صدى): 
نفذت وزارة العمل والتنمية الاجتماعية، مع عدد من الجهات الحكومية، جولات تفتيشية تتبعية على منشآت قطاع الاتصالات للتأكد من التزام المحال بقرار توطين القطاع، وضبط المخالفات وإيقاع العقوبات بحق المخالفين وإغلاق المحال. 
وتضمنت الزيارات الميدانية لمحال الاتصالات في مختلف مناطق المملكة، مجال بيع وصيانة أجهزة الجوالات وملحقاتها والتأكد من توطين ما نسبته 50% من القرار في مرحلته الأولى التي بدأت غرة رمضان المنصرم، بينما تبدأ المرحلة الثانية غرة ذي الحجة المقبل بتوطين ما نسبته 100 % من نشاط بيع وصيانة أجهزة الجوالات وملحقاتها، وقصر العمل فيها على السعوديين والسعوديات فقط. 
كما شملت الجولات التفتيشية الميدانية لفرق التفتيش المشتركة زيارات تتبعية لبعض المحال التي تغلق فقط أثناء زيارة الفرق التفتيشية ومخالفتها ورصد مخالفات أخرى لنظام الإقامة والعمل وحالات التستر التجاري. 
ودعت وزارة العمل والتنمية الاجتماعية عملاءها إلى التعاون معها والإبلاغ عن مخالفات قرار توطين قطاع الاتصالات، من خلال الموقع الإلكتروني ” معا للرصد “، على الرابط https://rasd.ma3an.gov.sa ، حيث سيتم التعامل الفوري مع البلاغات حرصا على تحسين وتطوير بيئة سوق العمل وضبطها. 
كمـا يمكن الإبلاغ عن مخالفات القرار، في حال عدم التزام المنشآت والعاملين بقرار قصر العمل على السعوديين في القطاع، عبر الاتصال على هاتف خدمة العملاء الموحد 19911. 
ويشمل التطبيق القطاعي للقرار جميع فئات وأحجام المنشآت، سواء كانت عملاقة أو كبيرة أو متوسطة أو صغيرة، كما أن الحملات التفتيشية التي تنفذها وزارات العمل والتنمية الاجتماعية، والشؤون البلدية والقروية، والتجارة والاستثمار، إلى جانب الجهات الأمنية لحين توطين القطاع بالكامل في الأول من ذي الحجة من العام الجاري مستمرة. 
يذكــر أن عدد المنشآت التي تم إغلاقها مع اقتراب نهاية المرحلة الأولى من تطبيق قرار توطين قطاع الاتصالات بلـغ نسبة 50 % (1950) منشأة، منها (582) منشأة في منطقة مكة المكرمة، في حين أنذرت الفرق التفتيشية المشتركة المكلفة بمتابعة القرار (923) محلا آخر كان مغلقًا. شارك هذا الخبر: 
شكرا لمتابعتكم خبر عن اخبار السعوديه «العمل»: تنفذ جولات تفتيشية لمتابعة قرار توطين قطاع الاتصالات في عيون الخليج ونحيطكم علما بان محتوي هذا الخبر تم كتابته بواسطة محرري صحيفة صدى ولا يعبر اطلاقا عن وجهة نظر عيون الخليج وانما تم نقله بالكامل كما هو، ويمكنك قراءة الخبر من المصدر الاساسي له من الرابط التالي صحيفة صدى مع اطيب التحيات. Sponsored Links اشترك فى النشرة البريدية لتحصل على اهم الاخبار بمجرد نشرها 
تابعنا على مواقع التواصل الاجتماعى 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>DE</country>
<main_image>http://www.gulfeyes.net/temp/resized/medium_2016-08-22-98edd224fb.jpg</main_image>
</document>
