<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.nzz.ch/aktuell/startseite.rss</forum>
<forum_title>NZZ News – Aktuelle Nachrichten - Neue Zürcher Zeitung</forum_title>
<discussion_title>Ein kleiner Versuch mit Glückskeksen: Erleuchtung in hundert geknackten Keksen</discussion_title>
<language>german</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.nzz.ch/schweiz/ein-kleiner-versuch-mit-glueckskeksen-erleuchtung-in-hundert-geknackten-keksen-ld.112170</topic_url>
<topic_text>
Vielen Dank für Ihre Registrierung. Sie haben jetzt den Aktivierungslink für Ihr NZZ-Konto per E-Mail erhalten. Vielen Dank für Ihre Anmeldung. Wir wünschen Ihnen eine gehaltvolle Lektüre. Ihr NZZ-Konto ist aktiviert. Wir wünschen Ihnen viel Lesevergnügen. Sie haben jetzt unbeschränkten Zugang zur digitalen NZZ. Wir wünschen Ihnen viel Lesevergnügen. Vielen Dank für Ihre Bestellung. Wir wünschen Ihnen viel Lesevergnügen. Ein kleiner Versuch mit Glückskeksen Erleuchtung in hundert geknackten Keksen von Urs Bühler 22.8.2016, 10:00 Uhr Sie gelten vielen als Inbegriff der chinesischen Kultur, dabei sind Fortune-Cookies wohl kaum im Reich der Mitte erfunden worden. Wir haben genügend davon geöffnet, um uns auf Sinnsuche zu machen. Dreizehn Sprüche, so will es der Zufall, kommen in unserer Serie doppelt vor. (Bild: Simon Tanner / NZZ) Wer das Glück finden will, darf sich nicht lumpen lassen. Dreissig Franken müssen schon drinliegen für diesen Versuch des Embedded Journalism, um die Zukunft auf hundert Sinnsprüchen zu betten. Zu diesem Preis und Zweck hat der Journalist bei einem Schweizer Online-Shop zehn Packungen à zehn Glückskekse bestellt – gefertigt in Hongkong und laut Aufschrift eine «Dauerbackware mit einem Zettel im Innern, der vor dem Verzehr herauszunehmen ist». Schon vor dem Knacken des ersten Keks gibt&apos;s also die erste Prise Lebenshilfe. Weitere werden in Etappen folgen. Hundert Plasticbeutel mit aufgedrucktem rotem Drachen und ein paar chinesischen Schriftzeichen sind dafür aufzureissen, in jedem wartet ein hübsch geformtes Biskuit. Beim Reinbeissen werden Erinnerungen wach an Oblaten in der Kirche oder an drittklassige Glace-Cornets. Industrieware, zweifellos, aber das hier ist keine Gastrokritik. Also weiter – zum Text. Her mit der Lohnerhöhung! Das allererste der viersprachig beschriebenen Zettelchen senkt leicht die Arbeitsmoral: «Nehmen Sie sich frei, um persönliche Angelegenheiten zu regeln.» Nett gemeint, man will sofort vom Bürotisch auf und in Richtung Tür springen, aber schon die nächste Botschaft holt einen in den Sessel zurück: «Ihr Vorgesetzter bewundert Ihre verantwortungsvolle Art.» Da hätten wir uns doch etwas mehr inhaltliche Konsistenz erhofft. Dass kurz darauf eine Lohnerhöhung angekündigt wird – nicht vom Chef, nur vom Glückskeks –, macht die Sache auch nicht viel besser. Umso deutlicher tritt die didaktische Ader des Sprüche-Generators zutage: Wir sollen lernen, Probleme selber zu lösen, verständnisvoll zu anderen zu sein, «überflüssige Hektik» zu vermeiden, lesen wir. «Überwinden Sie Ihre Angst vor dem Verlieren», wird weiter geraten. Das hat etwas: Es kann seine Ängste im Grunde nur verlieren, wer die Angst vor dem Verlieren verliert. Schon dreht uns der Kopf, aber langsam kommt er dem Glück auf die Spur. Und siehe: Gleich taucht eine schlichte Prognose doppelt auf: «Ihre Aussichten sind gut, alles scheint positiv.» So aufbauend haben wir uns das vorgestellt. Mehr davon! China trifft Zürich 
In Zürich zeigen sich, nicht erst seitder Städtepartnerschaft mit Kunming, Spuren der chinesischen Wirtschaftund Kultur. In einer Serie beleuchtet das Ressort Zürich im Sommer Menschen und Institutionen, die dieses Verhältnis spiegeln. Im nächsten Beitrag erzählt die Publizistin Wei Zhang von ihrer Kindheit in China und ihren falschen Vorstellungen von Europa. Nun gut, es gibt auch ein paar weniger erbauliche Wiederholungen, etwa wenn mindestens ein Dutzend Mal in Varianten angekündigt wird, man werde sich verlieben. Dreizehn Sprüche, so will es der Zufall, kommen in unserer Serie doppelt vor, zwei sogar dreifach in identischer Weise, wobei eine der vermittelten Weisheiten uns auch beim dritten Mal mit ihrer Luzidität verblüfft: «Aufmerksamkeit verhindert Missgeschicke.» Spätestens jetzt stossen wir erkenntnismässig in die Sphären eines Konfuzius vor. Damit wir aber nicht völlig abheben, wird ab und zu eine Beleidigung versteckt: «Sie haben plötzlich brilliante Einfälle.» Plötzlich? Frechheit! Und der Rechtschreibefehler insultiert das Auge. Statt Glücks- ein Glukosesirup Nicht jedes dieser Cookies mag den Erkenntniswert eines Philosophieseminars bergen, dafür aber einen Nährwert von 30 Kalorien. Und wer fürchtet, der Weg zum Glück per hundert Guezli sei mit Bauchweh erkauft, sei beruhigt. Es landen auch einige im Papierkorb, spätestens nach Lektüre dieses Tipps: «Passen Sie auf Ihre Gesundheit auf. Essen Sie nicht zu fettig.» Wir studieren daraufhin die Liste der Zusatzstoffe auf der Verpackung – E304, E306, E450, E160a . . . Und gesüsst ist das Ganze nicht mit Glücks-, sondern mit Glukosesirup. Das nächste Mal lesen wir das Horoskop in der Illustrierten und basteln uns die Kekse dazu selbst. Rezepte dazu gibt es im Internet. Und schliesslich ist jeder seines Glückes Schmied – oder Beck. Was haben Glückskekse mit China zu tun? 
Glückskekse sind vor rund einem halben Jahrhundert in Zürich als Teil des Angebots von Chinarestaurants populär geworden. Deshalb ist in vielen Köpfen die Idee verankert, es handle sich um einen urtümlichen Teil der chinesischen Kultur. Auch auf der Packung unserer «getesteten» Fortune-Cookies wird ein Versuch gewagt, diese These zu retten. Vorläufer der Glückskekse, so heisst es dort, hätten während der Okkupation Chinas durch die Mongolen im 14. Jahrhundert eine Rolle gespielt: Widerstandskämpfer hätten sich, um im Geheimen einen Volksaufstand zur Vertreibung der Besetzer vorzubereiten, mittels eingebackener Botschaften ausgetauscht.Klandestine Übermittlungsformen dieser Art sind indes auch in anderen Kulturen bekannt und sagen wenig über die Urheberschaft heutiger Glückskekse aus. Sie wird, wie etwa in der «New York Times» und der «Los Angeles Times» nachzulesen ist, eher andern Asiaten zugeschrieben: Japanische Einwanderer sollen die Idee vor rund hundert Jahren in die Gastronomie an Amerikas Westküste eingebracht haben, wo sie bald auch in Chinarestaurants beliebt wurde.Fest steht: Wer denkt, im Reich der Mitte würden zu jedem Fest Glückskekse geknackt, liegt etwa so falsch wie jene Asiaten, die glauben, die Schweizer zögen ständig Kuckucksuhren auf.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.nzz.ch/schweiz/ein-kleiner-versuch-mit-glueckskeksen-erleuchtung-in-hundert-geknackten-keksen-ld.112170</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0800</post_time>
<username></username>
<post>
Vielen Dank für Ihre Registrierung. Sie haben jetzt den Aktivierungslink für Ihr NZZ-Konto per E-Mail erhalten. Vielen Dank für Ihre Anmeldung. Wir wünschen Ihnen eine gehaltvolle Lektüre. Ihr NZZ-Konto ist aktiviert. Wir wünschen Ihnen viel Lesevergnügen. Sie haben jetzt unbeschränkten Zugang zur digitalen NZZ. Wir wünschen Ihnen viel Lesevergnügen. Vielen Dank für Ihre Bestellung. Wir wünschen Ihnen viel Lesevergnügen. Ein kleiner Versuch mit Glückskeksen Erleuchtung in hundert geknackten Keksen von Urs Bühler 22.8.2016, 10:00 Uhr Sie gelten vielen als Inbegriff der chinesischen Kultur, dabei sind Fortune-Cookies wohl kaum im Reich der Mitte erfunden worden. Wir haben genügend davon geöffnet, um uns auf Sinnsuche zu machen. Dreizehn Sprüche, so will es der Zufall, kommen in unserer Serie doppelt vor. (Bild: Simon Tanner / NZZ) Wer das Glück finden will, darf sich nicht lumpen lassen. Dreissig Franken müssen schon drinliegen für diesen Versuch des Embedded Journalism, um die Zukunft auf hundert Sinnsprüchen zu betten. Zu diesem Preis und Zweck hat der Journalist bei einem Schweizer Online-Shop zehn Packungen à zehn Glückskekse bestellt – gefertigt in Hongkong und laut Aufschrift eine «Dauerbackware mit einem Zettel im Innern, der vor dem Verzehr herauszunehmen ist». Schon vor dem Knacken des ersten Keks gibt&apos;s also die erste Prise Lebenshilfe. Weitere werden in Etappen folgen. Hundert Plasticbeutel mit aufgedrucktem rotem Drachen und ein paar chinesischen Schriftzeichen sind dafür aufzureissen, in jedem wartet ein hübsch geformtes Biskuit. Beim Reinbeissen werden Erinnerungen wach an Oblaten in der Kirche oder an drittklassige Glace-Cornets. Industrieware, zweifellos, aber das hier ist keine Gastrokritik. Also weiter – zum Text. Her mit der Lohnerhöhung! Das allererste der viersprachig beschriebenen Zettelchen senkt leicht die Arbeitsmoral: «Nehmen Sie sich frei, um persönliche Angelegenheiten zu regeln.» Nett gemeint, man will sofort vom Bürotisch auf und in Richtung Tür springen, aber schon die nächste Botschaft holt einen in den Sessel zurück: «Ihr Vorgesetzter bewundert Ihre verantwortungsvolle Art.» Da hätten wir uns doch etwas mehr inhaltliche Konsistenz erhofft. Dass kurz darauf eine Lohnerhöhung angekündigt wird – nicht vom Chef, nur vom Glückskeks –, macht die Sache auch nicht viel besser. Umso deutlicher tritt die didaktische Ader des Sprüche-Generators zutage: Wir sollen lernen, Probleme selber zu lösen, verständnisvoll zu anderen zu sein, «überflüssige Hektik» zu vermeiden, lesen wir. «Überwinden Sie Ihre Angst vor dem Verlieren», wird weiter geraten. Das hat etwas: Es kann seine Ängste im Grunde nur verlieren, wer die Angst vor dem Verlieren verliert. Schon dreht uns der Kopf, aber langsam kommt er dem Glück auf die Spur. Und siehe: Gleich taucht eine schlichte Prognose doppelt auf: «Ihre Aussichten sind gut, alles scheint positiv.» So aufbauend haben wir uns das vorgestellt. Mehr davon! China trifft Zürich 
In Zürich zeigen sich, nicht erst seitder Städtepartnerschaft mit Kunming, Spuren der chinesischen Wirtschaftund Kultur. In einer Serie beleuchtet das Ressort Zürich im Sommer Menschen und Institutionen, die dieses Verhältnis spiegeln. Im nächsten Beitrag erzählt die Publizistin Wei Zhang von ihrer Kindheit in China und ihren falschen Vorstellungen von Europa. Nun gut, es gibt auch ein paar weniger erbauliche Wiederholungen, etwa wenn mindestens ein Dutzend Mal in Varianten angekündigt wird, man werde sich verlieben. Dreizehn Sprüche, so will es der Zufall, kommen in unserer Serie doppelt vor, zwei sogar dreifach in identischer Weise, wobei eine der vermittelten Weisheiten uns auch beim dritten Mal mit ihrer Luzidität verblüfft: «Aufmerksamkeit verhindert Missgeschicke.» Spätestens jetzt stossen wir erkenntnismässig in die Sphären eines Konfuzius vor. Damit wir aber nicht völlig abheben, wird ab und zu eine Beleidigung versteckt: «Sie haben plötzlich brilliante Einfälle.» Plötzlich? Frechheit! Und der Rechtschreibefehler insultiert das Auge. Statt Glücks- ein Glukosesirup Nicht jedes dieser Cookies mag den Erkenntniswert eines Philosophieseminars bergen, dafür aber einen Nährwert von 30 Kalorien. Und wer fürchtet, der Weg zum Glück per hundert Guezli sei mit Bauchweh erkauft, sei beruhigt. Es landen auch einige im Papierkorb, spätestens nach Lektüre dieses Tipps: «Passen Sie auf Ihre Gesundheit auf. Essen Sie nicht zu fettig.» Wir studieren daraufhin die Liste der Zusatzstoffe auf der Verpackung – E304, E306, E450, E160a . . . Und gesüsst ist das Ganze nicht mit Glücks-, sondern mit Glukosesirup. Das nächste Mal lesen wir das Horoskop in der Illustrierten und basteln uns die Kekse dazu selbst. Rezepte dazu gibt es im Internet. Und schliesslich ist jeder seines Glückes Schmied – oder Beck. Was haben Glückskekse mit China zu tun? 
Glückskekse sind vor rund einem halben Jahrhundert in Zürich als Teil des Angebots von Chinarestaurants populär geworden. Deshalb ist in vielen Köpfen die Idee verankert, es handle sich um einen urtümlichen Teil der chinesischen Kultur. Auch auf der Packung unserer «getesteten» Fortune-Cookies wird ein Versuch gewagt, diese These zu retten. Vorläufer der Glückskekse, so heisst es dort, hätten während der Okkupation Chinas durch die Mongolen im 14. Jahrhundert eine Rolle gespielt: Widerstandskämpfer hätten sich, um im Geheimen einen Volksaufstand zur Vertreibung der Besetzer vorzubereiten, mittels eingebackener Botschaften ausgetauscht.Klandestine Übermittlungsformen dieser Art sind indes auch in anderen Kulturen bekannt und sagen wenig über die Urheberschaft heutiger Glückskekse aus. Sie wird, wie etwa in der «New York Times» und der «Los Angeles Times» nachzulesen ist, eher andern Asiaten zugeschrieben: Japanische Einwanderer sollen die Idee vor rund hundert Jahren in die Gastronomie an Amerikas Westküste eingebracht haben, wo sie bald auch in Chinarestaurants beliebt wurde.Fest steht: Wer denkt, im Reich der Mitte würden zu jedem Fest Glückskekse geknackt, liegt etwa so falsch wie jene Asiaten, die glauben, die Schweizer zögen ständig Kuckucksuhren auf.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>CH</country>
<main_image>http://img.nzz.ch/C=W2039,H1146,X0,Y98/S=W1200/O=75/http://nzz-img.s3.amazonaws.com/2016/8/21/dcc9fbf3-3353-4d86-8eca-0a3906ac5d98.jpeg</main_image>
</document>
