<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://estaticos.elmundo.es/elmundo/rss/valencia.xml</forum>
<forum_title>Comunidad Valenciana // elmundo</forum_title>
<discussion_title>Las líneas de muy alta tensión encienden la polémica en Castellón</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.elmundo.es/comunidad-valenciana/2016/08/22/57b9e9de22601d7b758b4597.html</topic_url>
<topic_text>
SOCIEDAD Las líneas de muy alta tensión encienden la polémica en Castellón Complejo eléctrico con torres de alta tensión. ALBERTO DI LOLLI Twitter La plataforma &apos;NO a la MAT comarques del Nord&apos; alerta de &quot;problemas de salud pública&quot; GUILLERMO GABARDA @Gigier_ 22/08/2016 09:24 
Existe cierta polémica siempre que una gran empresa pone una antena telefónica o un poste de alta tensión en la propiedad de cualquier ciudadano. Sin embargo, esta problemática ha ido mucho más allá en esta ocasión, pues no se trata de una línea corriente: la provincia de Castellón verá cómo una corriente con una potencia mucho más elevada de lo habitual pasará por un nuevo cableado. 
Los vecinos lamentan la «imposición» de una línea de muy alta tensión (MAT) por parte de Red Eléctrica de España. En efecto, se trata de un doble circuito con torres de más de 70 metros de altura posicionadas cada 400 metros desde Morella a Castellón de la Plana . Es decir, un recorrido de 86 Km se verá afectado por una instalación eléctrica de una tensión de 400 kV, mucho más alta que los 220 kV frecuentes. 
Los vecinos de los 16 municipios afectados lamentan que la línea MAT no abastece a la provincia y que la tecnología que se está usando no es la más adecuada. Achacan a la empresa ejecutora que está generando «un campo de energía electromagnética» que supondrá «serios problemas de salud pública» . 
Según informes medioambientales, existen dudas sobre la seguridad del proyecto. Los castellonenses denuncian que, además de que la línea MAT pueda generar problemas en la salud de las personas, también producirá un serio impacto medioambiental y visual en una zona que es «principalmente agraria», como remarcan. Las torres y el cableado afectarán de esta manera a los campos de cultivo y al turismo rural. Además, desde la provincia señalan que «la población está muy dispersa geográficamente» por dicho carácter y, por eso, «no existe una fuerte presión social». 
Por todo ello, la plataforma NO a la MAT comarques del Nord -que aglutina varios colectivos vecinales, medioambientales, educativos...- exige que se impida la ejecución de la línea de muy alta tensión entre Morella y Castellón. Reivindican que «hay que apostar por el uso eficiente y la producción descentralizada de energía que no requiere grandes líneas de transporte» como esta. 
Vecinos de la zona piden que haya unas condiciones de garantía y se apliquen tecnologías avanzadas, al menos, si no hay vuelta atrás en su ejecución. Señalan que este tipo de proyectos -que se engloba en uno más grande para unir energéticamente Europa y Marruecos- no les proporciona ningún beneficio y que se realizan mediante «criterios económicos», en los que detrás están las «puertas giratorias». 
Las poblaciones afectadas son las siguientes: Almassora, Castellón de la Plana, Borriol, San Joan de Moró, Vilafamés, Vall d&apos;Alba, Les Useres, Culla, Atzeneta del Maestrat, La Torre d&apos;En Besora, Benasal, Vilafranca, Ares del Maestrat, Castellfort, Cinctorres y Morella. ALTA TENSIÓN por LA AUTOPISTA ELÉCTRICA EUROPEA 
El tramo de línea de muy alta tensión (MAT) que discurre por los 86 Km entre Morella y Castellón de la Plana es solamente una pequeña pieza del macroproyecto energético que une la Unión Europea con el norte de África: la llamada Autopista Eléctrica. La estrategia energética de la UE, con la creación del Mercado Único de Energía y el refuerzo de las interconexiones entre estados, se basa en un sistema con grandes centros generadores y grandes centros consumidores. Las inversiones en nuevas infraestructuras de transporte de energía que la Comisión Europea estima superan los 200.000 millones de euros. Colectivos ecologistas consideran que se trata de «una apuesta ruinosa en un escenario de reducción de la demanda». Las mismas asociaciones denuncian que «el problema energético no se va a resolver con mayores infraestructuras de transporte». De hecho, reivindican la necesidad de un Plan de Transición que debería tener como objetivo «la sostenibilidad ambiental, la independencia energética y la gestión democrática y transparente de un bien común como es la energía». Señalan, además, que la interconexión de España con Francia, y en un futuro Marruecos, «quiere facilitar la venta de energía de Francia y Alemania a la Península Ibérica, con el pretexto de traer en el futuro energías de Marruecos». Existe así el miedo de que «España sea una autopista energética» elevada unos 70 metros del suelo, que no deje «beneficio alguno al territorio». Para la construcción de la línea que une directamente el sur de Francia con Girona, Red Eléctrica de España &apos;agujereó&apos; los Pirineos para pasar el cableado, según lamentan. Noticias relacionadas
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.elmundo.es/comunidad-valenciana/2016/08/22/57b9e9de22601d7b758b4597.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0724</post_time>
<username>GUILLERMO GABARDA</username>
<post>
SOCIEDAD Las líneas de muy alta tensión encienden la polémica en Castellón Complejo eléctrico con torres de alta tensión. ALBERTO DI LOLLI Twitter La plataforma &apos;NO a la MAT comarques del Nord&apos; alerta de &quot;problemas de salud pública&quot; GUILLERMO GABARDA @Gigier_ 22/08/2016 09:24 
Existe cierta polémica siempre que una gran empresa pone una antena telefónica o un poste de alta tensión en la propiedad de cualquier ciudadano. Sin embargo, esta problemática ha ido mucho más allá en esta ocasión, pues no se trata de una línea corriente: la provincia de Castellón verá cómo una corriente con una potencia mucho más elevada de lo habitual pasará por un nuevo cableado. 
Los vecinos lamentan la «imposición» de una línea de muy alta tensión (MAT) por parte de Red Eléctrica de España. En efecto, se trata de un doble circuito con torres de más de 70 metros de altura posicionadas cada 400 metros desde Morella a Castellón de la Plana . Es decir, un recorrido de 86 Km se verá afectado por una instalación eléctrica de una tensión de 400 kV, mucho más alta que los 220 kV frecuentes. 
Los vecinos de los 16 municipios afectados lamentan que la línea MAT no abastece a la provincia y que la tecnología que se está usando no es la más adecuada. Achacan a la empresa ejecutora que está generando «un campo de energía electromagnética» que supondrá «serios problemas de salud pública» . 
Según informes medioambientales, existen dudas sobre la seguridad del proyecto. Los castellonenses denuncian que, además de que la línea MAT pueda generar problemas en la salud de las personas, también producirá un serio impacto medioambiental y visual en una zona que es «principalmente agraria», como remarcan. Las torres y el cableado afectarán de esta manera a los campos de cultivo y al turismo rural. Además, desde la provincia señalan que «la población está muy dispersa geográficamente» por dicho carácter y, por eso, «no existe una fuerte presión social». 
Por todo ello, la plataforma NO a la MAT comarques del Nord -que aglutina varios colectivos vecinales, medioambientales, educativos...- exige que se impida la ejecución de la línea de muy alta tensión entre Morella y Castellón. Reivindican que «hay que apostar por el uso eficiente y la producción descentralizada de energía que no requiere grandes líneas de transporte» como esta. 
Vecinos de la zona piden que haya unas condiciones de garantía y se apliquen tecnologías avanzadas, al menos, si no hay vuelta atrás en su ejecución. Señalan que este tipo de proyectos -que se engloba en uno más grande para unir energéticamente Europa y Marruecos- no les proporciona ningún beneficio y que se realizan mediante «criterios económicos», en los que detrás están las «puertas giratorias». 
Las poblaciones afectadas son las siguientes: Almassora, Castellón de la Plana, Borriol, San Joan de Moró, Vilafamés, Vall d&apos;Alba, Les Useres, Culla, Atzeneta del Maestrat, La Torre d&apos;En Besora, Benasal, Vilafranca, Ares del Maestrat, Castellfort, Cinctorres y Morella. ALTA TENSIÓN por LA AUTOPISTA ELÉCTRICA EUROPEA 
El tramo de línea de muy alta tensión (MAT) que discurre por los 86 Km entre Morella y Castellón de la Plana es solamente una pequeña pieza del macroproyecto energético que une la Unión Europea con el norte de África: la llamada Autopista Eléctrica. La estrategia energética de la UE, con la creación del Mercado Único de Energía y el refuerzo de las interconexiones entre estados, se basa en un sistema con grandes centros generadores y grandes centros consumidores. Las inversiones en nuevas infraestructuras de transporte de energía que la Comisión Europea estima superan los 200.000 millones de euros. Colectivos ecologistas consideran que se trata de «una apuesta ruinosa en un escenario de reducción de la demanda». Las mismas asociaciones denuncian que «el problema energético no se va a resolver con mayores infraestructuras de transporte». De hecho, reivindican la necesidad de un Plan de Transición que debería tener como objetivo «la sostenibilidad ambiental, la independencia energética y la gestión democrática y transparente de un bien común como es la energía». Señalan, además, que la interconexión de España con Francia, y en un futuro Marruecos, «quiere facilitar la venta de energía de Francia y Alemania a la Península Ibérica, con el pretexto de traer en el futuro energías de Marruecos». Existe así el miedo de que «España sea una autopista energética» elevada unos 70 metros del suelo, que no deje «beneficio alguno al territorio». Para la construcción de la línea que une directamente el sur de Francia con Girona, Red Eléctrica de España &apos;agujereó&apos; los Pirineos para pasar el cableado, según lamentan. Noticias relacionadas
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>ES</country>
<main_image>http://estaticos.elmundo.es/assets/multimedia/imagenes/2016/08/21/14718016583168.jpg</main_image>
</document>
