<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://vt.se//rss/lokalt/</forum>
<forum_title>Lokala nyheter</forum_title>
<discussion_title>Sovmorgon bra för tonåringar</discussion_title>
<language>swedish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://kundservice.vt.se/epren/default.aspx?action=completerequest&amp;redirect=http%3a%2f%2fwww.vt.se%2fnyheter%2fsovmorgon-bra-for-tonaringar-om4257181.aspx&amp;callback=http%3a%2f%2fwww.vt.se%2finc%2feprencallback.aspx&amp;meter=false</topic_url>
<topic_text>
Villkor för digitalt användarkonto hos NTM AB/Östgöta Media AB.Publicerade den 29 februari 2016.Dessa villkor gäller mellan NTM AB, org nr 556741-2340/Östgöta Media, org nr 556663-3045 och dig som kontoinnehavare av NTM AB/Östgöta Medias medlemstjänster. 1. VILLKORENS TILLÄMPLIGHET 
Villkoren gäller för din användning av NTM AB/Östgöta Media AB:s digitala kontotjänster som hålls tillgängliga via webbsidor eller mobila plattformar som NTM AB/Östgöta Media AB tillhandahåller. Din tillgång och användning av tjänsterna förutsätter att du godtar villkoren. Du accepterar villkoren när du registrerar dig, dvs skapar ett digitalt användarkonto, på NTM AB/Östgöta Media AB:s webbsidor eller mobila plattformar. 2. RÄTT ATT ANVÄNDA MEDLEMSTJÄNSTERNA 
För att få registrera dig för användning av medlemstjänsterna måste du vara över 13 år. Är du under 18 år krävs dessutom dina målsmäns godkännande för att du ska få registrera dig och använda tjänsterna. Genom att registrera dig och skapa ett konto intygar du samtidigt att du har inhämtat ett sådant godkännande från dina målsmän. Du anses alltid försäkra riktigheten av sådana uppgifter som du lämnar om dig själv. För att handla av oss måste du vara 18 år och myndig. Genom ditt köp intygar du att de uppgifter som du lämnar om dig själv är sanna och riktiga. 3. INNEHÅLL 
Våra tjänster ger dig möjlighet att ta del av ett föränderligt innehåll av nyheter, nytta och förströelse. NTM AB/Östgöta Media AB förnyar och förbättrar tjänsterna fortlöpande, vilket innebär att vi utan meddelande kan lägga till, förändra och ta bort innehåll och funktioner. NTM AB/Östgöta Media AB reserverar sig för eventuella skrivfel på våra webbsidor eller andra mobila plattform där det lämnas uppgifter om tjänsterna. 4. MEDLEMSKAP - START OCH UPPSÄGNING 
Ditt medlemskap gäller tillsvidare från och med NTM AB/Östgöta Media AB:s mottagande av din registrering. Du kan säga upp ditt medlemskap när som helst. En uppsägning görs skriftligt via e-post. 5. DIGITALT ANVÄNDARKONTO 
För att få tillgång till medlemstjänsterna behöver du skapa ett individuellt användarkonto enligt de anvisningar som lämnas i vår digitala kundservice. Du får använda ditt konto uteslutande för icke-kommersiellt bruk. Om ett konto används för andra ändamål har NTM AB/Östgöta Media AB rätt att stänga av kontot med omedelbar verkan. Du går i god för att uppgifter som du lämnar via ditt konto är korrekta samt att uppdatera dina uppgifter vid behov. Du ska förvara dina användaruppgifter till kontot säkert och oåtkomliga för andra personer. Om du har skäl att misstänka att någon obehörig har tagit del av dina användaruppgifter ska du snarast underrätta NTM AB/Östgöta Media AB om detta. Du ansvarar själv för skada som orsakas genom att någon obehörig har använt dina uppgifter. 6. KONTOKONTROLL 
Efter att du registrerat dig för ett digitalt användarkonto kommer du kunna nyttja medlemstjänsterna. De uppgifter som du ombetts att fylla i vid registreringen kommer finnas på ditt användarkonto. Vi ber dig kontrollera att dessa uppgifter stämmer. Om någon uppgift inte är korrekt ska du ändra dessa via ”Mina sidor” på ditt användarkonto i vår digitala kundservice. 7. IMMATERIELLA RÄTTIGHETER 
Allt innehåll som tillhandahålls genom medlemstjänsterna, såsom texter, stillbilder och rörliga bilder, grafik, teckningar och datakoder, skyddas av lagen om upphovsrätt (1960:729) och rättigheterna därtill innehas av Östgöta Media eller dess licensgivare. Att du skapar ett konto och använder medlemstjänsterna ger dig ingen rätt att mångfaldiga, kopiera, överlåta, upplåta, överföra eller i annan form utnyttja sådant innehåll som förekommer i medlemstjänsterna och ej heller att använda att Östgöta Medias varumärken och kännetecken. Östgöta Medias varumärken och kännetecken är skyddade av varumärkesrättslig lagstiftning. 8. BEHANDLING AV PERSONUPPGIFTER M M 
När du registrerat dig för ett digitalt användarkonto samtycker du till att NTM AB/Östgöta Media AB håller ett register över koncernens kunder och användare som har registrerat sig eller köpt något hos NTM.Registret innehåller personuppgifter som namn, födelseår/personnummer, postadress, telefonnummer, elektroniska adresser, leverans- och betalnings- och inköpsuppgifter, profilering baserad på adress, samt uppgifter baserade på användning av digitala tjänster.Uppgifterna används av NTM för fakturering, information och leverans av produkter, samt marknadsföring och som underlag för statistik och produktutveckling. Uppgifterna kan ligga till grund för att NTM AB/Östgöta Media AB kan hämta information från externa källor för att hålla registret uppdaterat och kunna komplettera dina personuppgifter och för att se till att innehållet, erbjudandena och annonseringen som tillhandahålls från oss och våra samarbetspartners passar dig och dina intressen.Uppgifterna analyseras och grupperas inför urval, prioritering och planering av kontakter med kunden/användaren. Till uppgifterna kopplas en eller flera markörer om vilken typ av anpassning av webbtjänster och marknadskommunikation som riktas mot användaren, så kallad profilering.NTM:s kunder och registrerade användare samtycker till att marknadsföring kan ske via post, telefon, eller e-post och sms samt andra digitala kanaler. Du medger också att direktmarknadsföring får skickas till dig via e-post, sms eller annan funktion. Du har dock alltid rätt att tacka nej till vidare direktmarknadsföring, vilket du gör antingen på ditt konto eller genom att använda dig av svarsfunktionen i de e-postmeddelanden, sms eller andra meddelanden som vi eller våra samarbetspartners skickar till dig. Är du under 16 år kommer vi inte att skicka direktmarknadsföring till dig.Personuppgifter lämnas ut till myndighet endast där så krävs med stöd av lag eller myndighetsbeslut. Alla användare har rätt att skriftligen utan kostnad återkalla samtycke, begära ett registerutdrag eller rättelse/radering av eventuellt felaktiga uppgifter. Registerutdrag kan också begäras från NTM:s kundcenter.Personuppgifter sparas under den tid man har en pågående användarrelation och en tid därefter. 9. OM COOKIES 
Östgöta Media använder cookies på webbsidorna och i medlemstjänsterna. Cookies är en liten textfil från vår webbserver som lagras i besökarens dator. Cookies används för att samla in statistik om våra läsare och för att personanpassa delar av sajten och våra produkter &amp; tjänster. Dessutom används cookies för att styra våra annonser. Om du vill undvika cookies från Östgöta Media och våra samarbetspartners kan du ta bort dessa eller välja att cookies inte lagras i din webbläsare. Det gör du i inställningarna för din webbläsare. Tänk på att dina personliga inställningar på våra webbsidor därmed försvinner. Du påminns också om att ändrade inställningar i din webbläsare kan påverka funktionaliteter och visst innehåll i våra digitala tjänster. 10. FÖRUTSÄTTNINGAR FÖR TEKNIK 
Din tillgång till medlemstjänsterna är vid var tid beroende av att du innehar erforderlig hårdvara och mjukvaror, såsom program för webbläsare och e-post, samt lämpligt abonnemang för internetanslutning. Östgöta Media åtar sig inget ansvar för din tillgång till hårdvara och mjukvaror och ej heller för funktionaliteten i dessa eller förekommande kostnader som tredje parter, såsom internet- eller mobiltelefonoperatörer, kan betinga sig av dig i anledning av din användning av medlemstjänsterna. Medlemstjänsterna stödjs av de senaste browserna. 11. FRISKRIVNINGAR 
Utöver vad som i övrigt framgår av villkoren gäller följande friskrivningar avseende NTM AB/Östgöta Media AB ansvar. NTM AB/Östgöta Media AB friskriver sig från ansvar hänförligt till medlemstjänsterna, inräknat webbsidornas, funktion, tillgänglighet, kvalitet, användbarhet eller säkerhet. Friskrivningen omfattar varje skada, direkt eller indirekt, som kan hänföras till användningen, eller hinder att använda, medlemstjänsterna, inräknat material eller information hänförligt till medlemstjänsterna. Vidare friskriver sig NTM AB/Östgöta Media AB från allt ansvar för information, produkter, tjänster, erbjudanden m m från tredje parter oavsett om du fått del av detta genom din tillgång till medlemstjänsterna. Omständigheten att en friskrivning enligt ovan skulle gå utöver vad som följer av tvingande lag påverkar inte friskrivningarna i övrigt. 12. VILLKORSÄNDRING 
NTM AB/Östgöta Media AB har rätt att ensidigt ändra villkoren. En villkorsändring träder i kraft tidigast trettio (30) dagar efter det att ändrade villkor har meddelats dig via den e-postadress som du har uppgett och hållits tillgängliga i ditt digitala användarkonto. Om du inte godtar villkorsändringen ska du inom ovan nämnda 30-dagarsfrist säga upp ditt medlemskap av medlemstjänsterna. 13. TVISTLÖSNING 
Villkoren och ditt användande av Medlemstjänsterna lyder under svensk lag och eventuella tvister ska avgöras av svensk allmän domstol. 14. KONTAKTUPPGIFTER 
Du är alltid välkommen att kontakta NTM AB/Östgöta Media AB via vår kontaktsida, klicka här. Genom att du sparar uppgifter och går till betalning godkänner du villkoren * - Obligatoriskt fält
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://kundservice.vt.se/epren/default.aspx?action=completerequest&amp;redirect=http%3a%2f%2fwww.vt.se%2fnyheter%2fsovmorgon-bra-for-tonaringar-om4257181.aspx&amp;callback=http%3a%2f%2fwww.vt.se%2finc%2feprencallback.aspx&amp;meter=false</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0740</post_time>
<username></username>
<post>
Villkor för digitalt användarkonto hos NTM AB/Östgöta Media AB.Publicerade den 29 februari 2016.Dessa villkor gäller mellan NTM AB, org nr 556741-2340/Östgöta Media, org nr 556663-3045 och dig som kontoinnehavare av NTM AB/Östgöta Medias medlemstjänster. 1. VILLKORENS TILLÄMPLIGHET 
Villkoren gäller för din användning av NTM AB/Östgöta Media AB:s digitala kontotjänster som hålls tillgängliga via webbsidor eller mobila plattformar som NTM AB/Östgöta Media AB tillhandahåller. Din tillgång och användning av tjänsterna förutsätter att du godtar villkoren. Du accepterar villkoren när du registrerar dig, dvs skapar ett digitalt användarkonto, på NTM AB/Östgöta Media AB:s webbsidor eller mobila plattformar. 2. RÄTT ATT ANVÄNDA MEDLEMSTJÄNSTERNA 
För att få registrera dig för användning av medlemstjänsterna måste du vara över 13 år. Är du under 18 år krävs dessutom dina målsmäns godkännande för att du ska få registrera dig och använda tjänsterna. Genom att registrera dig och skapa ett konto intygar du samtidigt att du har inhämtat ett sådant godkännande från dina målsmän. Du anses alltid försäkra riktigheten av sådana uppgifter som du lämnar om dig själv. För att handla av oss måste du vara 18 år och myndig. Genom ditt köp intygar du att de uppgifter som du lämnar om dig själv är sanna och riktiga. 3. INNEHÅLL 
Våra tjänster ger dig möjlighet att ta del av ett föränderligt innehåll av nyheter, nytta och förströelse. NTM AB/Östgöta Media AB förnyar och förbättrar tjänsterna fortlöpande, vilket innebär att vi utan meddelande kan lägga till, förändra och ta bort innehåll och funktioner. NTM AB/Östgöta Media AB reserverar sig för eventuella skrivfel på våra webbsidor eller andra mobila plattform där det lämnas uppgifter om tjänsterna. 4. MEDLEMSKAP - START OCH UPPSÄGNING 
Ditt medlemskap gäller tillsvidare från och med NTM AB/Östgöta Media AB:s mottagande av din registrering. Du kan säga upp ditt medlemskap när som helst. En uppsägning görs skriftligt via e-post. 5. DIGITALT ANVÄNDARKONTO 
För att få tillgång till medlemstjänsterna behöver du skapa ett individuellt användarkonto enligt de anvisningar som lämnas i vår digitala kundservice. Du får använda ditt konto uteslutande för icke-kommersiellt bruk. Om ett konto används för andra ändamål har NTM AB/Östgöta Media AB rätt att stänga av kontot med omedelbar verkan. Du går i god för att uppgifter som du lämnar via ditt konto är korrekta samt att uppdatera dina uppgifter vid behov. Du ska förvara dina användaruppgifter till kontot säkert och oåtkomliga för andra personer. Om du har skäl att misstänka att någon obehörig har tagit del av dina användaruppgifter ska du snarast underrätta NTM AB/Östgöta Media AB om detta. Du ansvarar själv för skada som orsakas genom att någon obehörig har använt dina uppgifter. 6. KONTOKONTROLL 
Efter att du registrerat dig för ett digitalt användarkonto kommer du kunna nyttja medlemstjänsterna. De uppgifter som du ombetts att fylla i vid registreringen kommer finnas på ditt användarkonto. Vi ber dig kontrollera att dessa uppgifter stämmer. Om någon uppgift inte är korrekt ska du ändra dessa via ”Mina sidor” på ditt användarkonto i vår digitala kundservice. 7. IMMATERIELLA RÄTTIGHETER 
Allt innehåll som tillhandahålls genom medlemstjänsterna, såsom texter, stillbilder och rörliga bilder, grafik, teckningar och datakoder, skyddas av lagen om upphovsrätt (1960:729) och rättigheterna därtill innehas av Östgöta Media eller dess licensgivare. Att du skapar ett konto och använder medlemstjänsterna ger dig ingen rätt att mångfaldiga, kopiera, överlåta, upplåta, överföra eller i annan form utnyttja sådant innehåll som förekommer i medlemstjänsterna och ej heller att använda att Östgöta Medias varumärken och kännetecken. Östgöta Medias varumärken och kännetecken är skyddade av varumärkesrättslig lagstiftning. 8. BEHANDLING AV PERSONUPPGIFTER M M 
När du registrerat dig för ett digitalt användarkonto samtycker du till att NTM AB/Östgöta Media AB håller ett register över koncernens kunder och användare som har registrerat sig eller köpt något hos NTM.Registret innehåller personuppgifter som namn, födelseår/personnummer, postadress, telefonnummer, elektroniska adresser, leverans- och betalnings- och inköpsuppgifter, profilering baserad på adress, samt uppgifter baserade på användning av digitala tjänster.Uppgifterna används av NTM för fakturering, information och leverans av produkter, samt marknadsföring och som underlag för statistik och produktutveckling. Uppgifterna kan ligga till grund för att NTM AB/Östgöta Media AB kan hämta information från externa källor för att hålla registret uppdaterat och kunna komplettera dina personuppgifter och för att se till att innehållet, erbjudandena och annonseringen som tillhandahålls från oss och våra samarbetspartners passar dig och dina intressen.Uppgifterna analyseras och grupperas inför urval, prioritering och planering av kontakter med kunden/användaren. Till uppgifterna kopplas en eller flera markörer om vilken typ av anpassning av webbtjänster och marknadskommunikation som riktas mot användaren, så kallad profilering.NTM:s kunder och registrerade användare samtycker till att marknadsföring kan ske via post, telefon, eller e-post och sms samt andra digitala kanaler. Du medger också att direktmarknadsföring får skickas till dig via e-post, sms eller annan funktion. Du har dock alltid rätt att tacka nej till vidare direktmarknadsföring, vilket du gör antingen på ditt konto eller genom att använda dig av svarsfunktionen i de e-postmeddelanden, sms eller andra meddelanden som vi eller våra samarbetspartners skickar till dig. Är du under 16 år kommer vi inte att skicka direktmarknadsföring till dig.Personuppgifter lämnas ut till myndighet endast där så krävs med stöd av lag eller myndighetsbeslut. Alla användare har rätt att skriftligen utan kostnad återkalla samtycke, begära ett registerutdrag eller rättelse/radering av eventuellt felaktiga uppgifter. Registerutdrag kan också begäras från NTM:s kundcenter.Personuppgifter sparas under den tid man har en pågående användarrelation och en tid därefter. 9. OM COOKIES 
Östgöta Media använder cookies på webbsidorna och i medlemstjänsterna. Cookies är en liten textfil från vår webbserver som lagras i besökarens dator. Cookies används för att samla in statistik om våra läsare och för att personanpassa delar av sajten och våra produkter &amp; tjänster. Dessutom används cookies för att styra våra annonser. Om du vill undvika cookies från Östgöta Media och våra samarbetspartners kan du ta bort dessa eller välja att cookies inte lagras i din webbläsare. Det gör du i inställningarna för din webbläsare. Tänk på att dina personliga inställningar på våra webbsidor därmed försvinner. Du påminns också om att ändrade inställningar i din webbläsare kan påverka funktionaliteter och visst innehåll i våra digitala tjänster. 10. FÖRUTSÄTTNINGAR FÖR TEKNIK 
Din tillgång till medlemstjänsterna är vid var tid beroende av att du innehar erforderlig hårdvara och mjukvaror, såsom program för webbläsare och e-post, samt lämpligt abonnemang för internetanslutning. Östgöta Media åtar sig inget ansvar för din tillgång till hårdvara och mjukvaror och ej heller för funktionaliteten i dessa eller förekommande kostnader som tredje parter, såsom internet- eller mobiltelefonoperatörer, kan betinga sig av dig i anledning av din användning av medlemstjänsterna. Medlemstjänsterna stödjs av de senaste browserna. 11. FRISKRIVNINGAR 
Utöver vad som i övrigt framgår av villkoren gäller följande friskrivningar avseende NTM AB/Östgöta Media AB ansvar. NTM AB/Östgöta Media AB friskriver sig från ansvar hänförligt till medlemstjänsterna, inräknat webbsidornas, funktion, tillgänglighet, kvalitet, användbarhet eller säkerhet. Friskrivningen omfattar varje skada, direkt eller indirekt, som kan hänföras till användningen, eller hinder att använda, medlemstjänsterna, inräknat material eller information hänförligt till medlemstjänsterna. Vidare friskriver sig NTM AB/Östgöta Media AB från allt ansvar för information, produkter, tjänster, erbjudanden m m från tredje parter oavsett om du fått del av detta genom din tillgång till medlemstjänsterna. Omständigheten att en friskrivning enligt ovan skulle gå utöver vad som följer av tvingande lag påverkar inte friskrivningarna i övrigt. 12. VILLKORSÄNDRING 
NTM AB/Östgöta Media AB har rätt att ensidigt ändra villkoren. En villkorsändring träder i kraft tidigast trettio (30) dagar efter det att ändrade villkor har meddelats dig via den e-postadress som du har uppgett och hållits tillgängliga i ditt digitala användarkonto. Om du inte godtar villkorsändringen ska du inom ovan nämnda 30-dagarsfrist säga upp ditt medlemskap av medlemstjänsterna. 13. TVISTLÖSNING 
Villkoren och ditt användande av Medlemstjänsterna lyder under svensk lag och eventuella tvister ska avgöras av svensk allmän domstol. 14. KONTAKTUPPGIFTER 
Du är alltid välkommen att kontakta NTM AB/Östgöta Media AB via vår kontaktsida, klicka här. Genom att du sparar uppgifter och går till betalning godkänner du villkoren * - Obligatoriskt fält
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>SE</country>
<main_image></main_image>
</document>
