<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://ilmessaggero.it/</forum>
<forum_title>Il Messaggero</forum_title>
<discussion_title>Roma, via al piano esuberi del Comune: scatta la mobilità tra aziende</discussion_title>
<language>italian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://ilmessaggero.it/roma/campidoglio/comune_roma_piano_esuberi-1922945.html</topic_url>
<topic_text>
Sarà la mobilità tra aziende a salvare buona parte dei posti di lavoro delle partecipate che saranno messe in vendita dal Campidoglio entro la fine dell&apos;anno. Le previsioni del decreto legge del ministro Marianna Madia per salvaguardare l&apos;occupazione saranno infatti recepite nello schema di riforma della governance delle società capitoline - che non riguarda quelle quotate in borsa - su cui sta lavorando l&apos;assessore al bilancio Marcello Minenna. Il piano dell&apos;amministrazione comunale porterà alla liquidazione di una trentina di aziende di secondo livello, quelle da sempre in perdita e che non forniscono servizi pubblici ai cittadini. Ma questa riforma porterà inevitabilmente alla perdita di posti di lavoro: la holding di Roma Capitale contra quasi 40 mila dipendenti, di cui oltre la metà impiegati in Atac e Ama. Tra gli altri lavoratori delle partecipate minori, quindi, saranno a rischio 2-3 mila posti di lavoro. Per le aziende che non saranno acquistate da privati, infatti, partirà la procedura di messa in liquidazione.
I TRASFERIMENTI
Per salvare più lavoratori possibili sarà quindi avviato un meccanismo di trasferimento dalle aziende in dismissione alle altre municipalizzate che abbiano necessità di assumere personale. E per 18 mesi questa procedura sarà obbligatoria: l&apos;eventuale assunzione di personale da parte delle società dovrà infatti essere «preceduta da una richiesta di verifica della possibilità di reperimento delle necessarie risorse umane attraverso l&apos;espletamento della procedura di mobilità interaziendale». In soldoni: prima di assumere altri lavoratori, bisogna accertarsi che non ce ne siano altri, ovviamente adatti alle mansioni richieste, tra quelli che lavoravano nelle municipalizzate in liquidazione.
CONTINUA A LEGGERE L&apos;ARTICOLO: Accesso illimitato agli articoli
selezionati dal quotidiano Le edizioni del giornale ogni giorno
su PC, smartphone e tablet SCOPRI LA PROMO Se sei già un cliente accedi con le tue credenziali: USERNAME PASSWORD
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://ilmessaggero.it/roma/campidoglio/comune_roma_piano_esuberi-1922945.html</post_url>
<post_date>20160802</post_date>
<post_time>1002</post_time>
<username>ilmessaggero.it</username>
<post>
Sarà la mobilità tra aziende a salvare buona parte dei posti di lavoro delle partecipate che saranno messe in vendita dal Campidoglio entro la fine dell&apos;anno. Le previsioni del decreto legge del ministro Marianna Madia per salvaguardare l&apos;occupazione saranno infatti recepite nello schema di riforma della governance delle società capitoline - che non riguarda quelle quotate in borsa - su cui sta lavorando l&apos;assessore al bilancio Marcello Minenna. Il piano dell&apos;amministrazione comunale porterà alla liquidazione di una trentina di aziende di secondo livello, quelle da sempre in perdita e che non forniscono servizi pubblici ai cittadini. Ma questa riforma porterà inevitabilmente alla perdita di posti di lavoro: la holding di Roma Capitale contra quasi 40 mila dipendenti, di cui oltre la metà impiegati in Atac e Ama. Tra gli altri lavoratori delle partecipate minori, quindi, saranno a rischio 2-3 mila posti di lavoro. Per le aziende che non saranno acquistate da privati, infatti, partirà la procedura di messa in liquidazione.
I TRASFERIMENTI
Per salvare più lavoratori possibili sarà quindi avviato un meccanismo di trasferimento dalle aziende in dismissione alle altre municipalizzate che abbiano necessità di assumere personale. E per 18 mesi questa procedura sarà obbligatoria: l&apos;eventuale assunzione di personale da parte delle società dovrà infatti essere «preceduta da una richiesta di verifica della possibilità di reperimento delle necessarie risorse umane attraverso l&apos;espletamento della procedura di mobilità interaziendale». In soldoni: prima di assumere altri lavoratori, bisogna accertarsi che non ce ne siano altri, ovviamente adatti alle mansioni richieste, tra quelli che lavoravano nelle municipalizzate in liquidazione.
CONTINUA A LEGGERE L&apos;ARTICOLO: Accesso illimitato agli articoli
selezionati dal quotidiano Le edizioni del giornale ogni giorno
su PC, smartphone e tablet SCOPRI LA PROMO Se sei già un cliente accedi con le tue credenziali: USERNAME PASSWORD
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>IT</country>
<main_image>http://www.ilmessaggero.it/photos/MED/29/45/1922945_campidoglio.jpg</main_image>
</document>
