<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://vesti.mk/rss/all</forum>
<forum_title>VESTI.MK</forum_title>
<discussion_title>На локалитетот Дрма-Бадер откриен оловен „Дунавски коњаник“ (Дневник)</discussion_title>
<language>macedonian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://vesti.mk/news/10172620/na-lokalitetot-drma-bader-otkrien-oloven-dunavski-konjanik</topic_url>
<topic_text>
На локалитетот Дрма-Бадер откриен оловен „Дунавски коњаник“ пред 10 часа - Дневник - Култура Оловна икона со претстава на „Kулт на Дунавски коњаник“, римски монети, предмети од метал и стакло и големо количество градежен... Се реставрира споменик на културата во Младо Нагоричане, а истражувањата на локалитетот Дрма-Бадер готови! пред 11 часа - Start.mk - Живот Со поддршка на Министерството за култура интензивно се работи на конзервација и реставрација на црквата Св. Горѓи Победоносец - споменик на културата од 16 век во кумановското село Младо Нагоричане. Се реставрира споменик на културата во Младо Нагоричане, а истражувањата на локалитетот Дрма-Бадер готови! пред 11 часа - Вечер - Култура Со поддршка на Министерството за култура интензивно се работи на конзервација и реставрација на црквата Св. Горѓи Победоносец - споменик на културата од 16 век во кумановското село Младо Нагоричане. Конзервација и реставрација на црквата Св. Горѓи Победоносец пред 11 часа - Cooltura - Култура Со поддршка на Министерството за култура интензивно се работи на конзервација и реставрација на црквата Св. Горѓи Победоносец во кумановското село Младо Нагоричане, која е споменик на културата од 16 век. Конзерваторско- реставраторски работи на црквата „Св. Горѓи Победоносец“ пред 22 часа - Алфа - Македонија Со поддршка на Министерството за култура интензивно се работи на конзервација и реставрација на црквата Св. Горѓи Победоносец во кумановското село Младо Нагоричане, која е споменик на културата од 16 век. Конзерваторско- реставраторски работи на црквата „Св. Горѓи Победоносец“ пред 23 часа - Сител - Македонија Со поддршка на Министерството за култура интензивно се работи на конзервација и реставрација на црквата Св. Горѓи Победоносец во кумановското село Младо Нагоричане, која е споменик на културата од 16 век. Се реставрира црквата „Св. Горѓи Победоносец“ пред 23 часа - +Инфо - Култура Со поддршка на Министерството за култура интензивно се работи на конзервација и реставрација на црквата Св. Горѓи Победоносец во кумановското село Младо Нагоричане, која е споменик на културата од 16 век. Се работи на конзервација и реставрација на црквата “Св. Горѓи Победоносец” пред 24 часа - Start.mk - Македонија Со поддршка на Министерството за култура интензивно се работи на конзервација и реставрација на црквата Св. Горѓи Победоносец во кумановското село Младо Нагоричане, која е споменик на културата од 16 век. Се работи на конзервација и реставрација на црквата “Св. Горѓи Победоносец” пред 24 часа - Република - Македонија Со поддршка на Министерството за култура интензивно се работи на конзервација и реставрација на црквата Св. Горѓи Победоносец во кумановското село Младо Нагоричане, која е споменик на културата од 16 век. пред еден ден - Курир - Култура – Конзервацијата и реставрацијата на овој значаен споменик на културата од поствизантискиот период се одвива во повеќе фази,... пред 24 часа - Канал 5 - Македонија - Конзервацијата и реставрацијата на овој значаен споменик на културата од поствизантискиот период се одвива во повеќе фази,... Конзерваторско- реставраторски работи на црквата „Св. Горѓи Победоносец“ пред 24 часа - Вистина - Без катеторија Со поддршка на Министерството за култура интензивно се работи на конзервација и реставрација на црквата Св. Горѓи Победоносец во кумановското село Младо Нагоричане, која е споменик на културата од 16 век. Конзерваторско- реставраторски работи на црквата „Св. Горѓи Победоносец“ пред 24 часа - Денешен - Македонија Со поддршка на Министерството за култура интензивно се работи на конзервација и реставрација на црквата Св. Горѓи Победоносец во кумановското село Младо Нагоричане, која е споменик на културата од 16 век. Конзерваторско-реставраторски работи на црквата „Св. Горѓи Победоносец“ пред 24 часа - A1on - Македонија Со поддршка на Министерството за култура интензивно се работи на конзервација и реставрација на црквата Св. Горѓи Победоносец во кумановското село Младо Нагоричане, која е споменик на културата од 16 век. Црквата „Св.Ѓорѓи Победоносец“ интензивно се реставрира пред еден ден - Пулс 24 - Култура Со поддршка на Министерството за култура интензивно се работи на конзервација и реставрација на црквата Св. Горѓи Победоносец во кумановското село Младо Нагоричане, која е споменик на културата од 16 век. пред еден ден - Cooltura - Култура Археолошкиот локалитет „Дрма - Бадер“ претставува вистински предизвик за научната и стручна јавност, со оглед дека топонимот... Конзерваторско- реставраторски работи на црквата „Св. Горѓи Победоносец“ пред 24 часа - Лидер - Без катеторија Со поддршка на Министерството за култура интензивно се работи на конзервација и реставрација на црквата Св. Горѓи Победоносец во кумановското село Младо Нагоричане, која е споменик на културата од 16 век. пред еден ден - Сител - Македонија Завршија археолошките истражувања на локалитетот Дрма-Бадер кај село Бадер, Скопско, соопшти Министерството за култура. Истражувањата... Археолошки истражувања на локалитетот Дрма – Бадер пред еден ден - Курир - Култура Истражувањата кои се дел од Програмата за финансирање проекти од национален интерес во културата на Министерството за култура,... пред еден ден - +Инфо - Култура Завршија археолошките истражувања на локалитетот Дрма-Бадер кај село Бадер, скопско, соопшти Министерството за култура. Истражувањата... Археолошки истражувања на локалитетот Дрма – Бадер пред еден ден - Курир - Култура Истражувањата кои се дел од Програмата за финансирање проекти од национален интерес во културата на Министерството за култура,... пред еден ден - Вистина - Култура Завршија археолошките истражувања на локалитетот Дрма-Бадер кај село Бадер, скопско, соопшти Министерството за култура. Истражувањата... пред еден ден - Пулс 24 - Култура Завршија археолошките истражувања на локалитетот Дрма-Бадер кај село Бадер, скопско, соопшти Министерството за култура. Истражувањата... пред еден ден - A1on - Македонија Завршија археолошките истражувања на локалитетот Дрма-Бадер кај село Бадер, Скопско, соопшти Министерството за култура. Истражувањата... пред еден ден - Денешен - Македонија Завршија археолошките истражувања на локалитетот Дрма-Бадер кај село Бадер, Скопско, соопшти Министерството за култура. Истражувањата... пред еден ден - Точка - Македонија Завршија археолошките истражувања на локалитетот Дрма-Бадер кај село Бадер, скопско, соопшти Министерството за култура. Истражувањата... пред еден ден - Лидер - Без катеторија Завршија археолошките истражувања на локалитетот Дрма-Бадер кај село Бадер, Скопско, соопшти Министерството за култура. Истражувањата... пред еден ден - Нетпрес - Македонија Завршија археолошките истражувања на локалитетот Дрма-Бадер кај село Бадер, скопско, соопшти Министерството за култура. Истражувањата... Се конзервира фрескоживописот во црквата „Св. Никола“ во село Манастир, Мариово пред 3 дена - Дневник - Култура Стручните екипи од Заводот за заштита на спомениците на културата и музеј од Прилеп вршат конзервација и санација на фрескоживописот на црквата „Св. Продолжува конзервацијата на фрескоживописот во црквата „Св. Никола&quot; во Мариовско пред 3 дена - Вечер - Култура Со поддршка на Министерството за култура продолжува конзервацијата и санацијата на црквата „Св. Никола&quot; во село Манастир, Мариово, инаку значаен споменик на културата.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://vesti.mk/news/10172620/na-lokalitetot-drma-bader-otkrien-oloven-dunavski-konjanik</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0015</post_time>
<username></username>
<post>
На локалитетот Дрма-Бадер откриен оловен „Дунавски коњаник“ пред 10 часа - Дневник - Култура Оловна икона со претстава на „Kулт на Дунавски коњаник“, римски монети, предмети од метал и стакло и големо количество градежен... Се реставрира споменик на културата во Младо Нагоричане, а истражувањата на локалитетот Дрма-Бадер готови! пред 11 часа - Start.mk - Живот Со поддршка на Министерството за култура интензивно се работи на конзервација и реставрација на црквата Св. Горѓи Победоносец - споменик на културата од 16 век во кумановското село Младо Нагоричане. Се реставрира споменик на културата во Младо Нагоричане, а истражувањата на локалитетот Дрма-Бадер готови! пред 11 часа - Вечер - Култура Со поддршка на Министерството за култура интензивно се работи на конзервација и реставрација на црквата Св. Горѓи Победоносец - споменик на културата од 16 век во кумановското село Младо Нагоричане. Конзервација и реставрација на црквата Св. Горѓи Победоносец пред 11 часа - Cooltura - Култура Со поддршка на Министерството за култура интензивно се работи на конзервација и реставрација на црквата Св. Горѓи Победоносец во кумановското село Младо Нагоричане, која е споменик на културата од 16 век. Конзерваторско- реставраторски работи на црквата „Св. Горѓи Победоносец“ пред 22 часа - Алфа - Македонија Со поддршка на Министерството за култура интензивно се работи на конзервација и реставрација на црквата Св. Горѓи Победоносец во кумановското село Младо Нагоричане, која е споменик на културата од 16 век. Конзерваторско- реставраторски работи на црквата „Св. Горѓи Победоносец“ пред 23 часа - Сител - Македонија Со поддршка на Министерството за култура интензивно се работи на конзервација и реставрација на црквата Св. Горѓи Победоносец во кумановското село Младо Нагоричане, која е споменик на културата од 16 век. Се реставрира црквата „Св. Горѓи Победоносец“ пред 23 часа - +Инфо - Култура Со поддршка на Министерството за култура интензивно се работи на конзервација и реставрација на црквата Св. Горѓи Победоносец во кумановското село Младо Нагоричане, која е споменик на културата од 16 век. Се работи на конзервација и реставрација на црквата “Св. Горѓи Победоносец” пред 24 часа - Start.mk - Македонија Со поддршка на Министерството за култура интензивно се работи на конзервација и реставрација на црквата Св. Горѓи Победоносец во кумановското село Младо Нагоричане, која е споменик на културата од 16 век. Се работи на конзервација и реставрација на црквата “Св. Горѓи Победоносец” пред 24 часа - Република - Македонија Со поддршка на Министерството за култура интензивно се работи на конзервација и реставрација на црквата Св. Горѓи Победоносец во кумановското село Младо Нагоричане, која е споменик на културата од 16 век. пред еден ден - Курир - Култура – Конзервацијата и реставрацијата на овој значаен споменик на културата од поствизантискиот период се одвива во повеќе фази,... пред 24 часа - Канал 5 - Македонија - Конзервацијата и реставрацијата на овој значаен споменик на културата од поствизантискиот период се одвива во повеќе фази,... Конзерваторско- реставраторски работи на црквата „Св. Горѓи Победоносец“ пред 24 часа - Вистина - Без катеторија Со поддршка на Министерството за култура интензивно се работи на конзервација и реставрација на црквата Св. Горѓи Победоносец во кумановското село Младо Нагоричане, која е споменик на културата од 16 век. Конзерваторско- реставраторски работи на црквата „Св. Горѓи Победоносец“ пред 24 часа - Денешен - Македонија Со поддршка на Министерството за култура интензивно се работи на конзервација и реставрација на црквата Св. Горѓи Победоносец во кумановското село Младо Нагоричане, која е споменик на културата од 16 век. Конзерваторско-реставраторски работи на црквата „Св. Горѓи Победоносец“ пред 24 часа - A1on - Македонија Со поддршка на Министерството за култура интензивно се работи на конзервација и реставрација на црквата Св. Горѓи Победоносец во кумановското село Младо Нагоричане, која е споменик на културата од 16 век. Црквата „Св.Ѓорѓи Победоносец“ интензивно се реставрира пред еден ден - Пулс 24 - Култура Со поддршка на Министерството за култура интензивно се работи на конзервација и реставрација на црквата Св. Горѓи Победоносец во кумановското село Младо Нагоричане, која е споменик на културата од 16 век. пред еден ден - Cooltura - Култура Археолошкиот локалитет „Дрма - Бадер“ претставува вистински предизвик за научната и стручна јавност, со оглед дека топонимот... Конзерваторско- реставраторски работи на црквата „Св. Горѓи Победоносец“ пред 24 часа - Лидер - Без катеторија Со поддршка на Министерството за култура интензивно се работи на конзервација и реставрација на црквата Св. Горѓи Победоносец во кумановското село Младо Нагоричане, која е споменик на културата од 16 век. пред еден ден - Сител - Македонија Завршија археолошките истражувања на локалитетот Дрма-Бадер кај село Бадер, Скопско, соопшти Министерството за култура. Истражувањата... Археолошки истражувања на локалитетот Дрма – Бадер пред еден ден - Курир - Култура Истражувањата кои се дел од Програмата за финансирање проекти од национален интерес во културата на Министерството за култура,... пред еден ден - +Инфо - Култура Завршија археолошките истражувања на локалитетот Дрма-Бадер кај село Бадер, скопско, соопшти Министерството за култура. Истражувањата... Археолошки истражувања на локалитетот Дрма – Бадер пред еден ден - Курир - Култура Истражувањата кои се дел од Програмата за финансирање проекти од национален интерес во културата на Министерството за култура,... пред еден ден - Вистина - Култура Завршија археолошките истражувања на локалитетот Дрма-Бадер кај село Бадер, скопско, соопшти Министерството за култура. Истражувањата... пред еден ден - Пулс 24 - Култура Завршија археолошките истражувања на локалитетот Дрма-Бадер кај село Бадер, скопско, соопшти Министерството за култура. Истражувањата... пред еден ден - A1on - Македонија Завршија археолошките истражувања на локалитетот Дрма-Бадер кај село Бадер, Скопско, соопшти Министерството за култура. Истражувањата... пред еден ден - Денешен - Македонија Завршија археолошките истражувања на локалитетот Дрма-Бадер кај село Бадер, Скопско, соопшти Министерството за култура. Истражувањата... пред еден ден - Точка - Македонија Завршија археолошките истражувања на локалитетот Дрма-Бадер кај село Бадер, скопско, соопшти Министерството за култура. Истражувањата... пред еден ден - Лидер - Без катеторија Завршија археолошките истражувања на локалитетот Дрма-Бадер кај село Бадер, Скопско, соопшти Министерството за култура. Истражувањата... пред еден ден - Нетпрес - Македонија Завршија археолошките истражувања на локалитетот Дрма-Бадер кај село Бадер, скопско, соопшти Министерството за култура. Истражувањата... Се конзервира фрескоживописот во црквата „Св. Никола“ во село Манастир, Мариово пред 3 дена - Дневник - Култура Стручните екипи од Заводот за заштита на спомениците на културата и музеј од Прилеп вршат конзервација и санација на фрескоживописот на црквата „Св. Продолжува конзервацијата на фрескоживописот во црквата „Св. Никола&quot; во Мариовско пред 3 дена - Вечер - Култура Со поддршка на Министерството за култура продолжува конзервацијата и санацијата на црквата „Св. Никола&quot; во село Манастир, Мариово, инаку значаен споменик на културата.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MK</country>
<main_image>http://www.dnevnik.mk/WBStorage/Articles/747924B3275DAB4BA8DC5F6E5FEFBAC3.jpg</main_image>
</document>
