<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://xml.fxstreet.com/spanish/analysis/index.xml</forum>
<forum_title>FXstreet.es</forum_title>
<discussion_title>EEUU: Lo más relevante será la comparecencia de Yellen en Jackson Hole</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.fxstreet.es/_reports/entry.aspx?s=analisis&amp;a=opinion&amp;r=flas&amp;e=2016-08-22.html</topic_url>
<topic_text>
0.16 QUÉ HA PASADO 
EUROPA: En una sesión sin demasiadas noticias europeas que incidieran en los mercados, más allá de la incertidumbre respecto a la decisión de Fitch sobre el rating de Portugal, las curvas de gobierno plantearon un nuevo proceso de venta. El tensionamiento fue algo más intenso en Alemania que en España, lo que derivó un descenso de la prima de riesgo de esta última economía. En el caso de Portugal se volvió a observar una fuerte penalización, con la TIR a 10 años genérica cerrando en el 3.0%. Esto significa que durante la semana pasada la rentabilidad aumentó en 30 puntos básicos. Además, la decisión de Fitch de mantener la calificación del país en BB+ (Stble), no supuso un alivio importante para la deuda pública (en la apertura no se observa una corrección relevante a los movimientos anteriormente señalados), ya que la agencia planteó que el rating se veía presionado por un alto endeudamiento, crecimiento débil y problemas legales en el sistema financiero. Renzi señaló que las elecciones en Italia se realizarán en 2018, más allá del resultado del referéndum sobre la reforma constitucional que se espera para otoño. Según el WSJ el BCE habría realizado compras de corporates vía colocaciones privadas. La noticia apunta a que se puede tratar de deuda de Repsol e Iberdrola. 
EEUU: En EEUU también se produjo un proceso de tensionamiento en la curva de Treasuries, lo que respaldó el movimiento de las referencias europeas señalado anteriormente. A falta de publicaciones macro, destacaron las declaraciones de Fischer (Vicepresidente de la Fed), apuntando que la autoridad monetaria está próxima a sus objetivos y que espera una aceleración de la actividad en la segunda parte del año. Ello da una cierta señal de preferencia por incrementar el tipo de intervención antes de terminar el año. 
ESPAÑA: El déficit comercial cae un 31.4% en los primeros seis meses de 2016 respecto al mismo periodo del ejercicio anterior, con las exportaciones creciendo un 2.3% y las importaciones bajando un 0.5%. 
ASIA PACÍFICO: Kuroda (BoJ) considera que existen “suficientes probabilidades” de acordar mayores medidas de estímulo en la reunión de septiembre, existiendo margen para “mayores recortes de tipos”. En este sentido, una encuesta realizada a empresas japonesas, alrededor del 60% de las mismas considera que el BoJ no debería llevar a cabo nuevas medidas o incluso reducir los estímulos implantados hasta la fecha. Sólo el 5% de los encuestados considera que el paquete de medidas fiscales aprobado recientemente servirá para estimular el crecimiento.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.fxstreet.es/_reports/entry.aspx?s=analisis&amp;a=opinion&amp;r=flas&amp;e=2016-08-22.html</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0657</post_time>
<username>correo@inverseguros.es (InverSeguros)</username>
<post>
0.16 QUÉ HA PASADO 
EUROPA: En una sesión sin demasiadas noticias europeas que incidieran en los mercados, más allá de la incertidumbre respecto a la decisión de Fitch sobre el rating de Portugal, las curvas de gobierno plantearon un nuevo proceso de venta. El tensionamiento fue algo más intenso en Alemania que en España, lo que derivó un descenso de la prima de riesgo de esta última economía. En el caso de Portugal se volvió a observar una fuerte penalización, con la TIR a 10 años genérica cerrando en el 3.0%. Esto significa que durante la semana pasada la rentabilidad aumentó en 30 puntos básicos. Además, la decisión de Fitch de mantener la calificación del país en BB+ (Stble), no supuso un alivio importante para la deuda pública (en la apertura no se observa una corrección relevante a los movimientos anteriormente señalados), ya que la agencia planteó que el rating se veía presionado por un alto endeudamiento, crecimiento débil y problemas legales en el sistema financiero. Renzi señaló que las elecciones en Italia se realizarán en 2018, más allá del resultado del referéndum sobre la reforma constitucional que se espera para otoño. Según el WSJ el BCE habría realizado compras de corporates vía colocaciones privadas. La noticia apunta a que se puede tratar de deuda de Repsol e Iberdrola. 
EEUU: En EEUU también se produjo un proceso de tensionamiento en la curva de Treasuries, lo que respaldó el movimiento de las referencias europeas señalado anteriormente. A falta de publicaciones macro, destacaron las declaraciones de Fischer (Vicepresidente de la Fed), apuntando que la autoridad monetaria está próxima a sus objetivos y que espera una aceleración de la actividad en la segunda parte del año. Ello da una cierta señal de preferencia por incrementar el tipo de intervención antes de terminar el año. 
ESPAÑA: El déficit comercial cae un 31.4% en los primeros seis meses de 2016 respecto al mismo periodo del ejercicio anterior, con las exportaciones creciendo un 2.3% y las importaciones bajando un 0.5%. 
ASIA PACÍFICO: Kuroda (BoJ) considera que existen “suficientes probabilidades” de acordar mayores medidas de estímulo en la reunión de septiembre, existiendo margen para “mayores recortes de tipos”. En este sentido, una encuesta realizada a empresas japonesas, alrededor del 60% de las mismas considera que el BoJ no debería llevar a cabo nuevas medidas o incluso reducir los estímulos implantados hasta la fecha. Sólo el 5% de los encuestados considera que el paquete de medidas fiscales aprobado recientemente servirá para estimular el crecimiento.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>US</country>
<main_image>http://cdn.fxstreet.com/img/static/corporate-identity/logos-screen/800x800-socialmedia.jpg</main_image>
</document>
