<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>https://storify.com/rss/all/date</forum>
<forum_title>Latest stories · Storify</forum_title>
<discussion_title>ReVue d&apos;actu de 11h11 de lundi 22 août 2016</discussion_title>
<language>french</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>https://storify.com/regionsftv/revue-d-actu-de-11h11-de-lundi-22-aout-2016</topic_url>
<topic_text>
#Livraison La grande bataille de la livraison à domicile . C&apos;est l&apos;effet Amazon. Avec sa puissance de frappe et ses millions de clients pour la plupart satisfaits, le géant américain de l&apos;e-commerce entraîne tous les acteurs dans une course effrénée. Le consommateur attend désormais d&apos;être servi à domicile, qu&apos;il s&apos;agisse de sushis, de fleurs, de chaussures, de vêtements… Avec un chiffre d&apos;affaires multiplié par presque 7 en dix ans et plus de 35 millions de cyberacheteurs, la livraison à domicile devient un réflexe, donc un service que tout commerçant doit proposer. ( @Figaro_Economie ). #Media Fin de Gawker, le site qui a bousculé le paysage de l’info aux USA . Fin de course pour Gawker. Le site d’information américain créé en 2002 par Nick Denton et Elizabeth Spiers va bientôt fermer ses portes à cause d’un vieux scandale. Retour en octobre 2012, le rédacteur en chef AJ Daulerio fait publier une sex-tape avec Hulk Hogan, star du catch des années 80. L’article s’intitule “Même si c’est juste pendant une minute, il n’est pas approprié de regarder Hulk Hogan avoir une relation sexuelle dans un lit à baldaquin au travail, mais faites le quand même”. Et on y voit effectivement la personnalité en compagnie de l’ex-femme d’une personnalité de la radio américaine. ( @lesinrocks ). #LanceurDAlerte Deutsche Bank : le lanceur d&apos;alerte refuse sa prime de 8 millions de dollars . Eric Ben-Artzi pourrait décrocher la médaille d&apos;or de l&apos;honnêteté. L&apos;ancien analyste de risque quantitatif de la Deutsche Bank a refusé près de 8 millions de dollars, soit la prime offerte par la Securities and Exchange Commission (SEC) - le gendarme boursier américain - à tout informateur. ( @Figaro_Economie ). #JO2016 Le mobile et les réseaux sociaux, grands gagnants des Jeux Olympiques . Longtemps annoncé, l&apos;avènement du smartphone dans la diffusion des grands événements sportifs semble enfin se concrétiser avec les Jeux olympiques de Rio. « Les JO vont être réellement mobiles », prédisait avant le début de la compétition Christophe Marée, responsable marketing digital chez Adobe Europe de l&apos;ouest et du sud. Les faits lui ont en partie donné raison. Aux Etats-Unis, 49 millions de visiteurs uniques ont regardé ces Jeux 2016 sur l&apos;application Snapchat durant les six premiers jours de compétition. L&apos;entreprise au petit fantôme propose de vivre les temps forts et des événements en coulisses de quelques minutes grâce à un accord conclu avec NBC, le diffuseur exclusif des JO aux Etats-Unis. Et, selon un sondage commandéà GfK par Facebook avant les Jeux, 41 % des Français utilisent leur mobile pour suivre le sport. ( @LesEchos ). #Web Plongée dans la petite et grande histoire du web . Connaissez-vous l’histoire du premier site web ? Comment (et pourquoi) les pop-up sont-ils apparus ? Quelle est la toute première publicité a avoir été mise en ligne ? Ou encore d’où vient l’expression « Hello, World ! », si prisée des apprentis-développeurs ? Plongée dans la petite et grande histoire du web. ( @RSLNmag ). #MediaSocial Quand Snapchat sert à Ariana Grande pour présenter son travail en studio Les longues séances de travail en studio ne semblent pas effrayer la jeune Ariana Grande. L’interprète pop la plus connectée de sa génération a révélé de nouveaux extraits de titres à venir sur son compte Snapchat, comme un pied de nez aux leakers, ces fans professionnels du piratage de chansons qui ne sont pas encore sorties. ( @Numerama ). #IntelligenceArtificielle Les fraudeurs du web pourraient utiliser l&apos;IA pour cibler leurs attaques mieux que jamais . Dans le monde du tout connecté qui voit le jour, les technologies de sécurité informatique sont primordiales pour assurer la pérennité de l’édifice numérique. Mais elles peuvent aussi être utilisées de façon criminelle. La preuve avec la société ZeroFOX. Les escrocs du web sont de plus inventifs, et à l’image des hackers, ils conservent souvent une longueur d’avance grâce à leur positionnement offensif. C’est à eux que revient la mission d’innover et de trouver de nouveaux moyens d’exploiter les failles de sécurité, tandis qu’il revient aux entreprises de sécurité de trouver des parades, parfois en amont, mais bien souvent en aval d’une attaque.( @Humanoides_FR ).
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>https://storify.com/regionsftv/revue-d-actu-de-11h11-de-lundi-22-aout-2016</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0758</post_time>
<username>Infos régionales FTV</username>
<post>
#Livraison La grande bataille de la livraison à domicile . C&apos;est l&apos;effet Amazon. Avec sa puissance de frappe et ses millions de clients pour la plupart satisfaits, le géant américain de l&apos;e-commerce entraîne tous les acteurs dans une course effrénée. Le consommateur attend désormais d&apos;être servi à domicile, qu&apos;il s&apos;agisse de sushis, de fleurs, de chaussures, de vêtements… Avec un chiffre d&apos;affaires multiplié par presque 7 en dix ans et plus de 35 millions de cyberacheteurs, la livraison à domicile devient un réflexe, donc un service que tout commerçant doit proposer. ( @Figaro_Economie ). #Media Fin de Gawker, le site qui a bousculé le paysage de l’info aux USA . Fin de course pour Gawker. Le site d’information américain créé en 2002 par Nick Denton et Elizabeth Spiers va bientôt fermer ses portes à cause d’un vieux scandale. Retour en octobre 2012, le rédacteur en chef AJ Daulerio fait publier une sex-tape avec Hulk Hogan, star du catch des années 80. L’article s’intitule “Même si c’est juste pendant une minute, il n’est pas approprié de regarder Hulk Hogan avoir une relation sexuelle dans un lit à baldaquin au travail, mais faites le quand même”. Et on y voit effectivement la personnalité en compagnie de l’ex-femme d’une personnalité de la radio américaine. ( @lesinrocks ). #LanceurDAlerte Deutsche Bank : le lanceur d&apos;alerte refuse sa prime de 8 millions de dollars . Eric Ben-Artzi pourrait décrocher la médaille d&apos;or de l&apos;honnêteté. L&apos;ancien analyste de risque quantitatif de la Deutsche Bank a refusé près de 8 millions de dollars, soit la prime offerte par la Securities and Exchange Commission (SEC) - le gendarme boursier américain - à tout informateur. ( @Figaro_Economie ). #JO2016 Le mobile et les réseaux sociaux, grands gagnants des Jeux Olympiques . Longtemps annoncé, l&apos;avènement du smartphone dans la diffusion des grands événements sportifs semble enfin se concrétiser avec les Jeux olympiques de Rio. « Les JO vont être réellement mobiles », prédisait avant le début de la compétition Christophe Marée, responsable marketing digital chez Adobe Europe de l&apos;ouest et du sud. Les faits lui ont en partie donné raison. Aux Etats-Unis, 49 millions de visiteurs uniques ont regardé ces Jeux 2016 sur l&apos;application Snapchat durant les six premiers jours de compétition. L&apos;entreprise au petit fantôme propose de vivre les temps forts et des événements en coulisses de quelques minutes grâce à un accord conclu avec NBC, le diffuseur exclusif des JO aux Etats-Unis. Et, selon un sondage commandéà GfK par Facebook avant les Jeux, 41 % des Français utilisent leur mobile pour suivre le sport. ( @LesEchos ). #Web Plongée dans la petite et grande histoire du web . Connaissez-vous l’histoire du premier site web ? Comment (et pourquoi) les pop-up sont-ils apparus ? Quelle est la toute première publicité a avoir été mise en ligne ? Ou encore d’où vient l’expression « Hello, World ! », si prisée des apprentis-développeurs ? Plongée dans la petite et grande histoire du web. ( @RSLNmag ). #MediaSocial Quand Snapchat sert à Ariana Grande pour présenter son travail en studio Les longues séances de travail en studio ne semblent pas effrayer la jeune Ariana Grande. L’interprète pop la plus connectée de sa génération a révélé de nouveaux extraits de titres à venir sur son compte Snapchat, comme un pied de nez aux leakers, ces fans professionnels du piratage de chansons qui ne sont pas encore sorties. ( @Numerama ). #IntelligenceArtificielle Les fraudeurs du web pourraient utiliser l&apos;IA pour cibler leurs attaques mieux que jamais . Dans le monde du tout connecté qui voit le jour, les technologies de sécurité informatique sont primordiales pour assurer la pérennité de l’édifice numérique. Mais elles peuvent aussi être utilisées de façon criminelle. La preuve avec la société ZeroFOX. Les escrocs du web sont de plus inventifs, et à l’image des hackers, ils conservent souvent une longueur d’avance grâce à leur positionnement offensif. C’est à eux que revient la mission d’innover et de trouver de nouveaux moyens d’exploiter les failles de sécurité, tandis qu’il revient aux entreprises de sécurité de trouver des parades, parfois en amont, mais bien souvent en aval d’une attaque.( @Humanoides_FR ).
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>US</country>
<main_image>http://meta-media.fr/files/2016/08/13934743_10208988706329421_4596727664713341367_n.jpg</main_image>
</document>
