<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.assabahnews.tn/rss-feed.xml</forum>
<forum_title>Rss feed</forum_title>
<discussion_title>كاديلاك تعرض سيارتها الفاخرة الجديدة</discussion_title>
<language>arabic</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.assabahnews.tn/article/130251/كاديلاك-تعرض-سيارتها-الفاخرة-الجديدة</topic_url>
<topic_text>
كاديلاك تعرض سيارتها الفاخرة الجديدة الاثنين 22 أوت 2016 08:21 على ما يبدو تنوي شركة كاديلاك العودة إلى قطاع سيارات سيدان الفاخرة إذ عرضت سيارتها التي سميت بـ Escala الكلمة التي تعني &quot;المقياس&quot; بالإسبانية . لم تصبح هذه السيارة الاختبارية أكبر من موديل CT6 الحالية الرائدة للماركة فحسب بل زادت أبعادها عن أبعاد سيارات يحتمل أن تنافسها مستقبلا بما فيها سيارة مرسيدس من فئة S حيث يساوي طول هيكلها 5.35 متر . صنعت هذه السيارة الاختبارية على نفس قاعدة سيارة CT6 وحتى تشبه هذه الأخيرة بمؤخرتها لكن مقدمتها تتصف بطابع عدواني لم تتميز به سيارات الماركة سابقا . وقال رئيس الشركة يوهان دي نايسين إن مظهر موديل Escala يمثل دائرة جديدة في تصميم سيارات الشركة ولم يستبعد أن تتميز موديلات الماركة التي ستنتج بالجملة مستقبلا بالوقار والحداثة بعض الشيء . يشبه هيكل Escala هيكلي سيارة أودي A7 Sportback أو سيارة بورش Panamera مع الأخذ بعين الاعتبار أن السيارة الأمريكية الاختبارية أكبر من السيارتين الألمانيتين بشكل ملحوظ . زود مكان عمل السائق بثلاث شاشات منحنية لا ترتسم عليها كل المعلومات المطلوبة فحسب بل تستخدم هذه الشاشات للتحكم في وظائف إضافية وذلك علما بأن عدد المفاتيح تم تقليصه في السيارة إلى أدنى حد . زودت Escala بمحرك توربو ذي 8 أسطوانات حجمه 4.2 لتر ولم يذكر شيء عن مواصفاته الفنية عدا أن هذا المحرك يعتبر محركا اختباريا . (روسيا اليوم) في نفس القسم سخروا من بدلة رئيس وزراء الهند فدخلت غينيس 2016/8/22 08:18 دخلت بدلة ارتداها رئيس الوزراء الهندي، ناريندرا مودي، كتاب غينيس للأرقام القياسية، حيث تم بيعها بمبلغ قياسي بعدما اكتسبت شهرة عالمية وأثارت موجة كبيرة من السخرية. وبيعت بدلة رئيس الوزراء الهندي ناريندرا مودي بقيمة (642 ألف دولار)، وهو مبلغ قياسي، ما جعلها تدخل كتاب غينيس للأرقام... الاثنين: قمة ثلاثية أوروبية.. ومخاوف من خروج هولندا من الاتحاد 2016/8/21 17:20 يلتقي زعماء ألمانيا وفرنسا وإيطاليا، الاثنين، من أجل بحث سبل الحفاظ على تماسك المشروع الأوروبي، بعد خروج بريطانيا من الاتحاد الأوروبي، وسط مخاوف من إقدام هولندا على خطوة مماثلة. ويستضيف رئيس الوزراء الإيطالي ماتيو رينتسي المستشارة الألمانية أنجيلا ميركل والرئيس الفرنسي فرانسوا... أردوغان: منفذ هجوم &quot;عنتاب&quot; لا يتجاوز عمره الـ14 سنة 2016/8/21 13:47 قال الرئيس التركي، رجب طيب أردوغان، اليوم الأحد، إن منفذ الهجوم في غازي عنتاب عمره بين 12 و14 عاما. وكان أردوغان قد صرح في وقت سابق أن تنظيم داعش هو &quot;المنفذ المرجح&quot; للاعتداء الذي وقع السبت. وقال الرئيس التركي في بيان إنه &quot;لا فرق&quot; بين الداعية فتح الله غولن المقيم في الولايات... الكاميرون: 3 قتلى و20 جريحا في هجوم انتحاري 2016/8/21 12:06 وقع تفجير انتحاري أسفر عن سقوط 3 قتلى من المدنيين ونحو 20 جريحا، صباح الأحد، في منطقة أقصى شمال الكاميرون، التي تواجه هجمات جماعة بوكو حرام النيجيرية، وفقا لمصادر متطابقة. وقال مصدر أمني كاميروني لوكالة &quot;فرانس برس&quot; إن انتحاريا &quot;على دراجة نارية فجر نفسه&quot; في مورا، ما أوقع 3 قتلى... قلق أمريكي إزاء استمرار احتلال روسيا لشبه جزيرة القرم 2016/8/21 10:31 اعتبر أليكسي بوشكوف رئيس لجنة مجلس الدوما الروسي للشؤون الدولية أن الولايات المتحدة قد سئمت هستيريا كييف، التي ما انفكت تحذر وتهوّل لاجتياح روسي وشيك لأراضيها من جميع المحاور. وفي تعليق على تصريح لوزارة الدفاع الأمريكية قللت فيه من حدة المخاوف الأوكرانية، كتب بوشكوف على &quot;تويتر...
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.assabahnews.tn/article/130251/كاديلاك-تعرض-سيارتها-الفاخرة-الجديدة</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0721</post_time>
<username>editeur3</username>
<post>
كاديلاك تعرض سيارتها الفاخرة الجديدة الاثنين 22 أوت 2016 08:21 على ما يبدو تنوي شركة كاديلاك العودة إلى قطاع سيارات سيدان الفاخرة إذ عرضت سيارتها التي سميت بـ Escala الكلمة التي تعني &quot;المقياس&quot; بالإسبانية . لم تصبح هذه السيارة الاختبارية أكبر من موديل CT6 الحالية الرائدة للماركة فحسب بل زادت أبعادها عن أبعاد سيارات يحتمل أن تنافسها مستقبلا بما فيها سيارة مرسيدس من فئة S حيث يساوي طول هيكلها 5.35 متر . صنعت هذه السيارة الاختبارية على نفس قاعدة سيارة CT6 وحتى تشبه هذه الأخيرة بمؤخرتها لكن مقدمتها تتصف بطابع عدواني لم تتميز به سيارات الماركة سابقا . وقال رئيس الشركة يوهان دي نايسين إن مظهر موديل Escala يمثل دائرة جديدة في تصميم سيارات الشركة ولم يستبعد أن تتميز موديلات الماركة التي ستنتج بالجملة مستقبلا بالوقار والحداثة بعض الشيء . يشبه هيكل Escala هيكلي سيارة أودي A7 Sportback أو سيارة بورش Panamera مع الأخذ بعين الاعتبار أن السيارة الأمريكية الاختبارية أكبر من السيارتين الألمانيتين بشكل ملحوظ . زود مكان عمل السائق بثلاث شاشات منحنية لا ترتسم عليها كل المعلومات المطلوبة فحسب بل تستخدم هذه الشاشات للتحكم في وظائف إضافية وذلك علما بأن عدد المفاتيح تم تقليصه في السيارة إلى أدنى حد . زودت Escala بمحرك توربو ذي 8 أسطوانات حجمه 4.2 لتر ولم يذكر شيء عن مواصفاته الفنية عدا أن هذا المحرك يعتبر محركا اختباريا . (روسيا اليوم) في نفس القسم سخروا من بدلة رئيس وزراء الهند فدخلت غينيس 2016/8/22 08:18 دخلت بدلة ارتداها رئيس الوزراء الهندي، ناريندرا مودي، كتاب غينيس للأرقام القياسية، حيث تم بيعها بمبلغ قياسي بعدما اكتسبت شهرة عالمية وأثارت موجة كبيرة من السخرية. وبيعت بدلة رئيس الوزراء الهندي ناريندرا مودي بقيمة (642 ألف دولار)، وهو مبلغ قياسي، ما جعلها تدخل كتاب غينيس للأرقام... الاثنين: قمة ثلاثية أوروبية.. ومخاوف من خروج هولندا من الاتحاد 2016/8/21 17:20 يلتقي زعماء ألمانيا وفرنسا وإيطاليا، الاثنين، من أجل بحث سبل الحفاظ على تماسك المشروع الأوروبي، بعد خروج بريطانيا من الاتحاد الأوروبي، وسط مخاوف من إقدام هولندا على خطوة مماثلة. ويستضيف رئيس الوزراء الإيطالي ماتيو رينتسي المستشارة الألمانية أنجيلا ميركل والرئيس الفرنسي فرانسوا... أردوغان: منفذ هجوم &quot;عنتاب&quot; لا يتجاوز عمره الـ14 سنة 2016/8/21 13:47 قال الرئيس التركي، رجب طيب أردوغان، اليوم الأحد، إن منفذ الهجوم في غازي عنتاب عمره بين 12 و14 عاما. وكان أردوغان قد صرح في وقت سابق أن تنظيم داعش هو &quot;المنفذ المرجح&quot; للاعتداء الذي وقع السبت. وقال الرئيس التركي في بيان إنه &quot;لا فرق&quot; بين الداعية فتح الله غولن المقيم في الولايات... الكاميرون: 3 قتلى و20 جريحا في هجوم انتحاري 2016/8/21 12:06 وقع تفجير انتحاري أسفر عن سقوط 3 قتلى من المدنيين ونحو 20 جريحا، صباح الأحد، في منطقة أقصى شمال الكاميرون، التي تواجه هجمات جماعة بوكو حرام النيجيرية، وفقا لمصادر متطابقة. وقال مصدر أمني كاميروني لوكالة &quot;فرانس برس&quot; إن انتحاريا &quot;على دراجة نارية فجر نفسه&quot; في مورا، ما أوقع 3 قتلى... قلق أمريكي إزاء استمرار احتلال روسيا لشبه جزيرة القرم 2016/8/21 10:31 اعتبر أليكسي بوشكوف رئيس لجنة مجلس الدوما الروسي للشؤون الدولية أن الولايات المتحدة قد سئمت هستيريا كييف، التي ما انفكت تحذر وتهوّل لاجتياح روسي وشيك لأراضيها من جميع المحاور. وفي تعليق على تصريح لوزارة الدفاع الأمريكية قللت فيه من حدة المخاوف الأوكرانية، كتب بوشكوف على &quot;تويتر...
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>TN</country>
<main_image>http://www.assabahnews.tn/sites/default/files/styles/featured_news/public/main/articles/kadilak.jpg</main_image>
</document>
