<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.ntv.com.tr/ekonomi.rss</forum>
<forum_title>ntv.com.tr</forum_title>
<discussion_title>TOKİ&apos;nin yüzde 20 indirim kampanyası başlıyor</discussion_title>
<language>turkish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.ntv.com.tr/ekonomi/tokinin-yuzde-20-indirim-kampanyasi-basliyor,IrKoRKcqo0Kc7yvfw74tLg</topic_url>
<topic_text>
TOKİ&apos;nin yüzde 20 indirim kampanyası başlıyor Anadolu Ajansı Başbakanlık Toplu Konut İdaresi&apos;nin (TOKİ) yüzde 20 indirim kampanyası bugün başlıyor. 175 bin vatandaşın yararlanabileceği indirimin son başvuru tarihi 30 Eylül. İlişkili Haberler TOKİ 29 ilde 207 taşınmazı satışa çıkarıyor 
Düzenlediği indirim kampanyalarıyla 113 bin 85 alıcıyı konut ve iş yeri sahibi yapan Başbakanlık Toplu Konut İdaresi ( TOKİ ), bu yıl uygulamaya koyacağı yüzde 20 indirim kampanyasını bugün başlatıyor. 
TOKİ Başkanı Ergün Turan, indirim kampanyası kapsamında 113 bin 85 alıcıyı konut ve iş yeri sahibi yaptıklarını, bunların TOKİ&apos;ye toplam 4 milyar 427 milyon lira ödediğini kaydetti.Geçen yıl uygulamaya koydukları yüzde 20 indirim kampanyasından 33 bin vatandaşın faydalandığını aktaran Turan, başlatacakları indirim kampanyasından ise yaklaşık 175 bin kişinin yararlanabileceğini bildirdi. &quot;SON BAŞVURU 30 EYLÜL&quot; Ergün Turan, borcunu erken kapatıp tapusunu almak isteyen konut ve iş yeri sahiplerinden yoğun talep geldiğini ifade etti.Talepler üzerine her yıl olduğu gibi bu yıl da borcunu ödeyerek tapusunu almak isteyen vatandaşlar için indirim kampanyası düzenlediklerini anlatan Turan, söz konusu kampanyaya başvuruların başlayacağını söyledi.Turan, kampanyadan yararlanmak isteyen konut ve iş yeri alıcılarının 22 Ağustos - 30 Eylül tarihleri arasında ilgili bankaya başvuruda bulunabileceğini dile getirerek, &quot;Kampanyadan yararlanmak isteyen vatandaşlarımızın son başvuru tarihine kadar başvurularını yapması gerekir. Bu tarihten sonra yapılacak borç kapatmalarında söz konusu indirim oranından yararlanılması mümkün olmayacak&quot; dedi.İndirim uygulaması kapsamına alınan projelerdeki konut ve iş yeri alıcılarının başvuru tarihi itibarıyla TOKİ&apos;ye ödemekle yükümlü oldukları aidat, emlak vergisi gibi herhangi bir borcunun bulunmaması gerektiğini vurgulayan Turan, &quot;Kampanyamızdan, satışları 2013 yılı sonuna kadar gerçekleştirilmiş ve geri ödeme taksiti 2013 yılı sonuna kadar başlamış konut ve iş yerleri sahipleri yararlanacak. Vadesi 12 ay ve daha az kalan projelerimiz indirim kampanyasına dahil edilmedi.&quot; diye konuştu. 
&quot;FAİZLER İNMELİ&quot; Turan, geçen yıl yapılan indirim kampanyasında kapatılan 1,4 milyar borcun yaklaşık 710 milyon lirasının yastık altından çıktığını belirterek, bu yıl ki kampanyaya dair beklentilerine yönelik şunları söyledi:&quot;Bu yıl uygulamaya koyduğumuz indirim kampanyamızdan beklentilerimiz için iki şey çok önemlidir. Birinci moral motivasyon çok önemli. Bir diğeri ise bankaların faizinin belli oranda olması gerekir. Bir hafta önce banka faizleri yüzde 1,06 civarındaydı. Bu faizlerin düşmesi gerekir. Bankalar geçen hafta itibarıyla oran verdi. Bu önemli bir adımdır ama faizlerin 120 ayda da yüzde 0,90 civarına gelmesi gerek. Vatandaşlarımızla diyalog içerisinde ve kamu biriminin başında birisi olarak banka genel müdürlerimizden de yönetim kurullarından da isteğimizdir. Bu zor günlerde vatandaşlarımızın yararı için faizlerin en azından 120 ayda yüzde 0,90&apos;ın altına gelmesi gerekir.&quot;TOKİ&apos;nin indirim kampanyası (22 Ağustos-30 Eylül) için bankalar ve kredi koşulları şu şekilde: HALK BANKASI VADE (Ay) 1-24 25-48 49-60 61-120 Faiz Oranı (%) 0,80 0,89 0,90 0,95 Tahsis Ücreti Yok Yok Yok Yok ZİRAAT BANKASI VADE (Ay) 1-24 25-48 49-60 61-120 Faiz Oranı (%) 0,80 0,89 0,90 0,95 Tahsis Ücreti Yok Yok Yok Yok ETİKETLER
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.ntv.com.tr/ekonomi/tokinin-yuzde-20-indirim-kampanyasi-basliyor,IrKoRKcqo0Kc7yvfw74tLg</post_url>
<post_date>20160822</post_date>
<post_time>0806</post_time>
<username>NTV</username>
<post>
TOKİ&apos;nin yüzde 20 indirim kampanyası başlıyor Anadolu Ajansı Başbakanlık Toplu Konut İdaresi&apos;nin (TOKİ) yüzde 20 indirim kampanyası bugün başlıyor. 175 bin vatandaşın yararlanabileceği indirimin son başvuru tarihi 30 Eylül. İlişkili Haberler TOKİ 29 ilde 207 taşınmazı satışa çıkarıyor 
Düzenlediği indirim kampanyalarıyla 113 bin 85 alıcıyı konut ve iş yeri sahibi yapan Başbakanlık Toplu Konut İdaresi ( TOKİ ), bu yıl uygulamaya koyacağı yüzde 20 indirim kampanyasını bugün başlatıyor. 
TOKİ Başkanı Ergün Turan, indirim kampanyası kapsamında 113 bin 85 alıcıyı konut ve iş yeri sahibi yaptıklarını, bunların TOKİ&apos;ye toplam 4 milyar 427 milyon lira ödediğini kaydetti.Geçen yıl uygulamaya koydukları yüzde 20 indirim kampanyasından 33 bin vatandaşın faydalandığını aktaran Turan, başlatacakları indirim kampanyasından ise yaklaşık 175 bin kişinin yararlanabileceğini bildirdi. &quot;SON BAŞVURU 30 EYLÜL&quot; Ergün Turan, borcunu erken kapatıp tapusunu almak isteyen konut ve iş yeri sahiplerinden yoğun talep geldiğini ifade etti.Talepler üzerine her yıl olduğu gibi bu yıl da borcunu ödeyerek tapusunu almak isteyen vatandaşlar için indirim kampanyası düzenlediklerini anlatan Turan, söz konusu kampanyaya başvuruların başlayacağını söyledi.Turan, kampanyadan yararlanmak isteyen konut ve iş yeri alıcılarının 22 Ağustos - 30 Eylül tarihleri arasında ilgili bankaya başvuruda bulunabileceğini dile getirerek, &quot;Kampanyadan yararlanmak isteyen vatandaşlarımızın son başvuru tarihine kadar başvurularını yapması gerekir. Bu tarihten sonra yapılacak borç kapatmalarında söz konusu indirim oranından yararlanılması mümkün olmayacak&quot; dedi.İndirim uygulaması kapsamına alınan projelerdeki konut ve iş yeri alıcılarının başvuru tarihi itibarıyla TOKİ&apos;ye ödemekle yükümlü oldukları aidat, emlak vergisi gibi herhangi bir borcunun bulunmaması gerektiğini vurgulayan Turan, &quot;Kampanyamızdan, satışları 2013 yılı sonuna kadar gerçekleştirilmiş ve geri ödeme taksiti 2013 yılı sonuna kadar başlamış konut ve iş yerleri sahipleri yararlanacak. Vadesi 12 ay ve daha az kalan projelerimiz indirim kampanyasına dahil edilmedi.&quot; diye konuştu. 
&quot;FAİZLER İNMELİ&quot; Turan, geçen yıl yapılan indirim kampanyasında kapatılan 1,4 milyar borcun yaklaşık 710 milyon lirasının yastık altından çıktığını belirterek, bu yıl ki kampanyaya dair beklentilerine yönelik şunları söyledi:&quot;Bu yıl uygulamaya koyduğumuz indirim kampanyamızdan beklentilerimiz için iki şey çok önemlidir. Birinci moral motivasyon çok önemli. Bir diğeri ise bankaların faizinin belli oranda olması gerekir. Bir hafta önce banka faizleri yüzde 1,06 civarındaydı. Bu faizlerin düşmesi gerekir. Bankalar geçen hafta itibarıyla oran verdi. Bu önemli bir adımdır ama faizlerin 120 ayda da yüzde 0,90 civarına gelmesi gerek. Vatandaşlarımızla diyalog içerisinde ve kamu biriminin başında birisi olarak banka genel müdürlerimizden de yönetim kurullarından da isteğimizdir. Bu zor günlerde vatandaşlarımızın yararı için faizlerin en azından 120 ayda yüzde 0,90&apos;ın altına gelmesi gerekir.&quot;TOKİ&apos;nin indirim kampanyası (22 Ağustos-30 Eylül) için bankalar ve kredi koşulları şu şekilde: HALK BANKASI VADE (Ay) 1-24 25-48 49-60 61-120 Faiz Oranı (%) 0,80 0,89 0,90 0,95 Tahsis Ücreti Yok Yok Yok Yok ZİRAAT BANKASI VADE (Ay) 1-24 25-48 49-60 61-120 Faiz Oranı (%) 0,80 0,89 0,90 0,95 Tahsis Ücreti Yok Yok Yok Yok ETİKETLER
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>TR</country>
<main_image>http://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ekonomi/tokinin-yuzde-20-indirim-kampanyasi-basliyor,j6xTjgkDIU-YQOFRQhmX1A.jpg?width=620&amp;amp;mode=crop&amp;amp;scale=both&amp;amp;v=20150107115024932&amp;amp;meta=rectangle</main_image>
</document>
